<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Malaysia on Stou.dk</title>
    <link>http://www.stou.dk/tags/malaysia/</link>
    <description>Recent content in Malaysia on Stou.dk</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Copyright (c) 2003 - 2014, Rasmus Stougaard; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Nov 2014 10:49:33 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.stou.dk/tags/malaysia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mangrove og krokodiller</title>
      <link>http://www.stou.dk/2014/11/mangrove-og-krokodiller/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 10:49:33 +0700</pubDate>
      
      <guid>http://www.stou.dk/2014/11/mangrove-og-krokodiller/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I Kuala Lumpur havde vi søgt og fået 60 dages turistvisum til Thailand. Med udrejse fra Bangkok den 3. Januar kunne vi altså tidligst rejse ind i Thailand den 4. November. Vi blev enige om, at det ville være godt med en buffer til potentielle flyændringer, og at vi derfor kunne tage båden til Ko Lipe i Thailand direkte fra Langkawi den 5. November.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langt fra en ordentlig skibakke</title>
      <link>http://www.stou.dk/2014/11/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 14:07:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.stou.dk/2014/11/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/</guid>
      <description>Wheelers Café i George TownDa vi skulle forlade Kuala Lumpur, måtte vi nødvendigvis tage stilling til, hvor vi skulle rejse hen. Vi vidste at turen gik i retning af Thailand, og at øen Langkawi var et fint sted. Dog var det en lidt lang rejse at tage i et stræk. Vi fandt kortet over Malaysia frem, og satte en finger på en by indenfor passende afstand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorcykler og shopping malls</title>
      <link>http://www.stou.dk/2014/10/motack-n-malls/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 19:45:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.stou.dk/2014/10/motack-n-malls/</guid>
      <description>Man kommer ikke ret meget længere væk fra storbyens jag end KBC på Pulau KapasSom det ofte er tilfældet når man rejser uden en fastlagt plan, bliver det tilfældigheder, der afgør hvor man ender, og hvad man får set. Det var sådan en tilfældighed der bragte os til øen Kapas - og et lignende tilfælde gjorde, at vi den ene aften faldt i snak med Aaron Twite fra USA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offline on Kapas</title>
      <link>http://www.stou.dk/2014/10/offline-on-kapas/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 11:55:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.stou.dk/2014/10/offline-on-kapas/</guid>
      <description>Drengene skaffer is til restauranten, mens jeg skriver på dette blog indlæg&amp;ldquo;Sorry no wifi. Talk to each other&amp;rdquo;, står der på skiltet i restauranten. Vi er nået til Pulau Kapas. En lille ø 20 min med båd fra fastlandet. Vi forlod Cherating igår med kurs mod Marang, og busturen gik betydeligt bedre end forrige gang.
Turist sæsonen lakker mod enden her og der er ikke mange turister tilbage på øen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On the Road Again</title>
      <link>http://www.stou.dk/2014/10/on-the-road-again/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 20:46:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.stou.dk/2014/10/on-the-road-again/</guid>
      <description>Afgang fra Tioman HouseVi er med på, at når man læser vores blog, kan det virke som om, at hver dag er endnu en dag i paradis. Det er det også næsten, det meste af tiden, men der er dog tidspunkter, hvor man ønsker sig tilbage til en lidt stresset regnvejrshverdag i Danmark.
En af de dage var i torsdags, hvor vi forlod Tioman for at rejse længere nordpå.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sommer og udenfor sæsonen</title>
      <link>http://www.stou.dk/2014/10/tioman-off-season/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2014 10:15:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.stou.dk/2014/10/tioman-off-season/</guid>
      <description>Sidder på terrassen i &amp;ldquo;sommerhuset&amp;rdquo;, som vi kalder vores lille hytte. Ved siden af hos B&amp;amp;J Diving sidder der en flok turister med næsen i hver sin dykkerkursus bog. Ellers er her ret stille og roligt. Specielt i dag. De par spisesteder, der plejer at være åbne, har lukket, fordi alle de lokale er taget i moskeen, eller til fastlandet for at fejre Hari Raya Korban &amp;ndash; en muslimsk højtid.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>