<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Recent Content on stou.dk </title>
    <link>http://stou.dk/index.xml</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Rasmus Stougaard</author>
    <rights>Copyright (c) 2001 - 2014, Rasmus Stougaard; all rights reserved.</rights>
    <updated>Tue, 15 Jul 2014 20:30:42 &#43;0000</updated>
    
    <item>
      <title>Vietnam 101</title>
      <link>http://stou.dk/2014/07/vietnam-101/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 20:30:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/07/vietnam-101/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2446.jpg&#34; alt=&#34;Sofacykler i på vej til Citadellen i Hue&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Første stop på vores Vietnam tur var i Hanoi. Vi kom heldigvis midt på dagen - i regnvejr, hvilket lige tager toppen af scooter trafikken - men hold nu op. Man er virkelig overbevist om, at man ikke overlever en dag i byen. Ethvert forsøg på at krydse en gade, synes i første omgang som det rene selvmordsforsøg. Trafik, trafik, trafik - i begge retninger, og ikke nogen der holder tilbage, heller ikke selvom der står en hvid (læs: efterhånden lysebrun) familie med 2 små børn og ser lidt skræmte ud. Heldigvis klarede den alligevel. Man skal sådan set bare gå ud i trafikken, se ud som om man mener det, holde farten, og håbe på, at der bliver holdt tilbage.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2352.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Håber træerne gror lige hurtigt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2353.jpg&#34; alt=&#34;cola blomsterkummer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;For en gangs skyld lidt genbrugskultur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Ud over trafik, byder byen på Ho Chi Minhs maulosæum, som var lukket da vi ankom. Oskar var vildt skuffet over, at han ikke fik &amp;raquo;den døde mand&amp;laquo; at se. Gad vide hvad han havde forestillet sig. Heldigvis er der også et museum om Vietnams historie og Ho Chi Minhs liv, som var ret spændende at se. Overalt på museet stod der skilte med desiner om at være stille. Det var dog ikke noget alle de vietnamesiske skoleklasser to sig sønderligt af - Vietnamesere larmer altid, og sjældent har det været så nemt at have børn med i stille rum :-)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2355.jpg&#34; alt=&#34;Street food i Hanoi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Jo lavere stole, des billigere fadøl&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2354.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Apple er vist faldet lidt af på den i Hanoi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi besøgte krigsmuseet i Hanoi, og fandt det ret interessant at se skildringen af krigen mod amerikanerne fra nord vietnamesernes synspunkt, som med success fik befriet sydvietnam fra kapitalisterne.
Børnene syntes at kampvognene, flyene, helikopterne og det høje tårn, var ret seje. De forstår heldigvis ikke alvoren i hvor grusomme mennesker kan være mod hinanden.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2389.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aircon units i skakten midt i Hotel Quang Hiep&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5370.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;... gør det nemt at tørre tøj i hotelværelset&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Water Puppetry&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dukketeater i vand er en gammel vietnamesisk tradition blandt risbønderne, som har optrådt for hinanden i landsbyerne, og det stod højt på Oskars ønskeliste at opleve det.
Hele scenen er fyldt med vand og dukkerne ledsages af sang og live musik, så det var god underholding, både for børn og voksne.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Halong Bay&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Et must see på en tur til Vietnam er Halong Bay. Det ved Vietnameserne, og  turismen til området er sat i system, som står i skarp kontrast til den kaotiske traffik i Hanoi.
Vi havde booket en tur, med 2 overnatninger på en båden Marguerite Garden.
I turbeskrivelsen hedder bådene “Chinese Junk”, hvilket er meget rammende for de fleste af den, ikke mindst pga måden de sejler på når der skal lægges til kaj. Det minder lidt om scootertrafikken i Hanoi.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2396.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kinesisk Junk - sejlet blev kun sat når vi lå for anker&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5395.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sælgerne giver ikke op uden kamp&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2398.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Osker var styrmand på tenderen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2395.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eat! Oskar spiser Dampede østers&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5418.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Surprise Cave&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5432.jpg&#34; alt=&#34;Edderkop&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Spurgte ikke om den var giftig, men den var til at få øje på&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vores var dog superfin, og vi kom tilbage til land, uden at få brug for redningsvestene. Busguiden underholdt med klasseundervisning i vietnamesiske egenavne. Lidt special facon, hvor hun forventede at folk svarede på hendes retoriske spørgsmål. Guiden på båden (tour manager med stort M) Mr. T &amp;ndash; not Coffee&amp;hellip; (ha ha ha, Vietnameserne elske platte vittigheder) kørte sight-seeing med militærisk præcision. Look! Enjoy! Take picture! Relax! Swim! Eat! Sleep! Take shower!&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5373.jpg&#34; alt=&#34;Rasmus på dækket af Maguerite Garden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Relax!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5384.jpg&#34; alt=&#34;H og O smiler&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Enjoy!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2402.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi havde en del bevær med at forklare Oskar hvorfor beton kan flyde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Anden dag var noget mere afslappet, hvor vi var på kajak tur, så perle produktion og hyggede os med at springe ned fra taget af båden. Oskar fik lov at styre det meste af dagen, så han var vildt glad.
Vi var kun 6 gæster afsted på en lidt mindre båd så der var masser af plads.
Halong Bay er virkelig flot. Det regner ret ofte &amp;ndash; fortalte en vienamesisk dame, så vi var vist ret heldige med vejret den første dag.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/20140705_104014.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kajak i halong Bay&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/20140705_110921.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred styrede sikkert gennem Dark Cave&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/20140705_105547.jpg&#34; alt=&#34;Helene og Alfred i kajakken&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hurtigere mor&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_1018.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Østers med perle&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5443.jpg&#34; alt=&#34;Hop fra båden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Engang til mor!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5453.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred virker lidt skeptisk over valget af styrmand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5454.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi fik en ekstra lang tur da vi slingrede en del&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5471.jpg&#34; alt=&#34;Med ungerne i kajak i regnvejr&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der skal mere end en smule regn til at tage modet fra ungerne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5489.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ungerne diskuterer fordele og ulemper ved kølhaling&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5501.jpg&#34; alt=&#34;Hønseklipper og masser af junker&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Take picture!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5503.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wait!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Nattog til Dong Hoi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter Halong Bay, havde vi booket nattog til Dong Hoi. Da Vietnameserne også holder ferie i Juli, var der udsolgt af Soft-sleepers, så vi fik billetter i Hard Sleeper. Tre senge i en kupé med plads til 6. Der var rigtig fint i toget, men det er ikke for sjov, når de skriver hard sleepers. Madrasserne var ca 1 cm tykke, og køjen var lige lidt for kort til, at Rasmus kunne ligge udstrakt. Men hvad der fik os til at tænke mest på DSB, var de 2 &amp;frac12; time toget var forsinket.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5520.jpg&#34; alt=&#34;Værelse 101 i Dong Hoi&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det er dog ikke underligt at toget bliver forsinket. Kø kultur er ikke noget der rigtigt er slået igennem. Når toget ankommer til stationen, så er det bare med at mase på, og det er ligegyldigt om du er på vej ud eller ind. Det vil sige, at ingen har indset, at det fremmer processen, hvis man tømmer toget, inden man fylder nye på &amp;ndash; så det tager ret lang tid, at gøre holdt ved en station. Og så kører toget ca 50 km/t, da man jo aldrig ved, hvornår der kommer en ko forbi !!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Endelig lidt Strand&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der er ikke mange turister i Dong Hoi, så her var dejlig stille og roligt.
Lidt underligt da der er en fantastisk strand i byen.
På ankomstdagen tog vi en tur på stranden og undrede os i første omgang over, at vi var de eneste på hele stranden. Et skridt ud i sandet, gav dog forklaringen. Selv det våde sand ved bredden var så varmt, man skulle helt ud i vandet, for at kunne tage skoene af. Så vi svømmede i ca 3 timer.
Hen på eftermiddagen kom de lokale frem, så der vi pakkede vi, nu med genopfrisket kulør.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5518.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dong Hoi - en overset perle&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Pas på Grotterne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;På anden dagen i Dong Hoi havde vi bestilt en tur ud at se grotter. En grotte hvor vi skulle sejle ind og gå tilbage, og en anden grotte med vildt mange trapper. Vist nok østens længste grotte på ca 30 km - det var dog kun den første kilometer der var åben for almindelig adgang.
Begge grotter var vildt flotte, spændende at se og ikke mindst dejligt kølige.
Mens vi gik rundt derinde blev Alfred ved med at spørge om hvor grotten var, og sagde at vi skulle passe på ikke at træde på den. Der gik lige lidt inden vi fandt ud af, at han troede, det var en rotte han skulle se.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5560.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Trappe dæmninger&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5568.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bådtur til hulen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5569.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Inde i paradise cave&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5582.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;... midt i paradise cave - se far, mit hoved er en drypsten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5600.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ud af Paradise Cave igen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Hue&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den store attraktion i Hue er Citadellen, hvor kejseren bodede indtil anden verdenskrig. Et besøg på stedet efterlader dog en med et indtryk af, at der har været vildt flot indtil krigen, men at det hele er blevet bombet til ruiner. De er stadig igang med genopbygningen. Tilgengæld var der rigtig god mad (også vestlig mad) i byen, og det var egentligt lidt tiltrængt med en god pizza efter en masse ris og nudler &amp;ndash; ikke at det i øvrigt fejler noget.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5625.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Citadellen i Hue&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5644.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Det meste lå i ruiner&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2434.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;DMZ Bar i Hue&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_6&#34;&gt;På tur med børnene&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Indrømmet at vi engang imellem tænker; &amp;ldquo;Det kunne vi have gjort, hvis vi ikke havde haft ungerne med&amp;rdquo;. Som for eksempel at gå ud og få en øl om aftenen, cykle en lang tur, eller tage på trekking.
Nogle gange er det dog en stor fordel at have børnene med.
Da vi ankom til Vietnam og stod i verdens længste kø til Imigrationsskranken. Alfred gav et lille piv over et eller andet, og straks blev vi ført hen forrest i køen.
2 minutter senere blev vi lukket ind i Vietnam.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2421.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Familierestaurant i Dong Hoi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En aften i Dong Hoi hvor vi gik ud for at få noget aftensmad, sad der indenfor 2 børn og legede med deres legesager. Drengene gik bare ind og legede med, og det endte med, at moderen (som også var kok og tjener) sad og fodrede Alfred med nudler, og gav alle børnene riskiks. Hyggelig oplevelse.
Det er også ret sjovt at få indblik i, hvad der optager børn.
På vej til Halog Bay holdt bussen pause ved en kæmpe turistfælde,
med alskens souvenirs, tøj, krukker, smykker, malerier, og marmorskulpturer over alt. Alfred hiver Rasmus i armen og siger: far, se en skumslukker!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En anden sjov oplevelse, der virklig gjorde faderen glad var da Oskar vågnede en morgen med et vræl. Han fortalte at han var ked af det fordi han havde haft mareridt.
Han havde drømt at han ikke måtte surfe. Og der var endda et børne boogie-board og nogle små bølger, men far sagde at han ikke måtte. (mere gråd) “Jeg måtte gerne i starten, men så sagde far at jeg ikke måtte mere”.
Heldigvis bare en drøm!&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2453.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Intet under at bussen også var forsinket. I det mindste var de ikke med som håndbagage&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I landet hvor peberet gror</title>
      <link>http://stou.dk/2014/06/i-landet-hvor-peberet-gror/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 23:12:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/06/i-landet-hvor-peberet-gror/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4794.jpg&#34; alt=&#34;I landet hvor peberet gror&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Den sidste tid har vi været på tur rundt i landet hvor peberet gror, og nu mangler der bare en enkelt surf session inden turen går videre mod Vietnam.
Vi har haft besøg af famillien Kiilerich fra DK, og sammen med dem har vi rejst rundt på Bali for at opleve andre dele af øen end blot det hektiske og mere turistfyldte sydlige bali.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5452.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene og Alfred på marked i Ubud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter en uges tid i paradis på Gili Air gik turen til Ubud, som bryster sig af at være Balis kulturrelle hovedstad.
Her boede vi i et hus lidt uden for byen midt i rismarkerne.
Helene var i Ubud for ca. 20 år siden. Dengang var det en stille og rolig by, med en sjælden bil. Hovedgaden var ved at få lagt fortov, og der blev snittet træ, malet saroner og fremstillet sølvsmykker af de lokale, i butikker med åbning ud til hovedgaden.
Nu er Ubud en travl by, med en milliard scootere, biler og mange kæmpestore turistbusser. Byen har slået sig på helse, så Rawfood, slowfood og økologisk mad kan fås over det hele. Der er yoga, healing, korsang og alle mulige og umulige alternative aktiviteter i hobetal.
Alligevel er det en hyggelig og dejlig by, hvor man kan finde små oaser, hvor der er roligt og dejligt.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2169.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi skabte lidt kø da vi holdt ind ved posthuset&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Den første dag tænkte vi at man lige kunne skrå hen over rismarkerne, for at komme til &amp;ldquo;Sacred Monkey Forrest Sanctuary&amp;rdquo; inde i Ubud.
Det er et tempel, hvor aber løber rund og stjæler mad fra turisterne. Lidt som ved Uluwatu, men templet er gemt i et stykke jungle.
Bruno havde udset en sti på et kort, som burde lede os til templet, men det lykkedes aldrig at finde den rigtige vej. I stedet vandrede vi langs hovedvejen til Ubud. Monkey forrest nåede vi dog aldrig frem til (først et par dage senere), da der var længere end forventet, så det blev til en tur på marked og en taxa hjem efter solnedgang.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4828.jpg&#34; alt=&#34;Træt abe i Monkey Forrest&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hold fast hvor er jeg træt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4834.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aberne tigger ikke i Monkey Forest... De tager selv!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Elefanter på Bali&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Elefanter findes ikke naturligt på Bali, men der er blevet importeret en række udtjente og til dels syge arbejdselefanter fra Sumatra til et lille eksil på Bali, hvor vi turister kan få lov at ride en tur på elefantryg, og se elefant cirkus kunstner, og  &amp;ndash; det mest spændende &amp;ndash; at få lov til at fodre elefanterne, mens de voksne tager billeder i overflod :-)
Det var en dyr og dejlig dag, som stod øverst på børnenes ønskeseddel og de nød det helt vildt.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5496.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ridetur på elefantryg&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4711.jpg&#34; alt=&#34;Helene med elefant&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Se selv Alfred, den gør ikke noget. Mor er helt rolig.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Rismarker&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dagen efter ville Helene og Tove ind til Ubud for at shoppe lidt, så
Bruno og jeg tog på en halv dagsrejse rundt i rismarkerne og hen til en restaurant hvor vi fik lidt frokost.
Jeg vil tro vi nåede ca 1 km ned af vejen, men med 4 små børn i varmen, der lige skal vende hvert et riskorn, er det en ret lang rejse &amp;ndash; Flot gået at ungerne.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5843.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vandretur med ungerne i rismarkerne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Børnene hygger sig meget med hinanden og det er sjovt at følge med i hvordan de oplever på deres helt egen måde. En aften hvor Alfred var på vej i bad spurgte han med
undren i stemmen &amp;ldquo;Hvorfor er farven faldet af min numse?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5821.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi hjælper de lokale med at flette offergaver&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5747.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred og Sine på tur i Ubud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5781.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Traditionel Balinesisk dans i Ubud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Kopi Luwak&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der kan dyrkes stort set alt på Bali (lige bortset fra rugbrødsmadder med spegepølse), så vi tog ud at se på de lokale afgrøder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lidt uden for Ubud fandt vi en kaffeplantage der bød indenfor til rundvisning og prøvesmagning af Kopi Luwak, som frit oversat er &amp;ldquo;Lortekaffe&amp;rdquo;. Helt skidt var det nu ikke, og ungerne syntes det var spændende at se luwak&amp;rsquo;en spise kaffebønnerne, og følge hele processen fra udskidte bønner, rensning, tørring, ristning, osv. til det blev til færdig kaffe i koppen.
Hvorvidt det smager så meget bedre end anden kaffe at den høje pris kan forsvares vil jeg lade være op til andre at vurdere, men dårligt var det ikke. Dog mener jeg stadig at balineserne kunne lære lidt mht. til bryggemetoden.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5998.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Luwak&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5674.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kopi Luwak&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5695.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dejlig stærk varm chokolade af hjemmedyrkede bønner&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Agung Batur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter Ubud blev det tid til at indfri endnu et ønske på ungernes liste. At se en &amp;ldquo;ægte&amp;rdquo; vulkan. Oskar havde set meget frem til dette, med en forventning om, at vi skulle se et bjerg der spyer ild, glohed lava og skyer af aske.
Virkelighedens rolige vulkan, var dog ved første glimt en skuffelse &amp;ndash; er vulkanen bagved bjerget?
Det skal nu ikke lave om på, at der var en flot udsigt ud over Lake Batur og med vulkanen i baggrunden.
Vi kunne læse, at det er sjældent, at toppen ikke er omgivet af skyer,
så vi må anse os for heldige, fik vi netop det at se.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2200.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;morgenkaffe ved agung batur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2182.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Udsigt over Lake Batur fra hotel Lake View&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4851.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Traditionel balinesisk musik på rindik&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Restaurant The Volcanic, serverede aftensmaden, hvor vi blev modtaget af receptionisten og ført ind, han skiftede kasket til tjener, og informerede om, at der kun var to retter at vælge imellem - resten var &amp;ldquo;udsolgt&amp;rdquo;. For til sidst at skifte kasket til kok&amp;hellip; Vi fik dog mad til sidst, endda iført trøjer og lukkede sko. Der er koldt på toppen &amp;ndash; også på Bali.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Sort lava i rigelige mængder&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vulkanen genvandt lidt af sin respekt, da vi kom ud at gå på lavasten. Det var sjovt at gå på stenene og kigge op, vulkanen hvor lavaen var kommet fra. De sten vi gik på, var fra et udbrud i 1964 &amp;ndash; og der var stadig ikke meget liv, men det kommer. Under udbruddet var en landsby blevet ramt, og den var nu flytter op på toppen af det ydre krater.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4895.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Husk solide vandre-klip-klapper ved Agung Batur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5972.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Selvom de bliver lidt støvede&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5975.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lake Batur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Mandariner&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;På bjergsiden lå der rigtigt mange mandarinplantager. Vi stoppede et sted, så børnene kunne prøve at plukke deres egne mandariner, det var også en sjov oplevelse, og de smager nærmest endnu bedre, når man selv har udvalgt dem.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4904.jpg&#34; alt=&#34;vi plukker mandariner&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Det er ok Oskar, far har betalt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4844.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Friskplukkede mandariner i vejsiden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_6&#34;&gt;Lovina luksus villa pantai&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det er altid lidt spændende hvordan den bolig vi har set billeder af på nettet, faktisk ser ud i virkeligheden. Denne gang, havde Tove og Helene &amp;ndash; lidt for sjov &amp;ndash; skrevet på en luksus Villa, om de ikke kunne give os et godt tilbud, og det kunne de  godt, og så blev der booket luksus villa lige ned til vandet i Lovina.
Området var beskrevet i guide bogen som et godt sted at slappe af, læse en bog færdigt og se delfiner.
Villaen viste sig, at have en manager, 2 tjenestefolk og nattevagt.
De så gået nok lidt underligt på os da vi steg 8 mand ud af en gammel ramponeret minibus. Tror de var mere vandt til dyre 4WD når der kom gæster.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4935.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Scenic drive til Lovina&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4931.jpg&#34; alt=&#34;Kreatur transport i bjergene&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Altid 3 køer! Så de ikke vælter i hårnålesvingene&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_6046.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Turens eneste kolde styrtebad ved Gitgit vandfaldet på vej til Lovina&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5229.jpg&#34; alt=&#34;alfred spiser is i Lovina&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lidt rig er man vel altid&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det var nu ret lækkert, og tiden blev brugt på at lave bomber i poolen, og få balinesisk massage på skift, og hvad rige mennesker nu ellers fordriver tiden med. Det med bogen nåede jeg ikke, men delfiner var der nok af, og vi steg selfølgelig ombord i båden lige foran villaen, som andre rige mennesker ville have gjort.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4966.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Udsigt fra soveværelset&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_6150.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Solopgang på delfinsafari&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5087.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Verdens længste delfin&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5127.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mon japanerne ved hvad de kigger efter?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5149.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;To delfiner hopper&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5175.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Flere delfiner&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_6177.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Næsten hjemme i villaen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_7&#34;&gt;Privat dykkerkursus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Når nu der var tid til at slappe af, syntes Bruno, at det var på sin plads med noget dykkeundervisning til Oskar og Tilde. Begge børn har lagt badevingerne og lærte derfor at puste ud under vandet, så de kunne svømme ned til bunden og samle &amp;ldquo;druknede&amp;rdquo; legetøjsdyr op.
Dykkerundervisningen blev efterfulgt af Rasmus&amp;rsquo;s svømmeskole, så når blot man har snorkel i munden svømmer både Tilde og Oskar en perfekt crawl. Dejligt at de har lært at svømme, det giver dem en dejlig frihed.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4974.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aftenhygge i villaen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_8&#34;&gt;Pemuturan &amp;ndash; flere skildpadder og koraller&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter et par dage i luksus drog vi videre til Pemeturan på nordvest kysten af Bali.
Her fik ungerne lov at udsætte små havskildpadder, og fædrene fik endnu en tur i bølgen med SCUBA udstyr.
Der blev også tid til at jagte høns sammen med de lokale fiskerbørn, og jeg flottede mig og fik håret klippet.
Klipning med efterfølgende hårvask og hovedbundsmassage til ca. 20 kr. Hvorfor det så skulle foregå til tonerne af White Christmas og Mary&amp;rsquo;s Boy Child som muzak fandt jeg aldrig ud af.
Massage fik vi også i en af de mange spa steder. Lidt specielt når den afstressende welness-musik er krydret med lyden af forbipasserende lastbiler, scootere og haner der galer.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5240.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred med skildpadde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5249.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar med skildpadde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2238.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;SCUBA dykning med usigt til Java&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Om natten var der et eller andet dyr der havde holdt Bruno og Tove vågne, så de vilde gerne flytte til et andet værelse. Da Bruno kom tilbage fra receptionen, sagde han at &amp;ldquo;De var alle sammen helt vild sorry&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Balineserne er generelt meget venlige og høflige, men et eller andet er gået galt i den engelske oversættelse.
Når tjeneren kommer og serverer et lækkert måltid bliver det næsten altid ledsaget af et &amp;ldquo;I&amp;rsquo;m sorry&amp;rdquo;.
Og i en tøjbutik fik jeg denne replik: &amp;ldquo;Maybe you can try? &amp;ndash; If you don&amp;rsquo;t mind!&amp;rdquo;
Derfor skal man nok heller ikke undre sig over at få serveret en tallerken pommes frites når man har bestilt &amp;ldquo;plain rice&amp;rdquo; til ungerne, i en lokal warung. Det lyder åbenbart meget som &amp;ldquo;french fries&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2171.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Internettet er efter sigende hængt op i koskospalmerne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2246.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gid balineserne ville passe bedre på naturen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2262.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pool hygge på hotel Adi Assri, Pemuturan&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_6301.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Magroveskovtur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5311.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar har fanget en &amp;#34;soldier&amp;#34;-krabbe i mangrove skoven&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5315.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene er næsten ikke bange for ukendt mudder. Godt Bruno har store sandaler&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_9&#34;&gt;Ringen sluttes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nu er vi tilbage i Canggu hvor tiden går med surf og strandliv indtil turen går videre til Vietnam i morgen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1131.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Morgen session ved Batu Bolong&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_10&#34;&gt;Bonus billeder til den ivrige læser&lt;/h2&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1122.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Villa Aamoda luksus med havkig og køer på nabogrunden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1127.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gad vide hvad de lokale betaler for en agurk&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1129.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Føtex kunne måske hente lidt inspiration til nye kundevogne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1136.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kø ved Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2267.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar spiller lidt iphone i Villa Aamoda, Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2255.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Balineserne elsker børn&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2245.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar med land-eremitkrebs&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gili Air</title>
      <link>http://stou.dk/2014/06/gili-air/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 19:42:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/06/gili-air/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4528.jpg&#34; alt=&#34;Bombe i poolen&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter et langt ophold ved Echo Beach, besluttede vi os for at tage på &amp;ldquo;ferie&amp;rdquo;.
Destinationen var Gili Air, en bounty ø tæt ved Lomboks kyst.
Kl 7 om morgenen sidste tirsdag, blev vi hentet i &amp;ndash; måske verdens ældste &amp;ndash; bus og kørte 2 timer til Padang Bay. Her blev vi læsset ud mellem alle de andre turister der skulle på ø tur.
Der var et virvar af hjælpere der satte farvede sedler på bagagen, strandsælgere, og turister og fire børn, der ikke lige havde lyst til at stå stille, efter at have siddet 2 timer i en bus. På forunderligvis fik vi alle vores ting og alle os om bord på båden. Endelig fik vi fordel af at have børnene med på tur, da &amp;ldquo;baby&amp;rdquo; måtte gå først om bord.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2095.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fastboat til Gili&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2096.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På taget af båden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5329.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ankomst til gili air&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5331.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hestevognen læsses&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4533.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Og kører til Hotel Sunrise&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Snorkling i børnehøjde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;På stranden lige udenfor hotellet, ca 70 meter fra sengen, lå snorkle revet. Superflot rev, med de fineste fisk.
Hjemmefra havde vi været spændte på, om børnene ville gide, og kunne finde ud af at snorkle.
Det blev et JA til begge dele. Alle 4 børn har på det nærmeste udviklet svømmehud mellem tæerne. Oskar og Tilde svømmede rundt på revet med den største selvfølgelighed og har begge set havskildpadder.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4546.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred og Helene snorkler på dykkere&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4592.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar så en havskildpade&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Både Sine og Alfred har også snorklet, og var meget facinerede af verdenen under vandoverfladen. Vi forældre synes det er meget sejt af de to på 3 år, at de kunne finde ud af det.
Vi voksne har også haft fantastiske oplevelser med ryggen i vandskorpen. Specielt det at se en havskildpadde svømme rundt i vandet, og komme op til overfladen og trække vejret, var en stor oplevelse.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5418.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred var vild med fiskene&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Dykning 14 år og 2 børn senere&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rasmus fik at vide at han så meget ung ud på billedet på dykkercertifikatet. Så bare for en sikkerheds skyld tog han og Bruno et &amp;ldquo;refresh&amp;rdquo; kursus inden de sprang i havet. Det var sjovt at prøve igen og der var masser af flotte tropefisk, korraller et par rev-hajer, og lidt flere skildpadder at se på.
Sejlturen frem og tilbage til de forskellige dykker sites var også en ret lækker oplevelse, men fortæl det ikke til nogen, for det koster sikkert ekstra hvis man nyder turen.
Efter hvert dyk var der varm kaffe på sejlturen tilbage til øen.
Nu skulle man jo synes at de har alle forudsætninger for at lave en fantastisk kop kaffe, da det dyrkes lokalt. Dog skal man lige vende sig til at deres brygge metode. Jeg vil kalde det cowboy-style-lejrbåls-kaffe &amp;ndash; tænk stempelkande uden stempel.
Hvis man venter et par minutter, og undlader at drikke de nederste par centimeter grums i koppen smager det ok, men jeg synes nu råvaren kommer bedre til sin ret i en espressomaskine.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2113.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dykkerbåden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4608.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;PADI Refresh kursus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4614.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Klar til at studere klinker på bunden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Soveskuffe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Når man booker hotel, er det vigtigt, at der er en lækker pool, og det var der. Dejligt varmt vand &amp;ndash; og i velkomstmaterialet stod at man skulle huske at se efter dykkere inden man sprang i vandet.
Boligområdet var tilgengæld mere specielt. Traditionel bungalow stil udført i bambus og kokospalme, dvs. et åbent område i underetagen med hængekøje og stole og et par senge at dase i, med en trappe op til overetagen. Her var der 2 senge med myggenet, og en skydelem i gulvet som dør. Med andre ord, gik vi i seng i en skuffe. Så har vi prøvet det :-)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4543.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ridetur ved poolen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5342.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vores bambus bungalow&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5340.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Soveværelset i overetagen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4645.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vores hus gekko&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4620.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene læser for ungerne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Ø-livet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gili Air er 5,5 km i omkreds og der er hvid sandstrand hele vejen rundt. Der er sol fra morgen til aften, og restauranter, der om aftenen byder på frisk grillet fisk. Man peger bare på den fisk man gerne vil have på grillen&amp;hellip; uhm.
Øen byder på masser af is, friskpresset juice, og happy hour på drinks, lige i vores spisetid, endnu en fordel ved at have børn med der spiser tidligt. Transporten foregår til fods, på cykel, eller i hestevogn, dejligt med en pause fra den hektiske scooter traffik på Bali. Ikke meget at sætte en finger på. En dejlig uge i paradis.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2140.jpg&#34; alt=&#34;Parasoller&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5361.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Friskpresset juice i solnedgangen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_0971.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred klar til morgenmad -- pandekage med banan&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2109.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Interiøret så lidt slidt ud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2112.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Morgenmad i strandkanten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2163.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Frisklandet fisk&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2136.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Land-eremitkrebs?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Ingen frimærker &amp;ndash; Øhh sorry sold out&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mens vi boede i Changgu købte vi postkort, så vi kunne skrive hjem. Kiosken med postkortene havde udsolgt af frimærker, det havde posthuset også (så smiler danskeren og tænker er det ikke det et posthus skal have) Det næste posthus havde også udsolgt &amp;hellip; Og det næste. Nu i Ubud er det lykkes at købe frimærker :-)
På Gili forsøgte Oskar 3 eller 4 gange at bestille en Fanta, og hver gang fik han besked på, at de var udsolgte. Da vi spurgte til det, viste det sig. At forsyningerne kom fra Lombok og at Lombok havde udsolgt af Fanta&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4579.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rokketand</title>
      <link>http://stou.dk/2014/05/rokketand/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 20:14:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/05/rokketand/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_2004.jpg&#34; alt=&#34;Oskar på Batu Bolong Beach&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Så er der mere nyt fra &lt;em&gt;De Varme Lande™&lt;/em&gt;. I skrivende stund akkompagneret af en cikade der har valgt at holde til på værelset - og vi kan ikke finde den lille satan. Det skal vi nok blive pænt trætte af i løbet af natten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Træt i armene&lt;/h2&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1910.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sunset Lineup ved Batu Bolong&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Man kan dog håbe, at den naturlige træthed, efter at have surfet, overvinder irritationen over cikadens sang.
Det har ihvertfald været en dag der bød på surf på både grønne, blå, røde og sorte pister. Det er en herre svær sport, men det er god motion og der er nok at øve sig på. Og så bliver det aldrig kedeligt at se enorme kaskader af vand vælte omkuld i flotte buer.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_4456-cropped.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Forfriskende med en dukkert&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1883.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;God udsigt mens man venter på grillet Red Snapper ved Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1921.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ungerne hjælper med båden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Besøg fra Danmark&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_4460.jpg&#34; alt=&#34;Oskar hopper&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Så oprandt dagen hvor Bruno, Tove, Tilde og Sine kom på besøg. Om på den anden side af jorden - &amp;ldquo;vi mødes på stranden&amp;rdquo; og det gjorde vi. Dejligt at det kunne lade sig gøre, og dejligt at se dem.
I morgen flytter vi i Villa sammen allesammen i det samme område, som vi bor i nu (Canggu). Der skal vi bo en uges tid, inden vi tager til Gili Travangan.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_2014.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Tak for gaver fra DK&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Marcipanbrød&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Farmor og farfar (som arbejder på samme arbejdsplads som Bruno) havde sendt gaver med hjemmefra. Så Rasmus og jeg har spist Anton Berg marcipanbrød til dessert i aften. Drengene har fået nyt standlegetøj og vingummier - og så har vi allesammen fået et komplet byg-selv-risengrødssæt. Tilsæt kun varme og mælk. Tusind tak til farmor og farfar for de fine gaver.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Rokketand&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Risengrød er ikke en helt dum spise, når man lidt før tid, har fået sig en rokketand. For nogle dage siden, gled Oskar på køkkengulvet og knaldede hovedet ned i skraldespanden &amp;ndash; som nu har sig et rigtigt flot tandmærke. Hans fortand blev bøjet helt ind i munden. Rasmus samlede en grædende og blødende dreng op, og satte koldblodigt tanden tilbage på plads. Den heroiske mor, sørgede i mellemtiden for, at hverken hun eller Alfred skulle besvime af synet.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_4502.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskars bidemærke i skraldespanden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Et opkald til forsikringen sendte os til tandlægen &amp;ndash; til undersøgelse af tanden.
Tanden er knækket oppe under tandkødet. Med lidt held vokser tandkødet sig stærkt omkring tanden, og så bliver den siddende, til den bliver en &amp;ldquo;rigtig&amp;rdquo; rokketand &amp;ndash; måske falder den ud, og så får Oskar et flot sørøver smil. Det tyder dog på, at den bliver siddende.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1942.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aber ved Uluwatu&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Uluwatu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tandlægeklinikken var på den anden side af øen, så vi benyttede lejligheden til at tage på tur.
Helt nede på spidsen af Bali oppe på en klippe har balineserne bygget et tempel &amp;ndash; Uluwatu. Templet ligger superflot og der er masser af små frække aber. Det var en stor oplevelse at kigge ud over og ned fra klipperne, og fodre aber med hånden. Ikke mindst for Alfred, da den ene abe ikke ville nøjes med nøden i hånden, men tog hele Alfreds hånd. Godt at far holdt i den anden ende, så han ikke kom med op i trætoppen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1947.jpg&#34; alt=&#34;Trappen på Uluwatu&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1949.jpg&#34; alt=&#34;Oskar, Alfred og Rasmus Uluwatu&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1975.jpg&#34; alt=&#34;Oskar og Alfred Uluwatu&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1994-cropped.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred giver hånd til aben ved Uluwatu&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Bali - affald og luksus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vores generelle indtryk af Bali er, at det er et fantastisk sted - fyldt med affald. Her er fantastisk natur og de sødeste mennesker. Og alt dette er pakket ind i en kultur, hvor alt det man ikke kan se - er væk. Balineserne smider deres affald over alt. Hver dag bliver der langt tusindvis af offergaver til guderne overalt, og det bliver liggende til det blæser eller regner væk. Oven i det bliver alt emballage bare efterladt hvor det er tømt og det betyder, at de fleste steder ligner en svinesti. Mellem det, er der så bygget de flotteste huse og der gemmer sig den fineste natur - og i luften hænger der en konstatere duft af røgelse.
Man kan næsten ikke undgå at elske stedet, men kunne samtidig ønske dig, at indbyggerne kunne lære at passe på deres fine ø - og miljøet.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1845.jpg&#34; alt=&#34;Frappe&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_0914.jpg&#34; alt=&#34;Biker&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1872.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drengene leger på Old Mans Cafe - Batu Bolong&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1876.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar på Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_0930.jpg&#34; alt=&#34;Bowle&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bali Belly</title>
      <link>http://stou.dk/2014/05/bali-belly/</link>
      <pubDate>Mon, 19 May 2014 22:04:07 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/05/bali-belly/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Så skete det, efter 13 dages rejse, blev vi ramt af den frygtede &amp;ldquo;Bali Belly&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-belly/IMG_0880.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Legepladsen på Jayakarta hotel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Lørdag havde ellers været en fantastisk dag på stranden.
Om formiddagen lokkede børnene os til at en gyngetur på legepladsen på vej ned til stranden, og da vi kom derned var der de mest fantastiske bølger.
Børnene var blevet udstyret med 2 spande og hver sin store ris ske &amp;ndash; plastik børne strand legetøj er ikke til at opdrive &amp;ndash; og så var det ellers bare ud at prøve kræfter med bølgerne.
Desværre har vi kun et telefonbillede fra stranden, ved ikke helt om det giver indtryk af, hvor stort og facinerende det ser ud. Gætter på ca. 2.5 m swell med 15 sekunders periode. I hvert fald rigeligt til at få skyllet håret mens man padlede ud.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-belly/IMG_0882_cropped.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Legepladsen foran Jayakarta hotel - Legian Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi var på stranden hele dagen &amp;ndash; legede, hoppede, badede og boogie boardede til den store guldmedalje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Om aftenen havde vi bestemt os for et gensyn med en thailandsk restaurant, så Oskar kunne få tropical fruit salad med youhurt og honning &amp;ndash; faktisk ikke dårligt. Den rare tjener fra sidst kunne endda huske at Alfred ikke brød sig om passionsfrugt, så han kom med en portion uden, selvom vi glemte at bestille det til ham &amp;ndash; god service :-) Alfred var dog ikke rigtig sulten, i stedet begyndte han at kaste op på gulvet midt i restauranten, så den stakkels mand troede den var helt gal med maden. Det var begyndelsen til en herlig nat, hvor Rasmus, Alfred og Helene rendte på skift til toilettet. Næste morgen skulle vi flytte. En blandet fornøjelse, at pakke vores sager fuldstændigt udmattede og med mavepine.
Nu mandag troede vi, at det var overstået. Det holdt desværre ikke helt stik, da både Oskar og Alfred har kastet op i dag. Håber snart det er slut.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Ny bolig&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&#34;right half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-belly/IMG_4380.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Den sidste uges tid har vi boet på Kusnadi Hotel  i bydelen Legian. Folk er enormt søde og det virker til at alle elsker børn, hvilket ikke er så tosset når man har 2 små poder med. Ved hotellets restaurant er der 2 små bassiner med fisk, som Alfred og Oskar elskede at kigge på. Den ene dag fik Alfred kigget så intenst på fiskene, at han endte i fiskedammen. Han blev ret forskrækket, men da vi fik fisket ham op, kunne han da også grine af det. &amp;ldquo;Jeg var blevet en fisk mor !&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-belly/IMG_4368_cropped.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar flyver... næsten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Nu er vi flyttet til Canggu (en anden bydel), hvor der er færre turister, og mere laid back atmosfære.
Vi har lejet et værelse, med adgang til køkken og køkkenbord. Sidstnævnte er udenfor ved siden af poolen. Tænk at her altid er så varmt, at man kan have et udekøkken. Det er dejligt, at kunne spise maden &amp;ldquo;hjemme&amp;rdquo; så vi ikke skal spise alle måltider på restaurant.
Rasmus var i supermarkedet igår &amp;ndash; regning 578.600 rupier. Det er nu en herlig møntfod :-)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-belly/IMG_4403.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Endelig multimillionær ;-)&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Pasar Badung Marked&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I fredags drog vi afsted til Denpasar (den største by og hovedstaden på Bali) for at forlænge vores visum.
Det viste sig dog, at det ikke var det rigtige kontor &amp;ndash; surprice &amp;ndash; så det blev til en tur på marked i stedet.
Et spændende sted med krydderier, grønsager, frugt, skrammel, kød og fisk &amp;ndash; ungerner var vildt begejstrede og skulle se og helst røre det hele. Vi gik rundt med en fornemmelse af, at det ikke var varerne der var til udstilling, men tværtimod os. To vesterlændinge med to lyshårede drenge var alligevel mere, end de bare kunne se forbi, så vi blev fulgt af en sværm af folk hele tiden &amp;ndash; lidt speciel oplevelse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi spiste frokost i en lokale biks, hvor flottenheimer far, sagde at vi bare skulle spise løs. Det gjorde vi, og efter formentligt at have betalt turistpris for maden, kom han af med svimlende 37.000 rupier. (ca 18. kr) jo jo, han kan nok ham far.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Forlængelse af Visum&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det er efterhånden en oplevelse i sig selv, at få vores visum forlænget. I dag fandt vi endelig det rigtige sted, og fik udfyldt formularerne. Det viser sig, at man skal møde op 3 gange. Første gang i dag, for at udfylde ansøgningen. Så fik vi en dato om ca. en uge, hvor vi skal komme for at betale betale en million (er vild med at være mangemillionær), og så en dato om ca. 1 &amp;frac12; uge, hvor vi kan komme og hente vores pas med ekstra stempler i. Bureaukratiet ser ud til at stortrives her.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-belly/IMG_4406.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Helt generelt har vi det godt (bortset fra maven altså). Indoneserne er meget søde og venlige mennesker. Dem vi bor hos, er også meget søde og  hjælpsomme (indonesisk dame og engelsk mand) &amp;ndash; så vi hygger os i varmen &amp;ndash; og glæder os selvfølgelig til, at Bruno og Tove med børn kommer og leger om en uges tid.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go&#39; surf og billige Bintang</title>
      <link>http://stou.dk/2014/05/go-surf-og-billige-bintang/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 21:42:13 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/05/go-surf-og-billige-bintang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Endelig kom vi til øen med go&amp;rsquo; surf og billige Bintang :-)
Rygtet talte sandt, der er skam go´ surf og billige Bintang.
Da vi har ungerne med regner jeg dog med, at det bliver mest surf. Alfred ville dog vældigt gerne smage fars øl, da vi spiste på stranden i går.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_0861.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred smager fars bintang&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_1715.jpg&#34; alt=&#34;Oskar nyder solnedgangen på Kuta Beach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar nyder solnedgangen på Kuta Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;I dag fik jeg lige en lille surftur på vandet på et udlejningsboard indtil vil skulle checke ud og flytte til et andet hotel.
Jeg håber det med tiden bliver lidt mere surf og lidt mindre svømning, men jeg fik da nogle rides. Dejligt at kunne bade i timevis uden våddragt, sko, handsker etc., tror jeg tager par liter havvand med hjem og hælder i vesterhavet ;-)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_4332.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Bintang er ikke det eneste der er billigt, man kan også købe alverdens bras fra de mange butikker / boder langs vejene i Kuta og omegn. Hvordan de så fik den ide, at jeg trængte til hatte, ure, solbriller, klipklappere, massage, penis-oplukkere og masser af plastic legetøj, da jeg kom slæbene med to kufferter, en rygsæk, 2 små børn og kone med resten af bagagen, må guderne vide. De mente i hvert fald alle, at jeg skulle købe lidt mere at slæbe på. Massage måske &amp;ndash; ja, men lidt dårlig timing.
Frem til hotellet kom vi dog og her er dejligt. Sådan en slags botanisk have med en labyrint af små stier der fører rundt mellem palmer og små guldfiskedamme ind til de små huse med værelserne.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;left half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_1721.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Der er også en pool som Oskar nærmest havde for sig selv hele eftermiddagen, og wifi der virker det meste af tiden på terrassen hvor jeg sidder og skriver dette.
Nu tror jeg jeg vil gå ind i kulden (Air-con) igen.
Håber I nyder foråret i DK.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_1727.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Spøjs fisk, Kusnadi Hotel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doha Experience</title>
      <link>http://stou.dk/2014/05/doha-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 17:17:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/05/doha-experience/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_1684.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Så er turen igang, vi har kun været afsted i 2 dage, og vi har allerede fået en ordentlig en på opleveren.
Efter en hel mandag i tog og fly, blev vi hentet i Qatar lufthavn af Anne Marie og Christian, som bor i Doha.
Ud af lufthavnen, ud i saunaen, og så blev vi fordelt i 2 store 4-hjulstrækkere - ungerne elskede det fra 1. minut :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fantastisk oplevelse at køre fra lufthavnen, og til lejligheden i &amp;ldquo;The Qatar Pearl&amp;rdquo;. Vi kom gennem hele byen og forbi den fantastiske skyline oplyst af millioner af lys, forbi emirens bygninger og afsindigt mange - store - biler, og &amp;ldquo;hjem&amp;rdquo; til aircon lejligheden på 17. etage med udsigt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Kamel &amp;amp; RC racing &amp;ndash; Qatar dag 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Formiddagen gik med en lille slendretur i The Pearl - så fik man lige en fornemmelse af, hvor varmt her er om dagen. Vi fik en dukkert i husets svømmepøl og en omgang hot noodles til frokost.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;left&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4216.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Da Christian fik fri tog vi 4-hjulstrækkeren en tur ud i ørkenen. (Først lige en times bilkø i byen :-() Og så ud og se, hvor træningsbanen for verdens hurtigste Kameler er - og det vrimlede med kameler, spændende at se.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oskar lokkede Christian til at tage hans fjernstyrede bil med, og det var børnene der fik lov til at køre den.
Der går længe inden Oskar glemmer det.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;left half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4235.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;left half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4238.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Aftensmad inde midt i byen, noget lækkert arabisk mad. Det går ud på at man bestiller en helt masse forskelligt, og så rækker til - gerne med fingerne. Egentligt ikke et dårligt koncept.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagefter var vi på &amp;ldquo;Souq Waquif&amp;rdquo; (markedet), hvor ungerne fik solbriller og badevinger. Vi så falke, som er enormt populære fugle i Qatar. Der var også alle mulige andre dyr til salg midt på torvet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hjem igen og så var det dag nr. 1 &amp;hellip; efter en øl på terrassen. Fantastisk start på eventyret.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Dune Bashing &amp;ndash; Qatar dag 2&lt;/h1&gt;

&lt;figure class=&#34;right half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4254.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;right half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4266.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;right half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4287.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;right half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4291.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Anne Marie sagde at man ikke kan rejse til Qatar uden at prøve Dune Bashing, så hun havde bestilt en chauffør til at hente os kl 9 foran bygningen i sin store hvide Land Cruiser.
Han kørte som død og djævel gennem byen ud til ørkenen. Her fik vi lukket luft ud af hjulene, og så gik det ellers over stok og sten ud i klitterne (som nok bedst beskrives som sandbjerge). Op og ned og sidelæns ned og forlæns ned og vildere klovn. Er næsten stadig svimmel, men det var bare for fedt, og kan anbefales enhver at prøve.
Så ned til vandet, hvor vi fik en kold cola og en dukkert i det lækreste vand, der lige er en lille smule køligere end luften.
Tørre, tørre, tørre i den store natur-hårdtørrer og så tilbage i bilen og drøne i klitter.
Både mor og de to drenge tog sig en lur på bagsædet, da turen gik tilbage til Doha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi fik lidt frokost på terrassen og så en tur i poolen.
Nu griller vi burgere til aftensmad, og går en tur langs havnen i aften. Det tegner godt for resten af turen.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Doha &amp;ndash; dag 3&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;I morgenen tager vi en dag ved poolen, og sent i morgen aften, en taxa til lufthavnen, hvor turen går videre til Bali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den plan blev dog spoleret da, det ved nærmere eftersyn af flybilletter viser sig at det er i nat kl 2.25 &amp;ndash; og derfor imorgen &amp;ndash; vi flyver videre til Bali.
Derfor bliver tredjedagen i Qatar nok ikke det store at berette om.
Vi vil gerne sige tusind tak for gæstfriheden til Anne Marie og Christian. Dejligt at se jer igen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4301.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Udflytning og arbejdsstop</title>
      <link>http://stou.dk/2014/04/udflytning-og-arbejdsstop/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 19:47:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/04/udflytning-og-arbejdsstop/</guid>
      <description>&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_1538.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi havde sidste dag på arbejde torsdag og fredag i sidste uge, og siden har vi brugt tiden på at pakke huset ned i det mest fantastiske danske forårsvejr, 20 grader og skyfrit. Man overvejer næsten at blive. Eneste minus var at vi blev nødt til at træne til &lt;em&gt;De Varme Lande™&lt;/em&gt; ved at flytte kasser på loftet. Håber godt nok der er lidt mindre rockwool på Bali, for det hænger godt fast i sveden, når der er 30 grader oppe under taget.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;left third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_4190.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det er så småt begyndt at gå op for børnene, at vi snart skal afsted. Mandag blev de puttet på gulvet omgivet af kasser med legetøj på deres værelse i &amp;ndash; sengene var jo flyttet på loftet &amp;ndash; og da de vågnede var værelset tømt. Tror jeg ville have undret mig lidt, men de tog det meget pænt.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_0829.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vores Hornung &amp;amp; Møller fra 1883 var der desværre ingen der ville have, så tak til verdens bedste naboer for hjælpen med at slæbe det ud i traileren. Det fik nogle skrammer på vejen, og det gav et ordentligt drøn, da det røg ned i containeren på genbrugspladsen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu er vi hos mine forældre et par dage, og Alfred hjalp mig med at aflevere nummerpladerne fra bilen. Der er heldigvis ikke vind til at kitesurfe, så jeg behøver ikke ærgre mig over at grejet er pakket væk. Lidt vemodigt var det dog alligevel.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_1624.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_1626.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi glæder os meget til at komme afsted og gøre vores drøm til virkelighed. Dem der købte Alfreds brugte tremmeseng sagde det meget rammende: &amp;ldquo;Det er sådan noget mange drømmer om at gøre, men ingen faktisk gør&amp;rdquo;. Håber virkelig det bliver en succes at være undtagelsen der bekræfter reglen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_1621.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snart tid til afrejse</title>
      <link>http://stou.dk/2014/03/snart-tid-til-afrejse/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 20:13:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/03/snart-tid-til-afrejse/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/hafjell-beach-small.jpg&#34; alt=&#34;Hafjell uge 9&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi har lavet denne blog til dem der har lyst til at følge med i vores oplevelser i sydøstasien mens vi er væk, og for at vi selv har lidt at kigge på når vi kommer hjem igen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der er ikke det helt store at berette endnu, så derfor et billede fra Hafjell &amp;ndash; fantastisk tur (dog en anelse varmt). Vi er så småt begyndt at pakke huset ned, og få styr på en masse andre ting der skal klares inden vi tager afsted 5. maj.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Foreløbig rejseplan&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5. maj 2014: Kastrup &amp;rarr; Doha, Quatar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8. maj 2014: Doha &amp;rarr; Bali, Indonesia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1. juli 2014: Bali &amp;rarr; Vietnam&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;29. juli 2014: Vietnam &amp;rarr; Bali&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;24. september 2014: Bali &amp;rarr; Singapore&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Okt 2014: Malaysia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nov + Dec 2014: Thailand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3. jan 2015: Thailand &amp;rarr; Sri Lanka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3. April 2015: Sri Lanka &amp;rarr; Danmark&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vi glæder os til at holde dig opdateret.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mvh familien Stougaard&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejladsudsigt app til Android</title>
      <link>http://stou.dk/project/forecast-app</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 21:40:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/project/forecast-app</guid>
      <description>

&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2011/frv-app-1_0.png&#34; alt=&#34;Sejladsudsigt&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Så er der ny webside om &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=dk.stou.frv&#34;&gt;Sejladsudsigt app&amp;rsquo;en&lt;/a&gt; til android.
Jeg har forsøgt at samle relevant information her (også så jeg selv kan finde det igen).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der er nu gået ca. 3 år siden den første version blev søsat, og dengang havde jeg nok ikke regnet med at den stadig ville være i brug idag. Er lidt overrasket over hvor mange der har hentet app&amp;rsquo;en og bruger den. Det kunne være sjovt at vide lidt mere om hvem de er. Godt nok er der mange kitesurfere i DK, men helt så mange som har hentet app&amp;rsquo;en, tror jeg ikke der er.
Jeg mener at der var en dykker der skrev tilbage på google play, så det bliver åbenbart også brugt i de kredse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siden første version er Farvandsvæsenet blevet nedlagt, og overtaget af forsvarets center for operativ oceanografi. Heldigvis har de valgt at beholde sejladsudsigten på deres servere, så status er at app&amp;rsquo;en stadig fungerer i bedste velgående.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Endnu engang tak for de mange positive tilbagemeldinger.
Dejligt at høre at det kan bruges.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Brugerne Siger&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Den &lt;a href=&#34;https://stou.wordpress.com&#34;&gt;første webside jeg lavede om Sejladsudsigt&lt;/a&gt; app&amp;rsquo;en, fra dengang den stadig hed FRV og Farvandsvæsnet ikke var blevet nedlagt. Der er nogle kommentarer gode kommentarer fra brugere, altid dejligt. Indhold kommer der nok ikke mere af, da jeg har tænkt mig vedligholde det her.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Lidt tilbagemeldinger fra brugere på &lt;a href=&#34;http://kitesurferen.dk/forum/2-sporgsmal-og-svar/78314-vejr-app-android&#34;&gt;kitesurferen&lt;/a&gt;. Jeg kan desværre ikke finde min oprindelig post, hvor der var en masse kommentater fra de første brugere, måske den er blevet slettet. Jeg fandt dog en tråd der omhandler nedetid ifm overgang fra &lt;a href=&#34;http://kitesurferen.dk/forum/3-gearsnak-og-forhandlernyt/78440-app-og-vind-crash&#34;&gt;FRV til FCOO&lt;/a&gt;, og &lt;a href=&#34;http://kitesurferen.dk/forum/2-sporgsmal-og-svar/78423-android-frv-app&#34;&gt;nyt navn og ekstra features&lt;/a&gt; der er med i opdateringen der skulle til for at håndtere flytningen. Når så en bruger som jeg ikke kender personligt uopfordret vælger at omtale mit arbejde som &amp;raquo;&lt;a href=&#34;http://kitesurferen.dk/forum/2-sporgsmal-og-svar/53910-android-app-til-og-af-surfere-i-stobeskeen#53992&#34;&gt;totalt favorit app&lt;/a&gt;&amp;laquo; fortjener det også et link her.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Første præsentation af appen i mit &lt;a href=&#34;http://www.kitefyn.dk/forum/viewtopic.php?f=1&amp;amp;t=2508&#34;&gt;indlæg på det fynske kite forum&lt;/a&gt; med lidt feedback fra de første brugere.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/pages/FRV-Android-app/153729914690080&#34;&gt;Sejladsudsigt på Facebook&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Det er jo så populært, så selfølgelig har jeg også lavet lille facebook side.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Download&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Her kan du hente &lt;a href=&#34;https://play.google.com/store/apps/details?id=dk.stou.frv&#34;&gt;Sejladsudsigt app&amp;rsquo;en&lt;/a&gt; i google play.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gram &amp; Juhl User Group Meeting USA</title>
      <link>http://stou.dk/work/gramjuhl-tcm-ocular</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 21:40:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/work/gramjuhl-tcm-ocular</guid>
      <description>&lt;p&gt;I presented the Gram &amp;amp; Juhl TCM Ocular application at the user group meeting in Miami.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FRV app New name</title>
      <link>http://stou.dk/2013/05/frv-app-new-name/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2013 10:34:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2013/05/frv-app-new-name/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeg har lavet en ny version, der gerne skulle afhjælpe problemer ifm. Opdatering af servere hos fcoo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FRV app til Android</title>
      <link>http://stou.dk/2011/02/frv-app-til-android/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 21:08:50 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2011/02/frv-app-til-android/</guid>
      <description>&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2011/frv-app-1_0.png&#34; alt=&#34;Sejladsudsigt&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jeg har brugt en del mørke vinteraftener på at snitte en lille app til android som giver adgang til vindprognosen fra FRV.
I kan finde den her:
&lt;a href=&#34;https://market.android.com/details?id=dk.stou.frv&#34;&gt;Sejladsudsigt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;eller søg efter &amp;ldquo;frv&amp;rdquo; på android market.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funktionaliteten er begrænset til vindprognoser, men jeg har planer om at udvide med bølge prognoser også.
Der er dog tale om mit eget lille fritidsprojekt, så forvent ikke opdateringer hver anden dag, da jeg også har et par børn der skal passes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man kan zoome ved at holde fingeren inde i ca 1 sekund og derefter bevæge den op / ned for at zoome ind / ud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Håber der er nogen der har lyst til at bruge det.
Forbedringsforslag er selvfølgelig meget velkomne, bare skriv her i tråden, eller på android market.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi ses på vandet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Page Not Found</title>
      <link>http://stou.dk/404</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 UTC</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/404</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Whoops!&lt;/strong&gt; It looks like the page you are looking
for can&amp;rsquo;t be found, sorry about that!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If you think this is something I should know about, please
leave a comment below.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
