<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bali on Stou.dk</title><link>//www.stou.dk/tags/bali/</link><description>Recent content in Bali on Stou.dk</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright (c) 2003 - 2014, Rasmus Stougaard; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 23 Sep 2014 23:54:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//www.stou.dk/tags/bali/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sol, strand og surf</title><link>//www.stou.dk/2014/09/sol-strand-og-surf/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2014 23:54:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/09/sol-strand-og-surf/</guid><description>Den sidste måneds tid har vi hygget os med ungerne på stranden. Vi har brugt en masse energi på at surfe, drengene har været i kids club en gang i mellem, og ordvekslinger som de følgende har fyldt dagligdagen.
&amp;ldquo;Tag dine vandreklipklappere på Alfred&amp;rdquo; &amp;ldquo;Tror du den anden bikini passer bedre til vejret idag?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Har du husket pengene? Der er 2,4 millioner i den anden pung, kan du ikke lige tage en halv million mere inden du kører til købmanden.</description></item><item><title>Life in slow motion</title><link>//www.stou.dk/2014/08/life-in-slow-motion/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2014 19:07:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/08/life-in-slow-motion/</guid><description>Denne gang bliver det en form for hverdagsberetning, hvis vi da kan tillade os at kalde vores driverliv i troperne for hverdagsliv.
Bali timeDe første 3 uger på Bali har vi boet i Villa Tepikali. Et meget hjertevarmt sted, med en række boliger omkring en fælles pool og have, hvor man talte med sine naboer. Nogle af beboerne boede der for længere tid, og vores naboer var et russisk par, der havde lejet deres rum for 1 år.</description></item><item><title>Rejsefeber</title><link>//www.stou.dk/2014/08/rejsefeber/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2014 17:38:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/08/rejsefeber/</guid><description>Mor er du sikker på det er her skatten ligger begravet?Hele familien havde glædet sig til at komme &amp;ldquo;hjem&amp;rdquo; til Bali efter vores rejse i Vietnam. Vi så frem til at komme tilbage til et sted hvor vi kan finde rundt, hvor bølgerne kan surfes, og hvor vi ville forsøge at få lidt hverdag.
Allerede i lufthavnen var det dejligt bekendt. Vi vidste at det ville være en god ide at tage benene på nakken, efter flyet var landet, og skynde sig hen til visumbetaling og immigrationsskranken.</description></item><item><title>I landet hvor peberet gror</title><link>//www.stou.dk/2014/06/i-landet-hvor-peberet-gror/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2014 23:12:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/06/i-landet-hvor-peberet-gror/</guid><description>Den sidste tid har vi været på tur rundt i landet hvor peberet gror, og nu mangler der bare en enkelt surf session inden turen går videre mod Vietnam. Vi har haft besøg af famillien Kiilerich fra DK, og sammen med dem har vi rejst rundt på Bali for at opleve andre dele af øen end blot det hektiske og mere turistfyldte sydlige bali.
Helene og Alfred på marked i UbudEfter en uges tid i paradis på Gili Air gik turen til Ubud, som bryster sig af at være Balis kulturrelle hovedstad.</description></item><item><title>Gili Air</title><link>//www.stou.dk/2014/06/gili-air/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2014 19:42:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/06/gili-air/</guid><description>Efter et langt ophold ved Echo Beach, besluttede vi os for at tage på &amp;ldquo;ferie&amp;rdquo;. Destinationen var Gili Air, en bounty ø tæt ved Lomboks kyst.
Kl 7 om morgenen sidste tirsdag, blev vi hentet i &amp;ndash; måske verdens ældste &amp;ndash; bus og kørte 2 timer til Padang Bay. Her blev vi læsset ud mellem alle de andre turister der skulle på ø tur. Der var et virvar af hjælpere der satte farvede sedler på bagagen, strandsælgere, og turister og fire børn, der ikke lige havde lyst til at stå stille, efter at have siddet 2 timer i en bus.</description></item><item><title>Rokketand</title><link>//www.stou.dk/2014/05/rokketand/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 20:14:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/05/rokketand/</guid><description>Så er der mere nyt fra De Varme Lande™. I skrivende stund akkompagneret af en cikade, der har valgt at holde til på værelset - og vi kan ikke finde den lille satan. Det skal vi nok blive pænt trætte af i løbet af natten.
Træt i armene Sunset Lineup ved Batu BolongMan kan dog håbe, at den naturlige træthed, efter at have surfet, overvinder irritationen over cikadens sang.</description></item><item><title>Bali Belly</title><link>//www.stou.dk/2014/05/bali-belly/</link><pubDate>Mon, 19 May 2014 22:04:07 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/05/bali-belly/</guid><description>Legepladsen på Jayakarta HotelSå skete det, efter 13 dages rejse, blev vi ramt af den frygtede &amp;ldquo;Bali Belly&amp;rdquo;.
Lørdag havde ellers været en fantastisk dag på stranden. Om formiddagen lokkede børnene os til at en gyngetur på legepladsen på vej ned til stranden, og da vi kom derned var der de mest fantastiske bølger. Børnene var blevet udstyret med 2 spande og hver sin store risske &amp;ndash; plastik børne strand legetøj er ikke til at opdrive &amp;ndash; og så var det ellers bare ud at prøve kræfter med bølgerne.</description></item><item><title>Go' surf og billige Bintang</title><link>//www.stou.dk/2014/05/go-surf-og-billige-bintang/</link><pubDate>Sun, 11 May 2014 21:42:13 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/05/go-surf-og-billige-bintang/</guid><description>&lt;p>Endelig kom vi til øen med go&amp;rsquo; surf og billige Bintang :-)
Rygtet talte sandt, der er skam go´ surf og billige Bintang.
Da vi har ungerne med regner jeg dog med, at det bliver mest surf. Alfred ville dog vældigt gerne smage fars øl, da vi spiste på stranden i går.&lt;/p></description></item></channel></rss>