<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>travel on Stou.dk</title><link>//www.stou.dk/topics/travel/</link><description>Recent content in travel on Stou.dk</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright (c) 2003 - 2014, Rasmus Stougaard; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 14 May 2018 20:59:27 -0600</lastBuildDate><atom:link href="//www.stou.dk/topics/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zip Lines og Reggae</title><link>//www.stou.dk/2018/05/zip-lines-og-reggae/</link><pubDate>Mon, 14 May 2018 20:59:27 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/05/zip-lines-og-reggae/</guid><description>Pitstop på tankstation
Hjemmefra havde vi blandt andet solgt turen til Costa Rica til drengene ved, at fortælle, at der skulle være nogle ret seje svævebaner man kunne prøve. Det er i Monteverde, at det virkeligt spiller &amp;ndash; det der med svævebaner. Derfor var det næste stop på turen.
Monteverde er i bjergene, og det var selvsagt lidt spændende at skulle køre op i bjergene, når vi nu i forvejen havde stiftet bekendtskab med de costaricanske veje, uden bjerge.</description></item><item><title>Brøleaber</title><link>//www.stou.dk/2018/04/broeleaber/</link><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 09:43:46 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/04/broeleaber/</guid><description>Vejen bliver vel næppe mere frisklavet end her
Efter en del dage i surfparadis var selv vi, klar til at komme ud og se lidt mere af Costa Rica. I første omgang var vi blevet enige om, at køre videre til Nosara. Det ligger ca. 100 km op af kysten fra Santa Teresa.
Det ville være muligt, at køre derop ad kystvejen men det kræver, at man krydser et par floder.</description></item><item><title>Surf Eat Sleep Repeat</title><link>//www.stou.dk/2018/04/surf-eat-sleep-repeat/</link><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 20:10:00 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/04/surf-eat-sleep-repeat/</guid><description>Nu er vi kommet til Nosara, hvor vi praktisk talt har en ranch lidt oppe af en bjergskråning for os selv. Det vil sige, at vi har lejet et af værelserne, men da det er lavsæson nu &amp;ndash; den startede efter påske &amp;ndash; er vi de eneste gæster. Her er både swimming pool, havudsigt og en irsk pub. Pub&amp;rsquo;en havde dog nok været mere spændende, hvis der havde været lidt flere gæster at snakke med, men poolen fejler ikke noget.</description></item><item><title>Surf-sponsor-løb</title><link>//www.stou.dk/2018/04/surfsponsorl%C3%B8b/</link><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 15:02:10 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/04/surfsponsorl%C3%B8b/</guid><description>Nyheden om, at det traditionelle &amp;ldquo;cykelsponsorløb&amp;rdquo; på Klitmøller friskole ville blive afholdt mens vi var bortrejst, blev modtaget med slet skjult skuffelse af vores to drenge. Alfred havde snakket en del om hvor langt han havde tænkt sig at cykle, siden han fik sin nye cykel i fødselsdagsgave i januar. Oskar havde også planer om at slå sin personlige rekord på 19km på en time fra sidste år.
Det at vi ikke var i Danmark eller havde cykler til rådighed skulle dog ikke forhindre drengene i at give deres bidrag til indsamlingen af penge til den nye legeplads på skolen.</description></item><item><title>Santa Teresa</title><link>//www.stou.dk/2018/04/santa-teresa/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 14:33:48 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/04/santa-teresa/</guid><description>Udsigten fra Banana Beach Restaurant
Vores rejseblog bliver genåbnet for en stund. Mest fordi vi selv synes, at det er dejligt at kunne læse efterfølgende. Denne gang er turen gået til Costa Rica i 6 uger.
Hjemmefra var vi noget spændte på, hvordan det ville være. Ingen af os har tidligere været i hverken mellem- eller sydamerika, og vi forventede, at det nok ville være noget anderledes end Asien.</description></item><item><title>Mod nye eventyr</title><link>//www.stou.dk/2015/03/mod-nye-eventyr/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2015 06:53:23 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/03/mod-nye-eventyr/</guid><description>På vej ud igen mod endnu en bølge
Er der virkelig allerede gået næsten et år siden vi tog afsted.
I går aftes havde vi 2 års bryllupsdag. Tiden er virkelig gået stærkt siden vi skålede med fadøl i literkrus til vores bryllup. Det sidste års tid har selvfølgelig været en lang ferie.
Det har været det hurtigste år i mit liv. Jeg husker stadig da vi sad fire blege danskere i et arrivatog midt i det mørke jylland på vej mod flyet i Kastrup, og ukendte fjerne himmelstrøj.</description></item><item><title>Kokosnødder på 117 måder</title><link>//www.stou.dk/2015/03/kokosnoedder-paa-117-maader/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2015 21:29:42 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/03/kokosnoedder-paa-117-maader/</guid><description>Kokosnøddefibre hænger til tørre i solen
Hvis man følger den lille junglesti, der er i bunden af vores have, kommer man ud til en lille og meget brun sø. Søen er ulækker, hvis man spørger drengene, og man har lyst til at give dem ret. Det stille vand lugter råddent, og der er både naturligt affald og plastic der sejler rundt i vandet.
Til trods for det, ser man hver dag en flok damer, der står i søen, hvor de blødgør kokosnøddeskaller.</description></item><item><title>Det ender med et optog</title><link>//www.stou.dk/2015/03/det-ender-med-et-optog/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2015 21:00:33 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/03/det-ender-med-et-optog/</guid><description>Optog i forbindelse med Navam Perahera
Det er ikke alle dage på vores lille paradisstrand der er helt ens. En dag da vi kørte med tuktuk hjem fra vores indkøbstur, var der pludselig en enorm kø på hovedvejen. I bedste Sri Lanka stil valgte vores chauffør at ignorere dette, og kørte udenom hen til vores sidevej. Da vi drejede ned ad sidevejen, kunne vi se begyndelsen på et meget festligt optog.</description></item><item><title>Shopping for viderekomne</title><link>//www.stou.dk/2015/02/shopping-for-viderekomne/</link><pubDate>Tue, 24 Feb 2015 13:03:43 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/02/shopping-for-viderekomne/</guid><description>Boderne på det lokale marked er vist ikke designet til europæere
Nogen vil måske undre sig over hvad man dog skal fordrive tiden med i troperne, når man ikke har noget arbejde, og to små børn der helst skal have lidt udfordringer i hverdagen, så de ikke splitter huset ad, eller bruger al deres energi på at slås med hinanden.
At finde noget at give sig til har nu vist sig ikke at være et stort problem, nærmere tvært imod.</description></item><item><title>Stougaard klanen i Sri Lanka</title><link>//www.stou.dk/2015/02/stougaard-klanen-i-sri-lanka/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2015 20:42:50 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/02/stougaard-klanen-i-sri-lanka/</guid><description>Sønderjysk spegepølse med remo og ristede løg i troperne
Endelig oprandt den 14. januar, hvor næsten hele resten af Stougaard klanen skulle komme. Lidt tragikomisk at Anders var den eneste, der ikke var med, og han har endda fødselsdag den 14. januar. Vi fik nogle store øl til maden for at fejre ham. Tillykke med dagen.
Børnene gik i cirkler omkring sig selv hele formiddagen, indtil minibussen med farmor, farfar, Anne og Jeppe endelig kørte ind i indkørslen, og der kunne uddeles krammere.</description></item><item><title>Ja! Ok! Nej!</title><link>//www.stou.dk/2015/01/ja-ok-nej/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2015 22:40:18 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/01/ja-ok-nej/</guid><description>Flyveturen til Sri Lanka gik overraskende nemt. Jeg havde forventet at komme til at betale ekstra for at medbringe surfbræt, specielt i lyset af at jeg havde hørt at surfbrædder ikke var til at skaffe i Sri Lanka, pga. toldafgifter. Derfor blev jeg glædeligt overrasket, da jeg fik det med uden beregning. Tak til Sri Lankan Airlines.
Vi ankom til midnat, og blev hentet og kørt til vores hotel i Negombo, som er en lille by med masser af turister nær lufthavnen.</description></item><item><title>Slanger i Paradis</title><link>//www.stou.dk/2015/01/slanger-i-paradis/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 16:31:06 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/01/slanger-i-paradis/</guid><description>Flodbåden gjorde det meget nemt at komme hurtigt gennem trafikken til down town
Efter vi havde sagt pænt farvel til mormor og morfar, flyttede vi til Hotel de Moc, da der ikke længere var plads til os på Prince Palads Hotel.
Det var knapt så stort og mondænt, men et hyggeligt lille 60&amp;rsquo;er inspireret hotel med Rolls-Royce&amp;rsquo;er i garagen, som drengene var meget optagede af.
Det var hotellets ejer, som var samler.</description></item><item><title>Jul på skinner</title><link>//www.stou.dk/2014/12/jul-paa-skinner/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2014 16:30:26 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/jul-paa-skinner/</guid><description>Alfred nyder turen ned af River Kwai
Sidste stop inden Bangkok og mormor og morfars fly hjem til Danmark var Pranchanaburi, byen hvor broen over River Kwai ligger. Vi havde været heldige at få booket værelser på et lille hyggeligt guest house, som var drevet af den sødeste dame, og ejet af en anden sød dame, der oven i købet kunne tale engelsk.
Vores guest house lå lidt væk fra turistområdet, hvilket betød at det ikke var så nemt at finde et sted at spise, og vi måtte vandre en del rundt før vi fandt mad.</description></item><item><title>I kongens fodspor</title><link>//www.stou.dk/2014/12/i-kongens-fodspor/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2014 16:35:28 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/i-kongens-fodspor/</guid><description>Soi 78 i Hua Hin, hvor vores hotel lå
Vi valgte et ophold i Hua Hin, fordi stedet er kendt som et godt kitesurf spot på denne tid af året, fordi kong Rama IV&amp;rsquo;s sommerpalads ligger lige uden for byen, og fordi der ligger en nationalpark tæt ved.
Stranden i Hua Hin. Der er skudt en hel del hoteller op siden 2001, hvor jeg var her sidst.</description></item><item><title>Koh Phangan ved kvart-måne</title><link>//www.stou.dk/2014/12/koh-phangan/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2014 16:30:06 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/koh-phangan/</guid><description>Jeg er så sulten, at jeg kan spise en hel elefant!
Vi havde en del regn, både i Tonsai og Ao Nang og efter at have sikret os at det ikke var fuldmåne besluttede vi at prøve at rejse til Koh Phangnan i den thailandske golf.
Thaierne har opdaget, hvad det er turisterne primært kommer til Koh Phangan for, nemlig at fejre månen &amp;ndash; eller en undskyldning for at blive sanseløst berusede.</description></item><item><title>Kravlenisser på slap line</title><link>//www.stou.dk/2014/12/kravlenisser-paa-slap-line/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:28:58 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/kravlenisser-paa-slap-line/</guid><description>Alfred elsker at blive fotograferet
Mikkel &amp;ndash; beachvolleyspilleren fra Koh Lanta &amp;ndash; havde anbefalet os, at prøve at tage til Rai Lay&amp;rsquo;s lidt mindre kendte nabo Tonsai, som er et sted der er kendt for klippeklatring. Mormor og morfar var med på ideen, så vi tog afsted med færgen fra Phuket.
Også denne gang var vi ved ankomsten rundt for at se på de forskellige muligheder for overnatning.</description></item><item><title>Lakrids, rugbrød og risengrød</title><link>//www.stou.dk/2014/12/phuket/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2014 08:07:21 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/phuket/</guid><description>Regndans på vej til Phuket fra Koh Lanta
Det var en super hyggelig overraskelse, at Troel, Katrine og Ayla også befandt sig på Phuket i starten af december, hvor vi ankom. De to første dage fløj afsted. Ayla syntes det var på sin plads, at invitere drengene med i vandland, så hun havde nogen at lege med &amp;ndash; og det tog ikke mange sekunder at overtale dem.</description></item><item><title>Tour de Lanta</title><link>//www.stou.dk/2014/12/tour-de-lanta/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2014 21:58:10 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/tour-de-lanta/</guid><description>Klar til afgang fra Ko Mook i silende regn
Imod alle odds, var turen til Ko Lanta helt fantastisk. En lille time inden vi skulle afsted begyndte det at vælte ned med regn. Afgangen var fra strandkanten med Long Tail uden tag, så vi kunne se frem til, at vi og alle vores ting ville blive drivvåde.
Frem med paraplyer og sorte plasticposer og afsted. Vi blev sejlet ud til færgen, og kunne konstatere, at vi havde den helt for os selv.</description></item><item><title>Koh Lanta SUP Review</title><link>//www.stou.dk/2014/11/koh-lanta-sup-review/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2014 17:01:16 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/11/koh-lanta-sup-review/</guid><description>Bølgerne var vel omkring til midt på låret
Jeg fandt en lille bølge på nordvestkysten af Koh Lanta i Thailand. Vi var afsted hele familien på scooter, så jeg havde ikke mit eget surfboard med. Heldigvis kunne man leje SUPs på stranden, så dagen var redet.
Her følger en lille beretning min session.
Kort om spottet Bølgerne var lange, relativt små og lukkede hurtigt, så ikke et verdensklasse spot efter min mening.</description></item><item><title>Kaptajn Klo's hule</title><link>//www.stou.dk/2014/11/kaptajn-klos-hule/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2014 15:29:36 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/11/kaptajn-klos-hule/</guid><description>Med Tigerline færgen fra Ko Lipe til Ko Mook
Sejlturen fra Ko Lipe til Ko Mook foregik i strålende solskin og blikstille vand på meget af turen. Thailand viste sig fra sin smukkeste side, og det var rigtig dejligt at kunne komme ud på dækket og få lidt vind i håret, i stedet for at sidde inde og fryse i underetagen med aircondition på fuldt drøn.</description></item><item><title>Not same same but different</title><link>//www.stou.dk/2014/11/not-same-same/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2014 22:42:06 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/11/not-same-same/</guid><description>&lt;p>Vi var med en halvstor båd til Thailand. Den lagde til ved en flydeponton ud for øen Ko Lipe. Her skiftede vi til en at de lokale longtails, og sejlede ind til strandbredden.&lt;/p>
&lt;p>Inde på Ko Lipe skulle vi lige lukkes ind i landet, og have stempler i passet. Det er åbenbart ikke hver dag, der kommer turister, som allerede har visum i forvejen, så de måtte lige diskutere lidt, hvordan de skulle stemple, så vi kunne få vores 60 dages ophold.&lt;/p></description></item><item><title>Mangrove og krokodiller</title><link>//www.stou.dk/2014/11/mangrove-og-krokodiller/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2014 10:49:33 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/11/mangrove-og-krokodiller/</guid><description>&lt;p>I Kuala Lumpur havde vi søgt og fået 60 dages turistvisum til Thailand. Med udrejse fra Bangkok den 3. Januar kunne vi altså tidligst rejse ind i Thailand den 4. November. Vi blev enige om, at det ville være godt med en buffer til potentielle flyændringer, og at vi derfor kunne tage båden til Ko Lipe i Thailand direkte fra Langkawi den 5. November.&lt;/p></description></item><item><title>Langt fra en ordentlig skibakke</title><link>//www.stou.dk/2014/11/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2014 14:07:36 +0800</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/11/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/</guid><description>Wheelers Café i George Town
Da vi skulle forlade Kuala Lumpur, måtte vi nødvendigvis tage stilling til, hvor vi skulle rejse hen. Vi vidste at turen gik i retning af Thailand, og at øen Langkawi var et fint sted. Dog var det en lidt lang rejse at tage i et stræk. Vi fandt kortet over Malaysia frem, og satte en finger på en by indenfor passende afstand.</description></item><item><title>Motorcykler og shopping malls</title><link>//www.stou.dk/2014/10/motack-n-malls/</link><pubDate>Sat, 25 Oct 2014 19:45:38 +0800</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/10/motack-n-malls/</guid><description>Man kommer ikke ret meget længere væk fra storbyens jag end KBC på Pulau Kapas
Som det ofte er tilfældet når man rejser uden en fastlagt plan, bliver det tilfældigheder, der afgør hvor man ender, og hvad man får set. Det var sådan en tilfældighed der bragte os til øen Kapas - og et lignende tilfælde gjorde, at vi den ene aften faldt i snak med Aaron Twite fra USA.</description></item><item><title>Offline on Kapas</title><link>//www.stou.dk/2014/10/offline-on-kapas/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2014 11:55:38 +0800</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/10/offline-on-kapas/</guid><description>Drengene skaffer is til restauranten, mens jeg skriver på dette blog indlæg
&amp;ldquo;Sorry no wifi. Talk to each other&amp;rdquo;, står der på skiltet i restauranten. Vi er nået til Pulau Kapas. En lille ø 20 min med båd fra fastlandet. Vi forlod Cherating igår med kurs mod Marang, og busturen gik betydeligt bedre end forrige gang.
Turist sæsonen lakker mod enden her og der er ikke mange turister tilbage på øen.</description></item><item><title>On the Road Again</title><link>//www.stou.dk/2014/10/on-the-road-again/</link><pubDate>Sun, 12 Oct 2014 20:46:47 +0800</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/10/on-the-road-again/</guid><description>Afgang fra Tioman House
Vi er med på, at når man læser vores blog, kan det virke som om, at hver dag er endnu en dag i paradis. Det er det også næsten, det meste af tiden, men der er dog tidspunkter, hvor man ønsker sig tilbage til en lidt stresset regnvejrshverdag i Danmark.
En af de dage var i torsdags, hvor vi forlod Tioman for at rejse længere nordpå.</description></item><item><title>Sommer og udenfor sæsonen</title><link>//www.stou.dk/2014/10/tioman-off-season/</link><pubDate>Sun, 05 Oct 2014 10:15:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/10/tioman-off-season/</guid><description>Sidder på terrassen i &amp;ldquo;sommerhuset&amp;rdquo;, som vi kalder vores lille hytte. Ved siden af hos B&amp;amp;J Diving sidder der en flok turister med næsen i hver sin dykkerkursus bog. Ellers er her ret stille og roligt. Specielt i dag. De par spisesteder, der plejer at være åbne, har lukket, fordi alle de lokale er taget i moskeen, eller til fastlandet for at fejre Hari Raya Korban &amp;ndash; en muslimsk højtid.</description></item><item><title>Sol, strand og surf</title><link>//www.stou.dk/2014/09/sol-strand-og-surf/</link><pubDate>Tue, 23 Sep 2014 23:54:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/09/sol-strand-og-surf/</guid><description>Den sidste måneds tid har vi hygget os med ungerne på stranden. Vi har brugt en masse energi på at surfe, drengene har været i kids club en gang i mellem, og ordvekslinger som de følgende har fyldt dagligdagen.
&amp;ldquo;Tag dine vandreklipklappere på Alfred&amp;rdquo; &amp;ldquo;Tror du den anden bikini passer bedre til vejret idag?&amp;rdquo; &amp;ldquo;Har du husket pengene? Der er 2,4 millioner i den anden pung, kan du ikke lige tage en halv million mere inden du kører til købmanden.</description></item><item><title>Life in slow motion</title><link>//www.stou.dk/2014/08/life-in-slow-motion/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2014 19:07:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/08/life-in-slow-motion/</guid><description>Denne gang bliver det en form for hverdagsberetning, hvis vi da kan tillade os at kalde vores driverliv i troperne for hverdagsliv.
Bali time
De første 3 uger på Bali har vi boet i Villa Tepikali. Et meget hjertevarmt sted, med en række boliger omkring en fælles pool og have, hvor man talte med sine naboer. Nogle af beboerne boede der for længere tid, og vores naboer var et russisk par, der havde lejet deres rum for 1 år.</description></item><item><title>Rejsefeber</title><link>//www.stou.dk/2014/08/rejsefeber/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2014 17:38:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/08/rejsefeber/</guid><description>Mor er du sikker på det er her skatten ligger begravet?
Hele familien havde glædet sig til at komme &amp;ldquo;hjem&amp;rdquo; til Bali efter vores rejse i Vietnam. Vi så frem til at komme tilbage til et sted hvor vi kan finde rundt, hvor bølgerne kan surfes, og hvor vi ville forsøge at få lidt hverdag.
Allerede i lufthavnen var det dejligt bekendt. Vi vidste at det ville være en god ide at tage benene på nakken, efter flyet var landet, og skynde sig hen til visumbetaling og immigrationsskranken.</description></item><item><title>Paradise Hotel</title><link>//www.stou.dk/2014/07/paradise-hotel/</link><pubDate>Tue, 29 Jul 2014 09:45:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/07/paradise-hotel/</guid><description>Cykler til fri afbenyttelse på Paradise Hotel
Vi trængte til et lidt længere ophold, efter den megen transport i det nordlige Vietnam, derfor havde vi booket en uge på Paradise Hotel i Hoi An.
Midt i middagsheden blev vi læsset af på busstationen (en grusparkeringsplads midt i byen), og her valgte vi til en forandring ikke at tage en taxa til hotellet. Vi kunne se på kortet, at det burde ligge lige i nærheden, da stationen og hotellet var på samme gade.</description></item><item><title>Vietnam 101</title><link>//www.stou.dk/2014/07/vietnam-101/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2014 20:30:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/07/vietnam-101/</guid><description>Sofacykler i på vej til Citadellen i Hue
Første stop på vores Vietnam tur var i Hanoi. Vi kom heldigvis midt på dagen &amp;ndash; i regnvejr, hvilket lige tager toppen af scooter trafikken &amp;ndash; men hold nu op. Man bliver helt nervøs for, at man ikke overlever en dag i byen.
Ethvert forsøg på at krydse en gade, synes i første omgang som det rene selvmord. Trafik, trafik, trafik &amp;ndash; i begge retninger, og ikke nogen der holder tilbage, heller ikke selvom der står en hvid (læs: efterhånden lysebrun) familie med 2 små børn, og ser lidt skræmte ud.</description></item><item><title>I landet hvor peberet gror</title><link>//www.stou.dk/2014/06/i-landet-hvor-peberet-gror/</link><pubDate>Sun, 29 Jun 2014 23:12:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/06/i-landet-hvor-peberet-gror/</guid><description>Den sidste tid har vi været på tur rundt i landet hvor peberet gror, og nu mangler der bare en enkelt surf session inden turen går videre mod Vietnam. Vi har haft besøg af famillien Kiilerich fra DK, og sammen med dem har vi rejst rundt på Bali for at opleve andre dele af øen end blot det hektiske og mere turistfyldte sydlige bali.
Helene og Alfred på marked i Ubud
Efter en uges tid i paradis på Gili Air gik turen til Ubud, som bryster sig af at være Balis kulturrelle hovedstad.</description></item><item><title>Gili Air</title><link>//www.stou.dk/2014/06/gili-air/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2014 19:42:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/06/gili-air/</guid><description>Efter et langt ophold ved Echo Beach, besluttede vi os for at tage på &amp;ldquo;ferie&amp;rdquo;. Destinationen var Gili Air, en bounty ø tæt ved Lomboks kyst.
Kl 7 om morgenen sidste tirsdag, blev vi hentet i &amp;ndash; måske verdens ældste &amp;ndash; bus og kørte 2 timer til Padang Bay. Her blev vi læsset ud mellem alle de andre turister der skulle på ø tur. Der var et virvar af hjælpere der satte farvede sedler på bagagen, strandsælgere, og turister og fire børn, der ikke lige havde lyst til at stå stille, efter at have siddet 2 timer i en bus.</description></item><item><title>Rokketand</title><link>//www.stou.dk/2014/05/rokketand/</link><pubDate>Tue, 27 May 2014 20:14:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/05/rokketand/</guid><description>Så er der mere nyt fra De Varme Lande™. I skrivende stund akkompagneret af en cikade, der har valgt at holde til på værelset - og vi kan ikke finde den lille satan. Det skal vi nok blive pænt trætte af i løbet af natten.
Træt i armene
Sunset Lineup ved Batu Bolong
Man kan dog håbe, at den naturlige træthed, efter at have surfet, overvinder irritationen over cikadens sang.</description></item><item><title>Bali Belly</title><link>//www.stou.dk/2014/05/bali-belly/</link><pubDate>Mon, 19 May 2014 22:04:07 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/05/bali-belly/</guid><description>Legepladsen på Jayakarta Hotel
Så skete det, efter 13 dages rejse, blev vi ramt af den frygtede &amp;ldquo;Bali Belly&amp;rdquo;.
Lørdag havde ellers været en fantastisk dag på stranden. Om formiddagen lokkede børnene os til at en gyngetur på legepladsen på vej ned til stranden, og da vi kom derned var der de mest fantastiske bølger. Børnene var blevet udstyret med 2 spande og hver sin store risske &amp;ndash; plastik børne strand legetøj er ikke til at opdrive &amp;ndash; og så var det ellers bare ud at prøve kræfter med bølgerne.</description></item><item><title>Go' surf og billige Bintang</title><link>//www.stou.dk/2014/05/go-surf-og-billige-bintang/</link><pubDate>Sun, 11 May 2014 21:42:13 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/05/go-surf-og-billige-bintang/</guid><description>&lt;p>Endelig kom vi til øen med go' surf og billige Bintang :-)
Rygtet talte sandt, der er skam go´ surf og billige Bintang.
Da vi har ungerne med regner jeg dog med, at det bliver mest surf. Alfred ville dog vældigt gerne smage fars øl, da vi spiste på stranden i går.&lt;/p></description></item><item><title>Doha Experience</title><link>//www.stou.dk/2014/05/doha-experience/</link><pubDate>Wed, 07 May 2014 17:17:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/05/doha-experience/</guid><description>Udsigen over The Qatar Pearl fra lejligheden på 17.
Så er turen igang, vi har kun været afsted i 2 dage, og vi har allerede fået en ordentlig en på opleveren. Efter en hel mandag i tog og fly, blev vi hentet i Qatar lufthavn af Anne Marie og Christian, som bor i Doha. Ud af lufthavnen, ud i saunaen, og så blev vi fordelt i 2 store 4-hjulstrækkere - ungerne elskede det fra 1.</description></item><item><title>Udflytning og arbejdsstop</title><link>//www.stou.dk/2014/04/udflytning-og-arbejdsstop/</link><pubDate>Wed, 30 Apr 2014 19:47:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/04/udflytning-og-arbejdsstop/</guid><description>Oprydning i garagen
Vi havde sidste dag på arbejde torsdag og fredag i sidste uge, og siden har vi brugt tiden på at pakke huset ned i det mest fantastiske danske forårsvejr, 20 grader og skyfrit. Man overvejer næsten at blive. Eneste minus var at vi blev nødt til at træne til De Varme Lande™ ved at flytte kasser på loftet. Håber godt nok der er lidt mindre rockwool på Bali, for det hænger godt fast i sveden, når der er 30 grader oppe under taget.</description></item><item><title>Snart tid til afrejse</title><link>//www.stou.dk/2014/03/snart-tid-til-afrejse/</link><pubDate>Sat, 29 Mar 2014 20:13:42 +0000</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/03/snart-tid-til-afrejse/</guid><description>Vi har lavet denne blog til dem der har lyst til at følge med i vores oplevelser i sydøstasien mens vi er væk, og for at vi selv har lidt at kigge på når vi kommer hjem igen.
Der er ikke det helt store at berette endnu, så derfor et billede fra Hafjell &amp;ndash; fantastisk tur (dog en anelse varmt). Vi er så småt begyndt at pakke huset ned, og få styr på en masse andre ting der skal klares inden vi tager afsted 5.</description></item></channel></rss>