<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Thailand on Stou.dk</title><link>//www.stou.dk/tags/thailand/</link><description>Recent content in Thailand on Stou.dk</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright (c) 2003 - 2014, Rasmus Stougaard; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2015 16:31:06 +0700</lastBuildDate><atom:link href="//www.stou.dk/tags/thailand/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Slanger i Paradis</title><link>//www.stou.dk/2015/01/slanger-i-paradis/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 16:31:06 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/01/slanger-i-paradis/</guid><description>Flodbåden gjorde det meget nemt at komme hurtigt gennem trafikken til down town
Efter vi havde sagt pænt farvel til mormor og morfar, flyttede vi til Hotel de Moc, da der ikke længere var plads til os på Prince Palads Hotel.
Det var knapt så stort og mondænt, men et hyggeligt lille 60&amp;rsquo;er inspireret hotel med Rolls-Royce&amp;rsquo;er i garagen, som drengene var meget optagede af.
Det var hotellets ejer, som var samler.</description></item><item><title>Jul på skinner</title><link>//www.stou.dk/2014/12/jul-paa-skinner/</link><pubDate>Tue, 30 Dec 2014 16:30:26 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/jul-paa-skinner/</guid><description>Alfred nyder turen ned af River Kwai
Sidste stop inden Bangkok og mormor og morfars fly hjem til Danmark var Pranchanaburi, byen hvor broen over River Kwai ligger. Vi havde været heldige at få booket værelser på et lille hyggeligt guest house, som var drevet af den sødeste dame, og ejet af en anden sød dame, der oven i købet kunne tale engelsk.
Vores guest house lå lidt væk fra turistområdet, hvilket betød at det ikke var så nemt at finde et sted at spise, og vi måtte vandre en del rundt før vi fandt mad.</description></item><item><title>I kongens fodspor</title><link>//www.stou.dk/2014/12/i-kongens-fodspor/</link><pubDate>Sat, 27 Dec 2014 16:35:28 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/i-kongens-fodspor/</guid><description>Soi 78 i Hua Hin, hvor vores hotel lå
Vi valgte et ophold i Hua Hin, fordi stedet er kendt som et godt kitesurf spot på denne tid af året, fordi kong Rama IV&amp;rsquo;s sommerpalads ligger lige uden for byen, og fordi der ligger en nationalpark tæt ved.
Stranden i Hua Hin. Der er skudt en hel del hoteller op siden 2001, hvor jeg var her sidst.</description></item><item><title>Koh Phangan ved kvart-måne</title><link>//www.stou.dk/2014/12/koh-phangan/</link><pubDate>Sat, 20 Dec 2014 16:30:06 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/koh-phangan/</guid><description>Jeg er så sulten, at jeg kan spise en hel elefant!
Vi havde en del regn, både i Tonsai og Ao Nang og efter at have sikret os at det ikke var fuldmåne besluttede vi at prøve at rejse til Koh Phangnan i den thailandske golf.
Thaierne har opdaget, hvad det er turisterne primært kommer til Koh Phangan for, nemlig at fejre månen &amp;ndash; eller en undskyldning for at blive sanseløst berusede.</description></item><item><title>Kravlenisser på slap line</title><link>//www.stou.dk/2014/12/kravlenisser-paa-slap-line/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:28:58 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/kravlenisser-paa-slap-line/</guid><description>Alfred elsker at blive fotograferet
Mikkel &amp;ndash; beachvolleyspilleren fra Koh Lanta &amp;ndash; havde anbefalet os, at prøve at tage til Rai Lay&amp;rsquo;s lidt mindre kendte nabo Tonsai, som er et sted der er kendt for klippeklatring. Mormor og morfar var med på ideen, så vi tog afsted med færgen fra Phuket.
Også denne gang var vi ved ankomsten rundt for at se på de forskellige muligheder for overnatning.</description></item><item><title>Lakrids, rugbrød og risengrød</title><link>//www.stou.dk/2014/12/phuket/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2014 08:07:21 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/phuket/</guid><description>Regndans på vej til Phuket fra Koh Lanta
Det var en super hyggelig overraskelse, at Troel, Katrine og Ayla også befandt sig på Phuket i starten af december, hvor vi ankom. De to første dage fløj afsted. Ayla syntes det var på sin plads, at invitere drengene med i vandland, så hun havde nogen at lege med &amp;ndash; og det tog ikke mange sekunder at overtale dem.</description></item><item><title>Tour de Lanta</title><link>//www.stou.dk/2014/12/tour-de-lanta/</link><pubDate>Mon, 08 Dec 2014 21:58:10 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/12/tour-de-lanta/</guid><description>Klar til afgang fra Ko Mook i silende regn
Imod alle odds, var turen til Ko Lanta helt fantastisk. En lille time inden vi skulle afsted begyndte det at vælte ned med regn. Afgangen var fra strandkanten med Long Tail uden tag, så vi kunne se frem til, at vi og alle vores ting ville blive drivvåde.
Frem med paraplyer og sorte plasticposer og afsted. Vi blev sejlet ud til færgen, og kunne konstatere, at vi havde den helt for os selv.</description></item><item><title>Koh Lanta SUP Review</title><link>//www.stou.dk/2014/11/koh-lanta-sup-review/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2014 17:01:16 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/11/koh-lanta-sup-review/</guid><description>Bølgerne var vel omkring til midt på låret
Jeg fandt en lille bølge på nordvestkysten af Koh Lanta i Thailand. Vi var afsted hele familien på scooter, så jeg havde ikke mit eget surfboard med. Heldigvis kunne man leje SUPs på stranden, så dagen var redet.
Her følger en lille beretning min session.
Kort om spottet Bølgerne var lange, relativt små og lukkede hurtigt, så ikke et verdensklasse spot efter min mening.</description></item><item><title>Kaptajn Klo's hule</title><link>//www.stou.dk/2014/11/kaptajn-klos-hule/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2014 15:29:36 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/11/kaptajn-klos-hule/</guid><description>Med Tigerline færgen fra Ko Lipe til Ko Mook
Sejlturen fra Ko Lipe til Ko Mook foregik i strålende solskin og blikstille vand på meget af turen. Thailand viste sig fra sin smukkeste side, og det var rigtig dejligt at kunne komme ud på dækket og få lidt vind i håret, i stedet for at sidde inde og fryse i underetagen med aircondition på fuldt drøn.</description></item><item><title>Not same same but different</title><link>//www.stou.dk/2014/11/not-same-same/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2014 22:42:06 +0700</pubDate><guid>//www.stou.dk/2014/11/not-same-same/</guid><description>&lt;p>Vi var med en halvstor båd til Thailand. Den lagde til ved en flydeponton ud for øen Ko Lipe. Her skiftede vi til en at de lokale longtails, og sejlede ind til strandbredden.&lt;/p>
&lt;p>Inde på Ko Lipe skulle vi lige lukkes ind i landet, og have stempler i passet. Det er åbenbart ikke hver dag, der kommer turister, som allerede har visum i forvejen, så de måtte lige diskutere lidt, hvordan de skulle stemple, så vi kunne få vores 60 dages ophold.&lt;/p></description></item></channel></rss>