<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Posts on stou.dk </title>
    <link>http://stou.dk/post/index.xml</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Rasmus Stougaard</author>
    <rights>Copyright (c) 2001 - 2014, Rasmus Stougaard; all rights reserved.</rights>
    <updated>Sun, 11 May 2014 21:42:13 &#43;0000</updated>
    
    <item>
      <title>Go&#39; surf og billige Bintang</title>
      <link>http://stou.dk/2014/05/go-surf-og-billige-bintang/</link>
      <pubDate>Sun, 11 May 2014 21:42:13 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/05/go-surf-og-billige-bintang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Endelig kom vi til øen med go&amp;rsquo; surf og billige Bintang :-)
Rygtet talte sandt, der er skam go´ surf og billige Bintang.
Da vi har ungerne med regner jeg dog med, at det bliver mest surf. Alfred ville dog vældigt gerne smage fars øl, da vi spiste på stranden i går.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_0861.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred smager fars bintang&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_1715.jpg&#34; alt=&#34;Oskar nyder solnedgangen på Kuta Beach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar nyder solnedgangen på Kuta Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;I dag fik jeg lige en lille surftur på vandet på et udlejningsboard indtil vil skulle checke ud og flytte til et andet hotel.
Jeg håber det med tiden bliver lidt mere surf og lidt mindre svømning, men jeg fik da nogle rides. Dejligt at kunne bade i timevis uden våddragt, sko, handsker etc., tror jeg tager par liter havvand med hjem og hælder i vesterhavet ;-)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_4332.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Bintang er ikke det eneste der er billigt, man kan også købe alverdens bras fra de mange butikker / boder langs vejene i Kuta og omegn. Hvordan de så fik den ide, at jeg trængte til hatte, ure, solbriller, klipklappere, massage, penis-oplukkere og masser af plastic legetøj, da jeg kom slæbene med to kufferter, en rygsæk, 2 små børn og kone med resten af bagagen, må guderne vide. De mente i hvert fald alle, at jeg skulle købe lidt mere at slæbe på. Massage måske &amp;ndash; ja, men lidt dårlig timing.
Frem til hotellet kom vi dog og her er dejligt. Sådan en slags botanisk have med en labyrint af små stier der fører rundt mellem palmer og små guldfiskedamme ind til de små huse med værelserne.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;left half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_1721.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Der er også en pool som Oskar nærmest havde for sig selv hele eftermiddagen, og wifi der virker det meste af tiden på terrassen hvor jeg sidder og skriver dette.
Nu tror jeg jeg vil gå ind i kulden (Air-con) igen.
Håber I nyder foråret i DK.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-ankomst/IMG_1727.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Spøjs fisk, Kusnadi Hotel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doha Experience</title>
      <link>http://stou.dk/2014/05/doha-experience/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2014 17:17:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/05/doha-experience/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_1684.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Så er turen igang, vi har kun været afsted i 2 dage, og vi har allerede fået en ordentlig en på opleveren.
Efter en hel mandag i tog og fly, blev vi hentet i Qatar lufthavn af Anne Marie og Christian, som bor i Doha.
Ud af lufthavnen, ud i saunaen, og så blev vi fordelt i 2 store 4-hjulstrækkere - ungerne elskede det fra 1. minut :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fantastisk oplevelse at køre fra lufthavnen, og til lejligheden i &amp;ldquo;The Qatar Pearl&amp;rdquo;. Vi kom gennem hele byen og forbi den fantastiske skyline oplyst af millioner af lys, forbi emirens bygninger og afsindigt mange - store - biler, og &amp;ldquo;hjem&amp;rdquo; til aircon lejligheden på 17. etage med udsigt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Kamel &amp;amp; RC racing &amp;ndash; Qatar dag 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Formiddagen gik med en lille slendretur i The Pearl - så fik man lige en fornemmelse af, hvor varmt her er om dagen. Vi fik en dukkert i husets svømmepøl og en omgang hot noodles til frokost.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;left&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4216.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Da Christian fik fri tog vi 4-hjulstrækkeren en tur ud i ørkenen. (Først lige en times bilkø i byen :-() Og så ud og se, hvor træningsbanen for verdens hurtigste Kameler er - og det vrimlede med kameler, spændende at se.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oskar lokkede Christian til at tage hans fjernstyrede bil med, og det var børnene der fik lov til at køre den.
Der går længe inden Oskar glemmer det.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;left half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4235.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;left half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4238.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Aftensmad inde midt i byen, noget lækkert arabisk mad. Det går ud på at man bestiller en helt masse forskelligt, og så rækker til - gerne med fingerne. Egentligt ikke et dårligt koncept.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bagefter var vi på &amp;ldquo;Souq Waquif&amp;rdquo; (markedet), hvor ungerne fik solbriller og badevinger. Vi så falke, som er enormt populære fugle i Qatar. Der var også alle mulige andre dyr til salg midt på torvet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hjem igen og så var det dag nr. 1 &amp;hellip; efter en øl på terrassen. Fantastisk start på eventyret.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Dune Bashing &amp;ndash; Qatar dag 2&lt;/h1&gt;

&lt;figure class=&#34;right half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4254.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;right half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4266.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;right half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4287.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;right half&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4291.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Anne Marie sagde at man ikke kan rejse til Qatar uden at prøve Dune Bashing, så hun havde bestilt en chauffør til at hente os kl 9 foran bygningen i sin store hvide Land Cruiser.
Han kørte som død og djævel gennem byen ud til ørkenen. Her fik vi lukket luft ud af hjulene, og så gik det ellers over stok og sten ud i klitterne (som nok bedst beskrives som sandbjerge). Op og ned og sidelæns ned og forlæns ned og vildere klovn. Er næsten stadig svimmel, men det var bare for fedt, og kan anbefales enhver at prøve.
Så ned til vandet, hvor vi fik en kold cola og en dukkert i det lækreste vand, der lige er en lille smule køligere end luften.
Tørre, tørre, tørre i den store natur-hårdtørrer og så tilbage i bilen og drøne i klitter.
Både mor og de to drenge tog sig en lur på bagsædet, da turen gik tilbage til Doha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi fik lidt frokost på terrassen og så en tur i poolen.
Nu griller vi burgere til aftensmad, og går en tur langs havnen i aften. Det tegner godt for resten af turen.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Doha &amp;ndash; dag 3&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;I morgenen tager vi en dag ved poolen, og sent i morgen aften, en taxa til lufthavnen, hvor turen går videre til Bali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den plan blev dog spoleret da, det ved nærmere eftersyn af flybilletter viser sig at det er i nat kl 2.25 &amp;ndash; og derfor imorgen &amp;ndash; vi flyver videre til Bali.
Derfor bliver tredjedagen i Qatar nok ikke det store at berette om.
Vi vil gerne sige tusind tak for gæstfriheden til Anne Marie og Christian. Dejligt at se jer igen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/qatar/IMG_4301.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Udflytning og arbejdsstop</title>
      <link>http://stou.dk/2014/04/udflytning-og-arbejdsstop/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Apr 2014 19:47:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/04/udflytning-og-arbejdsstop/</guid>
      <description>&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_1538.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi havde sidste dag på arbejde torsdag og fredag i sidste uge, og siden har vi brugt tiden på at pakke huset ned i det mest fantastiske danske forårsvejr, 20 grader og skyfrit. Man overvejer næsten at blive. Eneste minus var at vi blev nødt til at træne til &lt;em&gt;De Varme Lande™&lt;/em&gt; ved at flytte kasser på loftet. Håber godt nok der er lidt mindre rockwool på Bali, for det hænger godt fast i sveden, når der er 30 grader oppe under taget.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;left third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_4190.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det er så småt begyndt at gå op for børnene, at vi snart skal afsted. Mandag blev de puttet på gulvet omgivet af kasser med legetøj på deres værelse i &amp;ndash; sengene var jo flyttet på loftet &amp;ndash; og da de vågnede var værelset tømt. Tror jeg ville have undret mig lidt, men de tog det meget pænt.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_0829.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vores Hornung &amp;amp; Møller fra 1883 var der desværre ingen der ville have, så tak til verdens bedste naboer for hjælpen med at slæbe det ud i traileren. Det fik nogle skrammer på vejen, og det gav et ordentligt drøn, da det røg ned i containeren på genbrugspladsen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu er vi hos mine forældre et par dage, og Alfred hjalp mig med at aflevere nummerpladerne fra bilen. Der er heldigvis ikke vind til at kitesurfe, så jeg behøver ikke ærgre mig over at grejet er pakket væk. Lidt vemodigt var det dog alligevel.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_1624.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_1626.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi glæder os meget til at komme afsted og gøre vores drøm til virkelighed. Dem der købte Alfreds brugte tremmeseng sagde det meget rammende: &amp;ldquo;Det er sådan noget mange drømmer om at gøre, men ingen faktisk gør&amp;rdquo;. Håber virkelig det bliver en succes at være undtagelsen der bekræfter reglen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/moving-out/IMG_1621.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snart tid til afrejse</title>
      <link>http://stou.dk/2014/03/snart-tid-til-afrejse/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 20:13:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/03/snart-tid-til-afrejse/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/hafjell-beach-small.jpg&#34; alt=&#34;Hafjell uge 9&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi har lavet denne blog til dem der har lyst til at følge med i vores oplevelser i sydøstasien mens vi er væk, og for at vi selv har lidt at kigge på når vi kommer hjem igen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der er ikke det helt store at berette endnu, så derfor et billede fra Hafjell &amp;ndash; fantastisk tur (dog en anelse varmt). Vi er så småt begyndt at pakke huset ned, og få styr på en masse andre ting der skal klares inden vi tager afsted 5. maj.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Foreløbig rejseplan&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5. maj 2014: Kastrup &amp;rarr; Doha, Quatar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8. maj 2014: Doha &amp;rarr; Bali, Indonesia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1. juli 2014: Bali &amp;rarr; Vietnam&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;29. juli 2014: Vietnam &amp;rarr; Bali&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;24. september 2014: Bali &amp;rarr; Singapore&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Okt 2014: Malaysia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nov + Dec 2014: Thailand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3. jan 2015: Thailand &amp;rarr; Sri Lanka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3. April 2015: Sri Lanka &amp;rarr; Danmark&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vi glæder os til at holde dig opdateret.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mvh familien Stougaard&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FRV app New name</title>
      <link>http://stou.dk/2013/05/frv-app-new-name/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2013 10:34:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2013/05/frv-app-new-name/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeg har lavet en ny version, der gerne skulle afhjælpe problemer ifm. Opdatering af servere hos fcoo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FRV app til Android</title>
      <link>http://stou.dk/2011/02/frv-app-til-android/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 21:08:50 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2011/02/frv-app-til-android/</guid>
      <description>&lt;figure class=&#34;right third&#34;&gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2011/frv-app-1_0.png&#34; alt=&#34;Sejladsudsigt&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Jeg har brugt en del mørke vinteraftener på at snitte en lille app til android som giver adgang til vindprognosen fra FRV.
I kan finde den her:
&lt;a href=&#34;https://market.android.com/details?id=dk.stou.frv&#34;&gt;Sejladsudsigt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;eller søg efter &amp;ldquo;frv&amp;rdquo; på android market.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Funktionaliteten er begrænset til vindprognoser, men jeg har planer om at udvide med bølge prognoser også.
Der er dog tale om mit eget lille fritidsprojekt, så forvent ikke opdateringer hver anden dag, da jeg også har et par børn der skal passes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man kan zoome ved at holde fingeren inde i ca 1 sekund og derefter bevæge den op / ned for at zoome ind / ud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Håber der er nogen der har lyst til at bruge det.
Forbedringsforslag er selvfølgelig meget velkomne, bare skriv her i tråden, eller på android market.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi ses på vandet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
