<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Travel on Stou.dk </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://stou.dk/topics/travel/index.xml</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Rasmus Stougaard</author>
    <copyright>Copyright (c) 2003 - 2014, Rasmus Stougaard; all rights reserved.</copyright>
    <updated>Sun, 16 Nov 2014 22:42:06 ICT</updated>
    
    <item>
      <title>Not same same but different</title>
      <link>http://stou.dk/2014/11/not-same-same/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 22:42:06 ICT</pubDate>
      <author>Helene Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/11/not-same-same/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Vi var med en halvstor båd til Thailand. Den lagde til en flydeponton ud for øen Ko Lipe, her skiftede vi til en at de lokale longtails og sejlede ind til strandbredden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inde på Ko Lipe skulle vi lige lukkes ind i landet, og have stempler i passet. Det er åbenbart ikke hver dag, at der kommer turister, der allerede har visum i forvejen, så de måtte lige diskutere lidt, hvordan de skulle stemple, så vi kunne få vores 60 dages ophold.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_3557.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Longtail som landgangsbåd&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7883.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sådan kan man også ankomme til Thailand, temmelig meget mere indbydende end lufthavnen i Bangkok&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Der var fuldstændig vindstille og klar blå himmel da vi kom, og vi havde ikke booket overnatning på forhånd. Rasmus drog ud på øen for at finde en seng, og drengene og jeg skiftede til badetøj og hoppede i vandet. Her brugte vi så to timer, og endelige kom Rasmus tilbage. Han fortalte, at han stort set havde været hele øen rundt og kigge på værelser. De fleste af de billige værelser, var stort set uboelige eller for små til 4 personer, men han havde heldigvis fundet et fint sted.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inden vi rejste til Thailand, havde vi forberedt børnene på, at vi ikke kunne regne med, at have aircon på værelset og varmt vand i bruseren. Fra nu af ville der kun være en blæser og et lille badeværelse med koldt vand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var imidlertid lykkedes for Rasmus af finde et fin hytte med både aircon og varmt vand i bruseren, ren luksus.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7887.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lige om lidt er vi velkomne. Vi boede i hytte nr 2 i baggrunden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter af have fået smidt kufferterne i rummet, og fået noget længe ventet frokost, gik vi tilbage på stranden.
Her sad der en lyshåret dreng og byggede sandslot. Det skulle Oskar lige se lidt nærmere på.
Drengen der byggede sandslot var 5 årige Oskar fra Finland, og da vores Oskar havde sikret sig, at den anden Oskar heller ikke kunne tale engelsk, var han fyr og flamme for at lege.
Oskars forældre var rigtig flinke, så det endte med, at vi tilbragte stort set alle lyse timer sammen de efterfølgende 2 dage.&lt;/p&gt;

&lt;!-- billede af oskar og familien fra finland --&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_3592.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Så vender vi kajaken&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7930.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hvad mener du med utæt?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Et mere kvalitetsbevidst Thailand&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det regnede en del, mens vi var på Ko Lipe. Heldigvis mest om natten. Gætter på det er derfor de kalder det rainy season.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rasmus var ude at shoppe lidt efter en vandtæt taske, og fandt ud af, at thaierne har opdaget at kvalitet også er en salgsparameter der er værd at slå på.
Vi har begge været i Thailand tidligere, og den gang blev alting faldbudt ledsaget af et &amp;ldquo;same same but different&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denne gang på Ko Lipe var det anderledes. Som altid når der handles i asien bliver der tinget om prisen, og damen kom med et argument vi ikke har hørt før: &amp;ldquo;Not made in china &amp;ndash; Not same same&amp;rdquo;.
Om tasken var ægte, eller ej ved vi ikke, men dyr var den ikke.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7922.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Rasmus fjoller rundt på en SUP&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_3634.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Når man ikke fortøjrer båden ordenligt i nattens regn giver det er værre bøvl om morgenen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7913.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene og Oskar hygger på SUP&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Dansk varmblod&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den dag vi ankom til Ko Lipe havde Helene og Alfred mødt en lille pige på stranden.
Hun havde talt dansk med sin far, så Helene sagde &amp;ldquo;Hej, hvad hedder du?&amp;rdquo; til hende. Den lille pige kvitterede med, &amp;ldquo;Jeg er en hest!&amp;rdquo;, og galoperede derefter videre hen ad stranden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Senere fandt vi ud af at hun hed Ayla, og var på en længre rejse med sine forældre.
De var næsten lige kommet til Thailand efter nogle måneder i USA, og der havde vist heller ikke været ret mange danske børn at lege med. Måske derfor hun var blevet en hest.
Oskar og Alfred fik leget en del med hende, indtil hun rejste videre til en anden ø i Thailand.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7896.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ayla, Alfred og Oskar på eventyr&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7901.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi fandt en lille eremitkrebs, og ungerne byggede en forlystelsespark til den i sandet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7909.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fredagsfilm om tirsdagen på Cafe Lipe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Sørøvertur rundt om øen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En morgen efter at have spist morgenmad blev vi enige med drengene om, at det efterhånden var tid til at få set hele øen.
Vi besluttede at drage på opdagelse og gik hjemmefra i badetøj og bare tæer, med forventning om, at komme tilbage et par timer senere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;50 meter henne af stranden gjorde vi vores første stop. Rasmus mødte øens kitesurfer, så der skulle lige snakkes, og børnenes radar fandt en hel kasse med legetøj, så 50 meter hjemmefra slog vi lejr for første gang og endte også med at spise vores frokost her. Ingen gode ekspeditionsture er startet på tom mave.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7942.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vej rundt om Ko Lipe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7960.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hvad laver græshopperne far?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter frokosten drog vi afsted på opdagelse. Vi gik ad stranden i det flotteste solskinsvejr.
Første del af turen gik ret let. Vi holdte Badestop på øens nordøstspids, og badede i kraftig strøm. Det var sjovt at prøve at svømme både med og mod strømmen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7939.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Koraller og skaldyr der næsten er malet til sand af bølgerne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter at have gået endnu et stykke, kom vi til første udfordring, da stranden stoppede, og der kun stak klipper ud i vandet.
Vi besluttede at gå rundt om klipperne, og fandt heldigvis endnu en lækker strand på den anden side.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sådan fortsatte turen en times tid endnu, indtil klippen ud i vandet blev så stor, at vi ikke kunne bunde. Så måtte vi svømme. Vi havde hver et barn på slæb over skulderen, og så svømmede vi rundt om klippen og ind til stranden på den anden side.
Det var en stor oplevelse, især for Oskar, der synes det var noget vildt at vi svømmede en lang tur, hvor ikke engang far kunne bunde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da vi kom i land, havde vi virkelig brug for en forfriskning, så det var meget heldigt, at vi ikke var de første mennesker på stedet, og det derfor var muligt at få en kold drink (serveret af en meget høj dame med meget maskuline træk - det er vel Thailand)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_3603.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene slapper af med en sodavand på vores vej rundt om øen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter at være blevet frisket op, besluttede vi at gå hen og se til drengenes legekammerat.
Lidt i 5 var vi nået øen rundt - ihvertfald så langt det er muligt at gå langs vandet.
Vi fandt legekammerat på en strandrestaurant, og vi var nærmest ikke trådt indenfor inden en af medarbejderne kom med en lille abeunge i snor. Så blev der aet abe.
Kort efter kom der nogle Thaier slæbene med dagens fangst, en imponerende stor fisk.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7968.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar klapper en lille abe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7972.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Og far fik lov at holde dagens fangst, en sailfish&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi besluttede at spise aftensmad på strandrestaurant, da vi stadig kun var iført badetøj og bare tæer.
Bagefter skyndte vi os gennem byen hjem efter mørkets frembrud.
Hjemme i hytten fik vi lige et bad, og så kom legekammerat til fredags-disneysjov, og de voksne til filmudveksling og øl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fantastisk tirsdag i vores ø paradis.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7974.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Solnedgang over Pataya Beach set fra Cafe Lipe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/not-same-same/IMG_7981.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Masser af hyggelige strandrestauranter&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Mangrove og krokodiller</title>
      <link>http://stou.dk/2014/11/mangrove-og-krokodiller/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 10:49:33 ICT</pubDate>
      <author>Helene Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/11/mangrove-og-krokodiller/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;I Kuala Lumpur havde vi søgt og fået 60 dages turistvisum til Thailand. Med udrejse fra Bangkok den 3. Januar kunne vi altså tidligst rejse ind i Thailand den 4. November. Vi blev enige om, at det ville være godt med en buffer til potentielle flyændringer, og at vi derfor kunne tage båden til Ko Lipe i Thailand direkte fra Langkawi den 5. November.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_3545.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drengene fandt en havfrue på Langkawi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Den 4. November gentog vi successen, fra tidligere på ugen, og legede en bil, vi havde nemlig lovet drengene, at vi skulle se øens krokodillefarm. På brochuren for krokodillefarmen er der billede af en kæmpekrokodille og en mand med hånden inde i gabet på dyret. Når man er 5 år, er det ret sejt, så det skulle vi selvfølgelig have med.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På krokodillefarmen så vi først krokodillerne blive fodret, så fodrede vi selv de små krokodiller og bagefter var det &amp;ldquo;showtime&amp;rdquo;.
Som voksen ikke asiat var det temmelig bizart at se de to barfodede dyrepassere gå rundt mellem store saltvandskrokodiller, og det var mere tåbeligt/upassende end det var sejt.
Oskar, Alfred og de andre asiatere var dog meget begejstrede, og heldigvis stak manden hånden ind i munden på krokodillen, så alle forventninger blev indfriet.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7711.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Tre kyllinger i en mundfuld&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7727.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fodring for turister&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7760.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Krokodillekys&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7767.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;1000 kg saltvandskrokodille - Den lægger jeg mig da lige oven på...&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7770.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Endnu en dag på kontoret&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Road trip til verdens ende&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter besøget på krokodillefarmen og en let frokost i restauranten, som var overraskende god, men svær at få fat i (se billedet) vidste vi ikke rigtigt, hvad vi skulle, så vi kørte bare til venstre og afsted. Når man har lejet en bil, skal man jo udnytte det.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7792.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gad vide hvad det betyder på malaysisk. Glasset kunne i hvert fald ikke åbnes&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter et stykke tid kom vi til en bom. Det var indkørslen til resortland. Vagten stak os et stykke papir, hvor vi skulle skrive under på, at vi ville opføre os pænt og stille. Vi kunne også læse, at der ikke var adgang for alle og enhver, så vi var heldige, at drengene sad roligt på bagsædet.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Mangrovetur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rundt om hjørnet ventede bounty strand og en tiltrængt dukkert. Rasmus lod sig inspirere af en af de lokale boder, der udbød ture til mangroven, og lidt efter sad vi alle fire i speedbåd på en 2 timers tur i Mangroven.
Vi havde ikke andet end lagt fra land, inden Rasmus sagde: &amp;ldquo;Nu gjorde vi det igen, vi er taget ud i mangroven ved lavvande&amp;rdquo;. Nå det var der jo ikke rigtigt noget at gøre ved, vi var jo på vej.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7795.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kæmpe vinger bagud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7798.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred elsker at sejle&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7804.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vores eneste billede af havørnene, da båden gik på grund under fodringen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Første stop på turen, var fordring af havørne med kyllinge stykker. Vildt sejt. Efter kyllingen var spist op, og bådføreren ville videre, kunne vi så konstatere at båden sad fast i bunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi morede os en hel del, og da Rasmus fik grinet af og hoppede i vandet for at hjælpe med at skubbe, kom vi fri. Som en bonus gik resten af turen gennem mangroven i meget adstadigt tempo, slet ikke så dumt.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7805.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der plejer at være problemer med de fleste transportmidler vi benytter, så selvfølgelig gik vi på grund&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7811.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Skipper hoppede modvilligt en tur i mudderet for at trække os fri, mens Rasmus skubbede i stævnen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7817.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Tilbage i sejlrenden for fuld skrue&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7833.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Se Alfred, vi skal den vej&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7837.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Enkelte steder var det lidt trangt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7831.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Og vi stødte selvfølgelig på grund igen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Udover ørnefordring bød turen på besøg i flagermuse grotter og sejlads på åbent hav. Det kom også til at foregå i lavt tempo, da Rasmus gjorde skipperen opmærksom på, at båden havde fået en ret stor revne, og den krappe sø gav nogle ordentlige bump i båden. Som afslutning på turen besøgte vi en flydende fiskefarm.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7860.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pufferfish - Vi tænker ikke på hvor mange gange om dagen den bliver stresset på den måde i højsæsonen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7866.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pletskud fra spyttefisken&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vores to timers mangrovetur blev tre timer fyldt med aktion og oplevelser, godt at vi besluttede at tage den oplevelse med.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tilbage på land satte vi kursen hjemad. Vi nåede &amp;ndash; selvfølgelig &amp;ndash; tilbage så sent, at det var blevet for sent at bestille bådtur til Thailand, så det blev til en dag mere i Malaysia.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7852.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Begyndelsen på det hele - Lungefisk&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_7857.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Stairway to Heaven. Begyndelse og enden på et storstilet byggeprojekt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Rainbow Lodge&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Vi spiste aftensmad på den restaurant, der hørte til vores hytte. Her besluttede &amp;ldquo;krofatter&amp;rdquo; at bruge sit godt rustne dansk. Det viste sig at han var Tyrker, der var Thailandsk gift, og at han havde boet i København for 10 år siden.
Da ungerne fandt ud af at han talte dansk, fik han lige en lang beretning om alt muligt. Og han kvitterede ved at forkæle dem med pandekager og frugtjuice.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/krokodiller-og-mangrove/IMG_3532.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Rustik indretning - Island style&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Næste stop Ko Lipe i Thailand&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Sidste dag i Malaysia blev brugt på stranden og  forsøg på at komme tidligt i seng, der var nemlig afgang næste morgen kl. 07.30, morgenmad kl. 07.00, og det et virkeligt tidligt hernede.&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Langt fra en ordentlig skibakke</title>
      <link>http://stou.dk/2014/11/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 14:07:36 &#43;0800</pubDate>
      <author>Helene Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/11/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_3492.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wheelers Café i George Town&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Da vi skulle forlade Kuala Lumpur, måtte vi nødvendigvis tage stilling til, hvor vi skulle rejse hen. Vi vidste at turen gik i retning af Thailand, og at øen Langkawi var et fint sted. Dog var det en lidt lang rejse at tage i et stræk. Vi fandt kortet over Malaysia frem, og satte en finger på en by indenfor passende afstand.
Det blev George Town på øen Penang.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Ud at Se&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vi bestemte os for at tage toget, da toge efter vores formodning sjældent punkterer eller får totalt motorhavari.
Vi købte billetten på stationen med afgang fra Kuala Lumpur kl 15.50. Husk at komme en halv time før afgang, stod der på den.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi kom i god tid, og klokken 16 ca. blev det første gang annoceret, at toget var en halv time forsinket. Det blev det igen 16.45, og klokken var omkring 17.30, inden toget kom. Inde i toget blev vi mødt af en uniformeret togkonduktør, der proklamerede, at han blev nød til, at tage ekstra penge når vi havde et surfboard med &amp;ndash; så var der lige lidt lommepenge til ham!
Toget skulle efter planen ankomme i byen Butterworth klokken 22.00, og her skulle vi med en færge videre til George Town med sidste afgang omkring kl 23.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7465.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sen ankomst til stationen i Butterworth&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det nåede vi desværre ikke. Klokken halv et stod vi af på stationen i silende regnvejr, efter 7 timer i et meget koldt tog. Faktisk så koldt at vi kom i tanke om ordet sovepose. Hvorfor er fuld fart på airconanlæget eneste brugbare indstilling i asien?
Den eneste tilgængelige taxa var for lille til, at surfboardet kunne komme med &amp;ndash; ikke lige den fedeste situation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heldigvis holdt der en minibus på stationen, så Rasmus talte lidt med chauføren, med tanke på at få ham overbevist om, at han skulle have sin debut som taxachauffør.
Han viste sig, at være ansat til at køre med togførere når de stod af toget, og han skulle ikke andet end at vente på, at det næste tog ankom, så han ville gerne tjene et par håndører ved at køre med os.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;George Town&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vi havde overhovedet ingen forventninger til George Town, og det blev en stor positiv overraskelse at tage et par dage i byen.
Den gamle bydel er UNESCO verdensarv pga. de historiske huse. Byvandringen var gjort ekstra interessant ved, at der var lavet 3D grafitti på mange gadehjørner, så man kunne gå på grafittijagt.
En anden god overraskelse var caféerne / restauranterne i byen, som lavede god mad, der også var til at betale.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_3497.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Malayerne er flittige til at klistre brugsanvisninger på dørene, 9 ud af 10 gange behøver man dog ikke følge dem&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7492.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;3D grafitti i George Town&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7493.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kreativiteten fejler ikke noget i restaurationsbranchen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7498.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gad vide hvornår der er grønt for fodgængere her?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7530.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Street art i den gamle bydel i George Town&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7539.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Noget kunst var mere slidt end andet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7560.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;To aircon units til at køle skærmen, og så virker den alligevel ikke&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Skilift på afveje&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lidt udenfor George Town by ligger et bjerg med en fin udsigt over hele byen og øen. Man kan tage en bjergbane op til toppen, og siden drengene er så vilde med transportmidler skulle vi selvfølgelig prøve det.
Vi tog med en lokal bus i silende regnvejr, hvilket virker lidt tåbeligt, når man er på vej op på et bjerg for at nyde udsigten.
Busbilletten var forresten rørende billig, næsten en time med bussen for 4 kr.
Bjergbanen op var en anden sag, der snakker vi turistfælde og vestlige priser.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7616.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vej ned med kabelbanen fra Penang Hill&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det lykkedes os at bruge så lang tid på toppen, at det tilsidst klarede op, og der var virkelig en god udsigt over byen.
Turen ned med banen var også ret fed. Vi sad i foreste vogn og det var ret stejlt. Men det er altså en lidt underlig følelse at køre med bjergbane, når der ikke er skyggen af sne at spotte, det plejer jo ikke lige at være det fedeste at tage liften ned igen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Stroppetur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Belært af de natlige erfaringer med surfboard og taxa, besluttede Rasmus sig for, at nu kunne det være nok. Vi skulle have fat i et par stropper, så brættet ville kunne spændes på taget af en bil.
Indledningsvist besøgte vi Bauhaus (se billedet), hvor de dog ikke havde stropper. De kunne fortælle, hvor i byen vil skulle lede.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_3485.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der var lidt af hvert i &amp;#39;Bauhaus&amp;#39; men ingen stropper&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Den næste butik havde heller ingen, men sendte os videre. Alt-muligt-butikken i bunden af byens store mall havde ligeledes ingen stropper, men de vidste lige hvor vi skulle lede. På den anden side af gaden lå bilreservedelsbutikken, der desværre heller ikke havde stropper, men sendte os på en halv times vandring, til en anden bydel hvor de forhandlede biludstyr.
Vi besluttede, at hvis den butik ikke havde stropperne, ville vi stoppe skattejagten.
De havde heller ingen stropper, men fortalte at lige omme på den næste sidevej skulle der ligge en Thule forhandler og de måtte have stropperne. Vi gik selvfølgelig videre.
Da vi nåede frem fandt vi ud af at de rigtig nok forhandlede Thule udstyr, men stropper var ikke på lager.
De var meget hjælpsomme i butikken, og sendte os selvfølgelig videre til næste butik.
Den lå på vejen hjem, og havde heller ingen stropper.
Efter dette besøg gjorde vi endelig alvor af vores beslutning, og opgav efter lang tids vandren i stegende hede vores leden.
I stedet købte vi is til hele familien.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_3503.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vores vandring rundt i George Town efter stropper til bilen kom vi forbi dette håndværkertilbud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Langkawi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter et par dage i George Town tog vi en båd til Langkawi, som er sidste stop inden Thailand. Turen til Langkawi gik til en forandring helt og anderledes problemfrit.
Færgen sejlede til tiden, og vi kom frem uden større problemer end en let løbende næse, da der selvfølgelig var fuld drøn på airconanlæget på båden. Vi har fundet et fint backpakker sted mellem øens endeløse rækker af resorts, og der er en meget fin strand, med dejlig varmt vand.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_3519.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Frokost i skyggen på Pantai Cenang&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7476.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drengene drømmer om Jaguar&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Bilferie og endnu en skilift på afveje&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;For første gang i et halvt år, har vi kørt i &amp;ldquo;egen&amp;rdquo; bil. Det var nødvendigt med et transportmiddel, da vi selvfølgelig skulle opleve øens største attraktion, som er en skilift op til toppen af et bjerg.
På toppen er der bygget et stor hængebro.
Stedet er et af de Malaysiske vartegn, der er med i enhver turistbrochure for landet.
Vanen tro, tog vi mod toppen på den mest overskyede dag. Kan det måske være fordi, at det ligger så dybt i os, at skyer potentielt er lig med snevejr?
Dumt er det ihvertfald, når man tager liften til toppen med det formål at nyde udsigten.
Tilmed er hængebroen så under reparation, så det var ikke muligt at komme ud på den.
Vi havde en rigtig fin tur til toppen, og udsigten tittede da også frem et par minutter, men igen må vi sande, at skilifter bare er federe, når man er med dem for at stå på ski ned.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7637.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ret besynderligt med skilift, palmer og dejligt varmt på toppen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7629.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Flot timing. Der var knap så skyet da vi købte billeter til liften&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7657.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Skik følge eller land fly, dog uden selfie-forlænger-pind&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7675.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;???&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7703.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Trepunktsvending ved verdens ende på Lankawi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_6&#34;&gt;Vand, vand og vand&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter turen med kabelbanen, fandt vi et vidundeligt vandfald med svalende badevand. Her kunne drengene tage en dukkert med de lokale.
Når man er udenfor de mest turistede steder, må man følge de muslimske normer, og det betyder, at kvinderne bader i alt deres tøj, eller badeburka (ja det findes) &amp;ndash; så jeg sprang dukkerten over denne gang.
Hjemme på vores hostel er der 5 minutters gang til en fantastisk strand, med alle former for motoriserede vandsportsaktiviteter og dejligt badevand, hvor vandet er stort set lige så varmt som i et badekar. Om natten har vi haft uvejr, hvor det er væltet ned med regn, så der er vand i alle afskygninger her. Som et ekstra plus om stedet, kan det nævnes, at Langkawi er toldfrit område og Carlsberg har et bryggeri i Malaysia :-)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7676.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Temurun vandfaldet på det nordlige Langkawi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7678.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vej op til Temurun vandfaldet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/langt-fra-en-ordentlig-skibakke/IMG_7698.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred svømmer i ferskvand uden vinger for første gang&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Motorcykler og shopping malls</title>
      <link>http://stou.dk/2014/10/motack-n-malls/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 19:45:38 &#43;0800</pubDate>
      <author>Rasmus</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/10/motack-n-malls/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7206.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Man kommer ikke ret meget længere væk fra storbyens jag end KBC på Pulau Kapas&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;!-- Tilfældighedernes spil og om et usandsynligt tilfælde --&gt;

&lt;p&gt;Som det ofte er tilfældet når man rejser uden en fastlagt plan, bliver det tilfældigheder, der afgør hvor man ender, og hvad man får set.
Det var sådan en tilfældighed der bragte os til øen Kapas - og et lignende tilfælde gjorde, at vi den ene aften faldt i snak med Aaron Twite fra USA.
En rigtig flink fyr fra Atlanta, og modsat mange andre amerikanere meget behagelig, afslappet og underspillet i sin facon. Jeg tror han ville passe godt ind i Jylland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Til spørgsmålet om hvad han beskæftigede sig med, svarede han, at det var noget med events og motorcykler.
Efter lidt &amp;ldquo;spørgen ind&amp;rdquo; viste det sig, at han er en slags stjerne her i Asien i disciplinen stuntbike.
Han fortalte, at han skulle give et show Kuala Terengganu inde på fastlandet om fredagen.
Drengene er blevet ret vilde med motorcykler, sikkert efter at have set de mange scootere på Bali og i Vietnam, så det blev besluttet, at vi skulle til fastlandet og se motorcykelshow i weekenden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Motack i Terengganu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Eventet hed Motack og foregik på stranden Batu Burok i Terengganu.
Der var en masse boder, en masse amatører kørte tidskørsel rundt om kegler på deres egne motorcykler, en slags super cross løb, og ikke mindst flere shows med Aaron.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7256.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;En af de lokale igang med tidskørsel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7270.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bølger, motorcykler og en helikopter på samme billede. Der mangler bare en øl og damer bikini.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Da vi ankom til området fandt vi Aaron omgivet af store mængder malayer, der alle skulle have taget billeder med ham. Han havde dog tid til at vise sin motorcykel til drengene, og vi fik at vide, at vi bare skulle sige at vi var hans familie, hvis nogen spurgte til hvad vi lavede inden for afspæringen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7249.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar kunne lige nå styret&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7278.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi blev også foreviget som tilskuere&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Inden stuntbike showet gik igang, vidste vi ikke rigtig hvad vi skulle forvente, men det viste sig, at Aaron var mega sej.
Drengene vat helt opslugte, så det var helt perfekt.
Derudover var det også en oplevelse, at vi selv var næsten lige så stor en attraktion som motorstjernerne, da vi ud over Aaron, vist var de eneste vesterlændinge.
Journalisterne styrede da også direkte mod Rasmus, for at få en kommentar efter showet, et tilbud han dog takkede pænt nej tak til.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    &lt;div class=&#34;flex-video&#34;&gt;
        &lt;iframe class=&#34;youtube-player&#34; type=&#34;text/html&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;385&#34; src=&#34;http://www.youtube.com/embed/SAcRudOhb9o&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;
        &lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Et lille klip fra Aarons show ved Motack&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7283.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aaron på baghjul&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7303.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;på forhjul...&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7311.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;på baghjul igen...&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7330.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;og også lidt på to hjul med rigeligt hjulspin&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Skulle der være andre en os, der ikke lige har helt styr på hvad stuntbike går ud på, så fandt jeg en lille &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/video.php?v=814883121865316&amp;amp;set=vb.325223114164655&amp;amp;type=2&amp;amp;theater&#34;&gt;video med Aaron der varmer lidt op&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Et usandsynligt tilfælde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dagen efter Motack satte vi kursen mod Kuala Lumpur mod endnu en omgang visum ansøgning og storby ræs.
Vi gjorde os meget umage med at vælge en bus der så pålidelig ud, for at undgå ophold i vejkanten.
Det vagte da også en del opsigt, da vi tre timer senere sad på de bagerste sæder i bussen og skraldgrinede for at undgå at græde.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7378.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Så holder vi her igen. Denne gang med en punktering.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Bussen var punkteret, og for at det ikke skal være løgn på den præcis samme vejstrækning som sidst.
Efter et par timers venten blev vi flyttet over i en anden bus, og kunne fortsætte rejsen.
Modsat sidst kunne vi dog sidde køligt inde i bussen og vente, da den ikke var fuld af røg, og aircondition systemet stadig fungerede.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Kuala Lumpur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vel fremme i Kuala Lumpur blev vi sat af i vejkanten i mørket, og måtte slæbe børn og bagage op over en skrænt for at komme op til Putra busstationen, hvorfra vi tog en taxa videre. Ret besynderlig service.
Senere fandt vi ud af, at det var fordi den var under ombygning, at bussen ikke kunne køre ind på området.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7390.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kø på sofaen i lejligheden. Alfred er stadig i stille-ting-på-række alderen.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Helene havde fundet en fin lille penthouselejlighed til næsten ingen penge i centrum, så det er noget af en udsigt vi har her fra 18. etage.
Bygningen ligger i gå afstand til Petronas Towers, så dem har vi selvfølgelig været oppe og nyde udsigten fra.
Ellers har vi brugt en del tid på legepladsen i parken foran, og i diverse mega store shopping centre.
Man kan nærmest leve et helt liv i centrum at KL uden at komme ud i det fri, så hvis man er vild med storcentre, er det stedet.
Håber det skinner igennem at det ikke lige er Rasmus&amp;rsquo; yndlingsbeskæftigelse.
Dog er det meget rart at der er lavet overdækkede gangbroer mellem mange af bygningerne, for det regner virkelig igennem når der kommer en byge &amp;ndash; og det gør der nu hvor det er regntid. Lidt som at stå under bruseren.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3439.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Regntid på legepladsen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3363.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Parken foran Petronas towers&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3424.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der er heldivis også et springvand i parken og det regner langt fra hele tiden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3398.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar og Helene i Akavariet med tigerhaj&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3414.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der er langt op&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7407.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ret vildt at kigge ned på alle de høje bygninger&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7412.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Selv KL Tower kan man kigge ned på&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7420.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vej ned til 83. etage&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3416.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;En af de mange shopping malls&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3429.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;714 Dkk for et græskar! Det er ikke kun bygningerne der er imponerende høje&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Visum på rekordtid&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Med &lt;a href=&#34;/2014/05/bali-belly#toc_2&#34;&gt;erfaringerne fra Bali&lt;/a&gt; i baghovedet var der ikke med høje forventninger til effektiviteten at vi troppede op på den thailandske ambasade for at søge om visum til Thailand.
Vores forventinger blev dog gjort til skamme. Det lykkedes at få udfyldt og afleveret papirerne, samt klaret betalingen på ca. en time.
Dagen efter kunne vi hente passene igen, og vi forventede en massiv kø, men igen en positiv overraskelse. Der var kun os, og drengene fik endda et stykke chokolade af damerne bag skranken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det kunne de lære lidt af på Bali!&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7427.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vej op til Batu Caves&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_7453.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Udsigten fra lejligheden på 18. etage&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3452.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aftensmad på gaden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3453.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drengene elsker transportmidler. Her er vi med monorail.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/motack-n-malls/IMG_3476.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vej hjem fra legepladsen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Offline on Kapas</title>
      <link>http://stou.dk/2014/10/offline-on-kapas/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 11:55:38 &#43;0800</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/10/offline-on-kapas/</guid>
      <description>&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/offline-on-kapas/IMG_7186.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drengene skaffer is til restauranten, mens jeg skriver på dette blog indlæg&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Sorry no wifi. Talk to each other&amp;rdquo;, står der på skiltet i restauranten.
Vi er nået til Pulau Kapas. En lille ø 20 min med båd fra fastlandet.
Vi forlod Cherating igår med kurs mod Marang, og busturen gik betydeligt bedre end forrige gang.
Turist sæsonen lakker mod enden her og der er ikke mange turister tilbage på øen. De fleste steder er enten lukket ned eller igang med at pakke sammen og forberede sig på monsunen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/offline-on-kapas/IMG_7179.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Væddeløb på stranden foran KBC&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Heldigvis er der stadig åbent på KBC. Et rigtig hyggeligt sted med små bungalows, hængekøjer mellem palmerne og jazz i højttalerne.
Øen er ikke mere end et par kilometer lang, og her er ingen veje eller trafik, så drengene hygger sig meget med at lege på stranden.
Også her kan der snorkles fra stranden, det er en junglesti ind over øen, og der skulle også være klipper man kan springe i vandet fra på den anden side af øen.
En lille kajaktur til naboøen skulle give muligehed for at se et havskildpadde opdræt. De fleste er dog efter sigende sluppet fri, da der kom nogle store bølger for ikke så længe siden, og basinnet ligger tæt på vandet.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/offline-on-kapas/IMG_7182.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drengene hjælper med at losse proviant fra fastlandet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Egentlig havde jeg ikke regnet med at kunne surfe i Malaysia, men igen blev jeg positivt overrasket.
Der er et fint pointbreak i sydenden af øen.
Dave, en australier der har slået sig ned på øen og introduceret de lokale til surfing, tog mig med derned i morges.
Vi padlede afsted i et par kajakker, og da vi nåede frem blev de fortøjret til en bøje han havde lagt ud til formålet.
Derefter var det bare at hoppe i det varme vand og forsøge at fange lidt bølger.
Det var første gang jeg surfede over et koralrev, så må indrømme at det var lidt skræmmende i starten.
Det gik dog fint, og jeg glæder mig til i morgen hvor udsigten lover lidt større swell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Internet er her som sagt ikke noget af, så der er skåret ned på antallet af billeder, da de skal uploades via min mobil.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/offline-on-kapas/IMG_7189.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Så er den sæk snart fyldt, og vi er klar til monsunen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>On the road again</title>
      <link>http://stou.dk/2014/10/on-the-road-again/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 20:46:47 &#43;0800</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/10/on-the-road-again/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_3288.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Afgang fra Tioman House&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi er med på, at når man læser vores blog, kan det virke som om, at hver dag er endnu en dag i paradis.
Det er det også næsten, det meste af tiden, men der er dog tidspunkter, hvor man ønsker sig tilbage til en lidt stresset regnvejrshverdag i Danmark.
En af de dage var i torsdags, hvor vi forlod Tioman for at rejse længere nordpå.
Kl 9 om morgenen tog vi færgen til fastlandet, uden at have fået morgenmad.
Morgenmadsrestauranten åbnede først kl 9.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_3294.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Morgenfærge til fastlandet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Godt i land spiste vi en is og blev overtalt af en taxachauffør til at køre med ham, til en by på den anden side af &amp;ldquo;amtsgrænsen&amp;rdquo;, hvor der efter hans udsagn var bedre busforbindelser.
Vi gjorde holdt ved købmanden, så vi kunne få noget morgenmad &amp;ndash; mariekiks og sodavand.
På busstationen viste han os frem til det bedste busselskab, og vi fik 4 pladser i bussen for 200kr, som bare skulle betales kontant til chaufføren.
Da bussen endelig kom var der desværre kun 2 ledige pladser, men i det mindste fik vi det til 100kr i stedet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efter en times kørsel begyndte bussen at lyde lidt underligt, og det lugtede brændt.
Chaufføren satte farten op, indtil han satte farten ned, og motoren gik ud &amp;ndash; han fik den dog startet igen.
Efter et stykke tid drejede vi ind på et værksted, stadig med alle passagerer, og der holdt vi så.
Ikke noget med at fortælle hvad der skulle ske, eller var sket eller hvor længe vi skulle holde der.
Men vi kunne se, at der blev hældt en masse koldt vand på bussen, og så kørte vi videre.
Nogle få motorudfald senere ankom vi til en station, hvor vi spurgte chaufføren om vi stadig kørte videre.
Han så ud som om, at det da var det mest tåbelige spørgsmål, selvfølgelig gjorde vi det, og det gjorde vi ca. 20 min. Så gik den helt i stå på motorvejen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buschaufføren talte lidt i telefon, imens røg og kølevand stod ud af motoren.
Stadig ingen information om hvad der skulle ske, heller ikke når vi spurgte.
En af de andre passagerer mente, at han nok havde ringet efter en anden bus, og at der ville gå en time, inden vi kunne komme videre. Klokken var halv 5. Vi havde ikke booket overnatningssted og det bliver mørkt kl lidt over 7.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den bus han havde ringet efter, viste sig at være en mekanikker i en personbil.
Han stod ud af bilen, kiggede på bussen i et par minutter, og kunne så konstatere, at den ikke kunne køre videre.
Stadig ingen information til os, kun hvad de andre kunne opsnappe og oversætte.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_3295.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Første pitstop&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_1169.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;3 timer i vejkanten 30km fra endestationen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Kl ca. 7 var der en anden bus, med måske verdens flinkeste chauffør, der holdt ind til siden.
Hans bus var langt fra fyldt, så han tog os allesammen med videre.
Kort tid efter havde vi tilbagelagt de resterende 30 km, og blev sat af i vejkanten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der stod vi så på en mørk hovedvej kl. lidt i otte, ret sultne, med to børn alt vores baggage og uden bolig.
Efter en lille vandretur blev far og børn blev placeret på en fortovsrestaurant, som heldigvis både var god og billig, mens mor gik på jagt efter den mindst ulækre hytte, at overnatte i.
Sikke en dag.
Læg dertil afsindigt mange myggestik, og det her rejseri virker en smule overvurderet.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_3307.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Village Chalet i Cherating&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_7120.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lidt tættere på&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_7124.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;... og helt tæt på&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Surf vibes i Cherating&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Fredag fandt vi et andet hotel &amp;ndash; Rent og pænt, med pool og lækker morgenmad, til kun 100 kr mere.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_7128.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vej til Residense Inn&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_1177.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pool hygge på Residense Inn&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Egentlig er surfsæsonen ikke startet endnu, men vi var så heldige at der rullede lidt swell ind efter en tyfon i nærheden af Japan, så der kunne surfes sammen med de lokale, og livet var pludselig anderledes herligt igen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/RIL_3728.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Havde ikke kamera med på stranden, så i må nøjes med et fra den lokale surf skole&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_7167.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;8 hundevalpe bliver klappet i Kam&amp;#39;s Surf Shack&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_7165.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Afslapning i troperne. Alfred: Er den ikke bare nuller&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Tillykke i København.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I lørdags vågnede vi op til beskeden om, at vi har fået en lille ny velskabt fætter derhjemme, det blev fejret.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_3321.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Skål for fætter Ludvig&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/on-the-road-again/IMG_3331.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ny fætter i famillien, det skal fejres&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Sommer og udenfor sæsonen</title>
      <link>http://stou.dk/2014/10/tioman-off-season/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2014 10:15:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/10/tioman-off-season/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Sidder på terrassen i &amp;ldquo;sommerhuset&amp;rdquo;, som vi kalder vores lille hytte. Ved siden af hos B&amp;amp;J Diving sidder der en flok turister med næsen i hver sin dykkerkursus bog. Ellers er her ret stille og roligt. Specielt i dag. De par spisesteder der plejer at være åbne har lukket fordi alle de lokale er taget i moskeen, eller til fastlandet for at fejre Hari Raya Korban &amp;ndash; en muslimsk højtid.
Derfor bestod morgenmaden idag af toastbrød med marmelade og chokoladeknapper - guf for enhver ernæringsekspert.
Når der er åbent plejer vi at få havregrød med banan og honning.
Igår havde vi planlagt at gå hen til bugten længere mod syd, men det fik et tropisk regnskyld sat en stopper for.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6958.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sommerhuset ved stranden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det er ellers dejligt her på Tioman, som øen hedder. Vi bor i en lille hytte med udsigt over vandet ca 20 meter fra stranden. Der er kun en lille sti langs med stranden hvor der kommer en scooter eller cykel forbi i ny og næ, så drengene render og leger med de lokale børn.
Ejeren af stedet har en dreng på 4, og det store hit er at cykle frem og tilbage på stien sammen med ham.
Hytten har også en lille have med en hængekøje, så lidt tid til at læse i en bog er der også blevet til.
Blot skal man passe på ikke at få en kokosnød i hovedet.
Indimellem kan man være heldig at der falder en moden mango ned fra træet bag huset &amp;ndash; De er ret gode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Helene var ude at gå en tur med Alfred, og hun blev imponeret over så naturtro udsmykningen var ved en af de andre hytter. Indtil den meter lange monitor lizard begyndte at kravle rundt.
Alfred syntes det var en meget stor gekko.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lige udfor sommerhuset er der et ret flot koralrev hvor jeg så både en skildpadde og en søslange da jeg snorklede den anden dag.
Børne er stadig vilde med at snorkle. Oskar vil helst finde en søanmone og kigge på &amp;ldquo;Nemo&amp;rdquo; Alfred siger, at han ikke kigger på koraler, kun fisk.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Fiskezoologisk have&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Inden vi tog til malaysia var vi i Singapore nogle dage.
Helt mærkeligt at være tilbage i civilisationen.
Der er enormt pænt og nydeligt. Det minder om USA, blot renere, og uden amerikanere.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6818.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Singapore Flyer nede fra&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6796.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;... lidt længere oppe&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6820.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bådbussen - havnerundvisning i amfibiekøretøj&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6844.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Orangutan i Zoo&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi kom til at love ungerne en tur i akvariet &amp;ndash; Oskar kalder det &amp;raquo;fiskezoologisk have&amp;laquo; &amp;ndash; måske fordi vi var i zoo dagen før.
Vi havde læst at 3 timer var mere end rigeligt til at se alle fiskene, så derfor tog vi en tur i botanisk have om formiddagen. Den var temmelig meget større end forventet, så vi brugte hele dagen der. Oskar blev meget skuffet over at være blevet snydt for akvariet, så vi har lovet ham at tage i akvariet, når vi kommer til Kuala Lumpur.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6904.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Verdens farligste planter i Botanisk Have&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6908.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der gik firben frit omkring i Botanisk have&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6914.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drengene elsker at se på orkidéer&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3168.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred bearbejder de mange blomsterindtryk&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Der er ret dyrt i Singapore når man har vænnet sig til indonesiske priser, så vi valgte kun at blive der et par dage.
Det var også ved at føles lidt trangt i den lille studio lejlighed vi boede i, så efter at have drukket
den obligatoriske Singapore Sling, tog vi videre til Malaysia.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6894.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fire nætter i kollegie værelse - nu med børn&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_1145.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Disneysjov a la Singapore&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6836.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Singapore Sling til de voksne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Legoland med vandland&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ungerne har aldrig været i Legoland i Danmark, så vi ville gerne overraske dem med en tur i legoland Malaysia. Det blev en kæmpe success.
Vi var der på en mandag udenfor sæsonen, og vi stod klar ved indgangen da de åbnede.
Køsystemerne til de bedste af forlystelserne så ud til at kunne rumme mennesker nok til flere timers kø, men der var ingen, så vi kunne gå direkte ombord i rutchebaner mv.. Ofte blev vi efter turen spurgt om vi ville blive siddende og have en tur til, herligt og vi prøvede alt der var at prøve.
Det var også meget hyggeligt at fortælle vi kom fra Danmark, når personalet spurgte. Så svarede de typisk &amp;raquo;Ahh Legoland Billund, open 6 months, and closed 6 months because of snow&amp;laquo;.
Så de ved præcis hvordan, der er i Danmark.
I Legoland malaysia er der også et stort vandland og der er da en sand fornøjelse i 30 graders varme, med de to små vandhunde vi rejser med. Selv det hurtige vandrutcherør, hvor der var bulder mørkt inde ville Alfred prøve alene. Ret sejt!&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_1148.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sådan køber alle billetter, sagde chaufføren&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3185.jpg&#34; alt=&#34;Legoland malaysia ved indgangen&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3196.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Darth og drengene&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3206.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Singapore flyer igen, bemærk bådbusserne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3231.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred fandt en hel kasse bamser magen til hans&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3239.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene og Oskar som testkørere&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi var et par nætter i Johor Bahru &amp;ndash; storbyen der grænser op til Sigapore &amp;ndash; for at komme i Legoland og at få en fornemmelse af Malaysia.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3243.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Verdens længste racerbane&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3244.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der var ikke kun backpackere på hotellet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Nu er vi rejst videre til Pulau Tioman, på østkysten af den malaysiske halvø.
Som beskrevet bruger vi tiden på at slappe fuldstændig af, så det må jeg hellere se at komme igang med nu.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3267.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Air Batang, Pulau Tioman&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3282.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Nabosønnen klar til at tage i moskeen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_6963.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar overvejer at begynde på windsurfing&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/tioman-off-season/IMG_3269.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mens vi venter på øens bedste pizza&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Sol, strand og surf</title>
      <link>http://stou.dk/2014/09/sol-strand-og-surf/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 23:54:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/09/sol-strand-og-surf/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Den sidste måneds tid har vi hygget os med ungerne på stranden.
Vi har brugt en masse energi på at surfe, drengene har været i kids club en gang i mellem, og ordvekslinger som de følgende har fyldt dagligdagen.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tag dine vandreklipklappere på Alfred&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tror du den anden bikini passer bedre til vejret idag?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Har du husket pengene? Der er 2,4 millioner i den anden pung, kan du ikke lige tage en halv million mere inden du kører til købmanden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Det er dejligt at se drengenes barnlige begejstring for at køre på scooter.
Hver gang vi skal nogen steder er de næsten ved at komme op at slås om hvis tur det er til at stå foran,
og jeg kan næsten ikke selv komme til at stige på fordi de giver sig til at kravle op inden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er lidt vemodigt at skulle forlade Bali, men nu går turen videre til Singapore og nye eventyr.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_1122.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskars surfskole. Kom nu alfred - Hurtigere!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_1127.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hunden har taget vores sandslot&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_5983.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Den første voks på mit nye bræt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6011.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Endelig noget i holderen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6018.jpg&#34; alt=&#34;Rasmus Batu Bolong&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6307-Version-2.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene ripper Batu Bolong&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3024.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Møjdag!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3030.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Nosedive på Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3036.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ungerne Krokodiller...&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3041.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred med sand - Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3052.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hovsa!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3057.jpg&#34; alt=&#34;Helene med kasket og briller&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3063.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ear Candle&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3069.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Håndværkertilbud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3114.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Klipper ved Pererenan Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3131.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred er kommet i sætte ting på række alderen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3135.jpg&#34; alt=&#34;Alfred i gravet ned på Batu Bolong&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3144.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kø i indkørslen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6354.jpg&#34; alt=&#34;Old Mans på en stille dag&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6373-Version-2.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Longboard ved Old Mans&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6396.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sandsten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6413.jpg&#34; alt=&#34;Helene og Alfred går på stranden&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6443.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred sejrer i Kryds og Bolle&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6489.jpg&#34; alt=&#34;Alfred og Rasmus i vandkanten&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6522.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Se far Oskar surfer&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6534.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Tandem surfundervisning&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6570.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;... og bagefter tandem med far&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6583.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskars nye livret - Flutes med sennep&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6593.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Balineserne elsker drager&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6596.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Klar, Pirat til sørøver-fest-start&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6626.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aldrig gå ned på grej&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6632.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Batu Bolong er velbesøgt om søndagen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6651.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar på shortboard&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6657.jpg&#34; alt=&#34;Oskar hopper af i strandkanten&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_3145.jpg&#34; alt=&#34;Oskar med board på Batu Bolong&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6702.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;De er godt nok tunge de udlejningsboard&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6720.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Tandem hygge&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6727.jpg&#34; alt=&#34;Tandem hygge 2&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6731.jpg&#34; alt=&#34;Tandem hygge 3&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6711.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Se far! En flyver!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6739.jpg&#34; alt=&#34;Rasmus klar til at hoppe i vandet&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6751.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Rasmus tager skumbad ved Old Mans&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6771.jpg&#34; alt=&#34;Shorebreak ved old Mans&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/sol-strand-surf/IMG_6633.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Øl i solnedgangen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Life in slow motion</title>
      <link>http://stou.dk/2014/08/life-in-slow-motion/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2014 19:07:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/08/life-in-slow-motion/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Denne gang bliver det en form for hverdagsberetning, hvis vi da kan tillade os at kalde vores driverliv i troperne for hverdagsliv.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_6163.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bali time&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;De første 3 uger på Bali har vi boet i Villa Tepikali. Et meget hjertevarmt sted, med en række boliger omkring en fælles pool og have, hvor man talte med sine naboer. Nogle af beboerne boede der for længere tid, og vores naboer var et russisk par, der havde lejet deres rum for 1 år.
Manden er kunstner og lave nogle store og flotte malerier. Vi synes begge at det var nogel flotte billeder, det viser sig så, at han sælger dem for $6000 &amp;ndash; $7000 &amp;ndash; Vi har åbentbart god smag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ellers fordrev de tiden med at surfe, og de havde et Indoboard og et Carver skateboard magen til dem Rasmus har hjemme i DK, som vi fik lov at låne en gang i mellem.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_2930.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Indo board i Villa Tepikali&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Alle omgivelsene i Villa Tepikali var helt suveræne, men selve boligerne, var ved at være lidt slidte. Specielt sengen, særligt hovedpuderne, var ikke det mest komfortable vi har prøvet. Internethastigheden vakte minder tilbage til dial-up modems i sluthalvfemserne og der var en &amp;ndash; meget kendetegnende for Bali &amp;ndash; kvalm lugt af kloak fra badeværelset.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_6005.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Muuuh!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_5991.jpg&#34; alt=&#34;Alfred filosoferer i Villa Tepikali&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_2953.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Smoothies på Crate&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter ca. 3 uger glædede vi os til at skulle flytte i ny bolig, og vi blev ikke skuffede.
I fredags slog vi dørene op til vores nye &amp;ldquo;luksus-hjem&amp;rdquo;.
Egen pool, solstole, gasgrill, køkken (med damer der kommer og vasker op efter os), TV med internationale kanaler, playstation, 3 badeværelser, poolbord, tagterrasse med havudsigt, daglig rengøring og nye friske håndklæder. Der er ikke så meget at brokke sig over her.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_6180.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Indflytningsburgere på tagterassen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_2979.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Surftræning i Villa Cendana&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_6195.jpg&#34; alt=&#34;A og O spiller playstation&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Hverdag i troperne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En typisk dag starter lidt før kl 07.00 hvor der kommer et par børn trissende, og spørger om det er morgen (og om de snart må komme på stranden).
Vi har vedtaget at kl 7 er det morgen, og inden 7 er det ikke.
Så spiser vi morgenmad og leger lidt. Så vil vi i løbet af en typisk formiddag tage scooteren ned til stranden, hvor en eller to voksne tager ud at surfe på skift. På stranden bliver der i mellemtiden leget.
Lidt inden 12 kører vi hjem for at komme ud af middagssolen og få noget frokost.
Internettet er hurtigt nok til at vi kan streame radio, og det passer med at godmorgen P3 starter omkring når vi spiser frokost &amp;ndash; ret hyggeligt og dejligt at vi ikke er så trætte som i DK kl 6. Lidt godt får man da ud af tidsforskellen til DK.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_3018.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Young Gun ved Batu Bolong&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_6074-Version3.jpg&#34; alt=&#34;Helene med surfbræt ved Batu Bolong&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_6077.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene overvejer situationen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_1102.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Rasmus på stranden ved old-mans break&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_6236.jpg&#34; alt=&#34;bølger ved old mans&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_6268.jpg&#34; alt=&#34;Oskar med gummiged&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Om eftermiddagen tager vi til en anden strand, som er god til børn, især når det er lavvande.
Oskar elsker at &amp;ldquo;surfe&amp;rdquo; på sit boogie board, og Alfred elsker at løbe i bølgerne. Så der bliver brugt noget energi.
Tiden løber næsten altid fra os, og det bliver mørkt kl 18.30, nærmest på klokkeslet.
Tusmørke er der ikke meget af i troperne, så det er rarest, hvis vi ikke skal ud at køre efter solnedgang.
Til aftensmad kan man hente take away fra stort set alle restauranter. Vælger man at spise indonesisk, kan vi spise alle 4 for under 30 kr.
Vestlig mad koster lidt mere, men det er svært at komme til at bruge 200 kr.
Efter vi er flyttet i huset har vi dog valgt selv at lave mad de fleste aftener, det er heller ikke så hård en tjans, når man ikke selv skal vaske op efter det!&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_2962.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Stand Up Boogie Board - Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_2981.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred elsker at hente vasketøj sammen med far&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_3031.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eftermiddagshygge ved Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Kids Club&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vi har tidligere skrevet at vi havde fundet en klub, som drengene kan komme i engang imellem og lege med nogle andre børn. Nu har vi prøvet det, og det var en absolut success.
Den første dag tænkte vi, at vi nok skulle være med på sidelinien (som 1. dag i børnehave eller vuggestue), men nej, vi skulle blot aflevere børnene og komme igen 2 timer senere.
Drengene havde lært et par gloser på engelsk, som at sige at de skulle på toilettet, og bede om et glas vand, så vi håbede at det nok skulle gå.
2 timer senere kom 2 spændte forældre efter ders børn, og blev mødt med en meldingen, at de ikke ville med hjem endnu, og vi skulle komme tilbage senere!
Dejligt, og vi har aftalt med børnene at de kan få lov at komme et par gange om ugen og få leget igennem.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_1105.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;kids club&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/life-in-slow-motion/IMG_2974.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Haven i kids club&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Rejsefeber</title>
      <link>http://stou.dk/2014/08/rejsefeber/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2014 17:38:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Helene Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/08/rejsefeber/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_1074.jpg&#34; alt=&#34;Oskar graver på Echo beach&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mor er du sikker på det er her skatten ligger begravet?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Hele familien havde glædet sig til at komme &amp;ldquo;hjem&amp;rdquo; til Bali efter vores rejse i Vietnam. Vi så frem til at komme tilbage til et sted hvor vi kan finde rundt, hvor bølgerne kan surfes, og hvor vi ville forsøge at få lidt hverdag.
Allerede i lufthavnen var det dejligt bekendt. Vi vidste at det ville være en god ide at tage benene på nakken, efter flyet var landet, og skynde sig hen til visumbetaling og immigrationsskranken.
Når man tager indonesernes arbejdstempo, antallet af skranker og antallet af passagerer i betragtning, er det let at regne ud, at det er en god ide at komme først, inden køen bliver meget lang.
Det gik rigtig godt for os, og vi blev hentet af den flinkeste mand fra vores villa. Allerede inden vi nåede frem til villaen, havde han plaget Oskar meget om at flytte ind hos ham og hans familie i Ubud. Oskar afslog dog pænt tilbudet, så noget må vi gøre rigtigt.
Ude af lufthavnen blev vi ramt af den Balinesiske virkelighed. I dette tilfælde en &amp;ndash; vistnok &amp;ndash; muslimsk højtid, hvor muslimer fra de omkringliggende øer valfarter til og fra Bali, med deres biler, og da der i forvejen ikke er helt plads nok på vejene, gav det totalt trafikprop. Det tog et par timer at komme frem, en tur der normalt tager ca. 3 kvarter, og som er ca. 13 km.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_5960.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Velkommen til Villa Tepikali&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Hverdag i troperne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det var rigtig dejligt at komme tilbage til Bali, at få lejet en scooter, køre i supermarkedet, få surfet, svømmet i poolen og bare i det hele taget at slappe af uden hele tiden at være på udkig efter det næste sted at bo.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_1071.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Nye saroner på Echo beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_1079.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Morgenhygge med malebog i Villa Tepikali&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Et af vores ønsker til tiden på Bali har været at finde en form for tilbud til børnene, så de kunne lege med nogle andre børn, prøve noget nyt legetøj, og måske lære lidt engelsk.
Vores nabo tippede os om, at der skulle til at åbne et nyt sted i Canggu. Det har vi været inde at se på, og det så rigtig godt ud. Forhåbentligt kommer drengene til at gå i fritidstilbud nogle timer et par gange om ugen. Vi er spændt på hvad ungerne siger til at være et sted, hvor der kun bliver talt engelsk.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Besøg fra Kina&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Claus &amp;ndash; Helenes gamle ven fra studietiden &amp;ndash; og hans kinesiske familie, havde valgt at holde deres sommerferie på luksus hotel på Bali.
Deres hotel lå i Seminyak, som er et par kilometer længere inde mod Kuta, så vi sprang alle 4 på scooteren for at besøge dem.
Vi ankom 4 ikke helt nystrøgne budgetrejsende til hotellets luksusomgivelser, men på forunderligvis blev vi lukket ind alligevel.
Det var dejligt at se Claus og familien igen, og dejligt med en svømmetur i den enorme pool. Der var friske håndklæder hver gang vi kom op af vandet, forfriskninger på fad, og ikke mindst en dejlig fødselsdagsmiddag for Claus.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_2913.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;... Happy birthday dear Claus. Happy birthday to you!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_2904.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;1. August - Første dag som arbejdsløs&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_2924.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Myldretid i Ubud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_2925.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Så har ungerne fri fra skole. Tror ikke arbejdstilsynet findes på Bali&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;9 dage på langs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter besøget på luksushotel gik Rasmus direkte hjem i seng og så startede han ellers på at fryse og svede af feber. Øv, øv, øv. I 9 dage har han været så syg at han var ude af stand til at surfe &amp;ndash; ramt af den frygtede &amp;ldquo;Man Flu&amp;rdquo;. På 9. Dagen tog vi til lægen, og efter en blodprøve og en meget grundig undersøgelse &amp;ndash; hvis man skal tage efter tidsforbruget &amp;ndash;  blev han sendt hjem med en arsenal af farvestrålende piller, der efter et døgns tid ser ud til at hjælpe.
Helene måtte også om på ryggen med en omgang maveonde, så det har været lidt hårdt med 2 syge voksne og 2 raske børn. Bedsteforældrenes hjælp er godt nok langt væk. Nu er vi heldigvis kommet raske ud på den anden side igen :-)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_1068.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Den frygtede &amp;#39;man flu&amp;#39;&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rejsefeber/IMG_5980.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Cornflakes smager godt om morgenen, især med farvede piller til&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Nu ser vi frem til for alvor at komme igang med livet i slow motion i troperne &amp;ndash; eller som de lokale siger: Bali time.&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Paradise Hotel</title>
      <link>http://stou.dk/2014/07/paradise-hotel/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jul 2014 09:45:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/07/paradise-hotel/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5661.jpg&#34; alt=&#34;Gratis cykler på Paradise Hotel&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;!-- Hoi An --&gt;

&lt;p&gt;Vi trængte til et lidt længere ophold, efter den megen transport i det nordlige Vietnam, så derfor havde vi booket en uge på Paradise Hotel i Hoi An.
Midt i middagsheden blev vi læsset af på busstationen (en grusparkeringsplads midt i byen), og her valgte vi til en forandring ikke at tage en taxa til hotellet.
Vi kunne se på kortet, at det burde ligge lige i nærheden, da stationen og hotellet var på samme gade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det blev en lang og varm travetur med vores baggage, og
efter at have vadet flere gange frem og tilbage mellem nummer 92 og 84 uden at finde nr. 86, og efter at have parkeret kone og børn på en bænk på en sidegade, lykkedes det endelig at finde en vietnameser, der talte så meget engelsk, at jeg kunne forklare situationen.
Hun ringede til hotellet, og lidt efter blev vi hentet af &amp;ldquo;hotel fatter&amp;rdquo; og hans hjælpere på 3 scootere.
Vi og vores kufferte blev læsset på scooterne, og så blev vi kørt gennem en byggeplads, og ned af en lille sidegade hvor hotellet lå.
Ikke så mærkeligt at vi ikke kunne finde det.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5668.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Paradise Hotel Hoi An&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2586.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ungerne inspicerer maskineriet&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Godt hotel?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Børne-standard-skalaen for vurderingen af hoteller går fra &amp;ldquo;ingen pool&amp;rdquo; til &amp;ldquo;pool&amp;rdquo;, uden nogen mellemliggende trin. På den skala var Hotellet helt i top, selvom enkelte voksne nok ville mene at Paradise navnet klang lidt hult.
Muren rundt om hotellet var væltet for nylig, og en del af poolterrassen var styrtet sammen. Desuden var de igang med at bygge en ny fløj, så der var en del byggerod.
Efter et par dage, fik jeg overtalt ejeren til at tænde for rensesystemet til poolen en gang i mellem, så sidst på ugen var sigtbarheden oppe i nærheden af 4 meter.
Ungerne var dog glade og morgenmaden var god.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2516.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hovedindgangen til paradise Hotel&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2501.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;smarte hjelme&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Gamle huse og fine strande&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I Hoi An er der en masse gamle huse og en berømt bro, som vi fandt i andet forsøg. Der er rigtig mange gode restauranter, og en regel om at scootere ikke må køre i bymidten om formiddagen og eftermiddagen, hvilket er ret befriende, når man går tur med børnene. Vi gik lidt rundt i byen og så på de fine huse, men brugte ihvertfalt mindst lige så lang tid, på de omkringliggende strande, der er virkeligt fine, og hvor det lufter lidt, og det er dejligt, for hold da op, hvor kan det blive varmt i Vietnam.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2512.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred på stranden i Hoi An&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;r&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2523.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred hopper fra mine skuldre i Hoi An&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2525.jpg&#34; alt=&#34;Stranden Hoi An &#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2534.jpg&#34; alt=&#34;Hoi An&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det var i Hoi An vi fik fejret 2 halve fødselsdage (3 &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; og 5 &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt;) med noget rigtig god kage - godt til både voksne og børne dessertmaver!&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2535.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskars 5 et halvt års fødselsdag&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2542.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vores scooter bliver lappet mens vi spiser sandwich&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2553.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Klar til afgang igen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Nyt tøj&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der er skræddere på hvert gadehjørne i Hoi An, og den dag vi skulle forlade byen holdt vi lige kort ind til kanstenen med scooteren, så Helene kunne røre ved en nederdel. Selvom der kun var 3 timer til vi skulle videre med en bus, endte det alligevel med at vi fik syet 3 skjorter og en nederdel. Leveret 1 &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; time efter bestilingen, og det passede - som om det var skræddersyet.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Næste stop Mui Ne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I lonely planet er byen beskrevet som &amp;ldquo;the Beach Capital of Vietnam&amp;rdquo;,
og for kitesurfing skulle det være &amp;ldquo;stedet&amp;rdquo; i Vietnam.
Vindsæsonen starter dog først omkring november, så der var desværre ikke meget vind mens vi var der. Jeg ved I er et par stykker derude der gerne ville have lidt insider tips.
En enkelt tur med kite blev det dog til, selvom forholdende ikke var noget at skrive hjem om, og vi hang også lidt ud med de lokale på Jibes &amp;ndash; Det ældste surf center i byen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2797.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ikke meget vind, men masser af god vilje&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi havde glædet os meget til at se den berømte strand, men det var desværre et meget trist syn der mødte os. Stranden var nærmest dækket af affald, og vandet var fyldt med grønne alger, så det blev den første strand destination hvor ungerne ikke var i vandet.
Vi fik fortalt, at de enorme mængder affald stammer fra de hundreder af fiskerbåde der hver nat er på vandet. Horisonten var nærmest dækket af små hvide lys hver aften, og de har alle haft mad med i plasticemballage, som er blevet smidt overbord efter maden var spist. Vi fik forklaret, at før i tiden, blev maden medbragt i palmeblade og lignende. Det gjorde derfor ikke så meget, at det blev smidt over bord, efter indholdet var blevet spist.
Nu hvor det er plastic, er det jo en helt anden sag. Trist at se hvordan de lokale fiskere ikke kan se problemet i hvordan de behandler den natur, der er deres eget levebrød.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2633.jpg&#34; alt=&#34;Mui Ne Beach&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2671.jpg&#34; alt=&#34;Mui Ne Beach&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2674.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Godt det ikke var dette hotel vi fik booket&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2696.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vandretur up af Fairy Stream&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;En taxa tur vi sent glemmer&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gad vide hvilke kvalifikationer, der kræves for at blive taxachauffør i Vietnam.
En morgen prajede vi en vogn. Manden started med at lave en u-vending med håndbremsen trukket, hvilket betød vi gi i stå halvvejs. Derefter gik det i sneglefart og got med mellemgas mod Jibes surf center.
Vi steg ud og da jeg skulle betale manden opstod den sædvanlige panik,
da han fik stukket en seddel på 100.000 VND i hånden (ca. 25 dkk).
Vi skulle af med 58.000, så han for afsted for at finde en der kunne veksle.
Det lykkedes ikke helt for ham, og han kom tilbage med 2 gange 50.000, som han modvilligt afleverede til mig. Derefter gav jeg ham den ene tilbage plus 8.000 i små sedler, og tænkte at så var alt jo godt, men han var tydeligt utilfreds.
Han blev ved med at sige noget på vietnamesisk, som vi ikke forstod,
og det endte med at vi involverede en receptionist og en mand fra et turistbureau, som kunne en smulle engelsk.
De diskuterede højlydt frem og tilbage på vietnamesisk, men vi fandt aldrig ud af hvad problemet var, ud over at taxachaufføren tydeligvis ikke kunne regne.
Tilsidst havde vi brugt mindst fire gange så lang tid på at betale, som på at køre i taxa, og jeg er næsten sikker på at manden troede han var blevet snydt da han endelig kørte derfra.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2730.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;En af de få kørertøjer som vietameserne viger for&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5697.jpg&#34; alt=&#34;Oskar på ATV i klitterne nær Mui Ne&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2726.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;ATV i klitterne nær Mui Ne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5705.jpg&#34; alt=&#34;Alfred på ATV i klitterne nær Mui Ne&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2738.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Langt fra en ordentlig kælkebakke&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2755.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Se far! Nu med sand i øjnene&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Sidste stop - Saigon District 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Velkommen til endnu en omgang scooter vanvid. Man kan sagtens bruge lang tid på blot at se på trafikken i et af de store kryds, mens man undres over hvordan de undgår at køre sammen. Det minder mest om en tur ned af strøget lørdag formiddag, blot er fodgængere og klapvogne erstattet af scootere og busser, og tilsat rigelige mængder dythorn.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_6&#34;&gt;Turens første legeplads&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den helt store attraktion i Saigon set med børneøjne var legepladsen i parken, så der brugte vi nogle eftermiddage. Ungerne nød at lege med de lokale børn, og spænede rundt og bruge alle legeredskaberne. Specielt populær var en lille karusel, som Alfred med fryd trak rundt med de andre lokale unger siddende på.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_2814.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred på legepladsen i Saigon&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Da ungerne var så glade for legepladsen, endte de med at få deres første måltid fra McDonalds, som take-away i Saigon. De var super glade for den legetøjsbil, der var inde i &amp;ldquo;paphuset&amp;rdquo;, og vi undgik behændigt at fortælle hvor maden kom fra, så måske de kan leve videre i lykkelig uvidenhed om &amp;ldquo;den gyldne måge&amp;rdquo; lidt endnu.&lt;/p&gt;

&lt;!-- Cu Chi Tunneller --&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_7&#34;&gt;Cu Chi tunnelerne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En af de ting man bør opleve nær Saigon er Cu Chi tunnellerne.
Det er de tunneller Vietcong krigerne gravede bl.a. under krigen mod amerikanerne. De gravede tunneller under jorden i så stort et omfang, at der var et helt samfund under jorden.
Det var et meget spændende besøg. Det var spændende at se tunnellerne, og prøve at kravle i dem, men det var nok i virkeligheden omgivelserne der efterlod det største indtryk. Krigens grusomme alvor bliver pludselig meget virkelig når man står ved siden af et af de mange bombekratere i skovbunden.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5709.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bombekrater i skovbunden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5718.jpg&#34; alt=&#34;Cu Chi tunneller Rasmus&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der masser af flagermus i tunellen, men jeg så ingen skorpioner&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5726.jpg&#34; alt=&#34;Cu Chi tunneller Helene&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene på vej ned i mørket&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5728.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar passede lidt bedre i størrelsen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5762.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Man kunne få et par prøveskud med den originale Kalashnikov AK-47&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5769.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;En af tunnelerner var gravet højere for turisternes skyld&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_8&#34;&gt;Mekong Delta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En anden ting vi var blevet anbefalet at opleve, var livet i Mekong flodens delta.
Vi bookede en 2 dages tur, med masser af buskørsel, masser af sejture og masser af myg. Efter vores mening ikke verdens bedste tur, men vi så en stor brun flod, med masser af liv, og ungerne fik i vanlig stil lov til at styre båden, selv gennem det stærkt traffikerede flydende marked.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5948.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Flodpram i Mekong Delta&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/IMG_5842.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hvem har brug for 2 pedaler i det regnvejr - Mekong Delta&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/Rasmus-Stougaard-8855.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred styrer båden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/paradise-hotel/Rasmus-Stougaard-8859.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;... mens vi snakker blænder og eksponering&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det har været spændede af opleve Vietnam, især den storslåede natur, interessante historie og lækre mad.
Nu trænger vi til at komme &amp;ldquo;hjem&amp;rdquo; til Bali igen, og et lidt længere ophold i samme område.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det er dejligt at vide, at vi har nogle trofaste læsere på bloggen, send os gerne en mail, eller skriv en kommentar her på siden. Det er altid hyggeligt med en hilsen hjemme fra DK.&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Vietnam 101</title>
      <link>http://stou.dk/2014/07/vietnam-101/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 20:30:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/07/vietnam-101/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2446.jpg&#34; alt=&#34;Sofacykler i på vej til Citadellen i Hue&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Første stop på vores Vietnam tur var i Hanoi. Vi kom heldigvis midt på dagen &amp;ndash; i regnvejr, hvilket lige tager toppen af scooter trafikken &amp;ndash; men hold nu op. Man bliver helt nervøs for, at man ikke overlever en dag i byen. Ethvert forsøg på at krydse en gade, synes i første omgang som det rene selvmordsforsøg. Trafik, trafik, trafik &amp;ndash; i begge retninger, og ikke nogen der holder tilbage, heller ikke selvom der står en hvid (læs: efterhånden lysebrun) familie med 2 små børn og ser lidt skræmte ud. Heldigvis klarede vi den alligevel. Man skal sådan set bare gå ud i trafikken, se ud som om man mener det, holde farten, og håbe på, at de kører udenom.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2352.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Håber træerne gror lige hurtigt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2353.jpg&#34; alt=&#34;cola blomsterkummer&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;For en gangs skyld lidt genbrugskultur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Ud over trafik, byder byen på Ho Chi Minhs maulosæum, som var lukket da vi ankom. Oskar var vildt skuffet over, at han ikke fik &amp;raquo;den døde mand&amp;laquo; at se. Gad vide hvad han havde forestillet sig. Heldigvis er der også et museum om Vietnams historie og Ho Chi Minhs liv, som var ret spændende at se. Overalt på museet stod der skilte med desiner om at være stille. Det var dog ikke noget alle de vietnamesiske skoleklasser to sig sønderligt af - Vietnamesere larmer altid, og sjældent har det været så nemt at have børn med i stille rum :-)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2355.jpg&#34; alt=&#34;Street food i Hanoi&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Jo lavere stole, des billigere fadøl&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2354.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Apple er vist faldet lidt af på den i Hanoi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vi besøgte krigsmuseet i Hanoi, og fandt det ret interessant at se skildringen af krigen mod amerikanerne fra nord vietnamesernes synspunkt, som med success fik befriet sydvietnam fra kapitalisterne.
Børnene syntes at kampvognene, flyene, helikopterne og det høje tårn, var ret seje. De forstår heldigvis ikke alvoren i hvor grusomme mennesker kan være mod hinanden.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2389.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aircon units i skakten midt i Hotel Quang Hiep&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5370.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;... gør det nemt at tørre tøj i hotelværelset&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Water Puppetry&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dukketeater i vand er en gammel vietnamesisk tradition blandt risbønderne, som har optrådt for hinanden i landsbyerne, og det stod højt på Oskars ønskeliste at opleve det.
Hele scenen er fyldt med vand og dukkerne ledsages af sang og live musik, så det var god underholding, både for børn og voksne.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Halong Bay&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Et must see på en tur til Vietnam er Halong Bay. Det ved Vietnameserne, og  turismen til området er sat i system, som står i skarp kontrast til den kaotiske traffik i Hanoi.
Vi havde booket en tur, med 2 overnatninger på båden Marguerite Garden.
I turbeskrivelsen hedder bådene “Chinese Junk”, hvilket er meget rammende for de fleste af dem, ikke mindst pga. måden de sejler på når der skal lægges til kaj. Det minder lidt om scootertrafikken i Hanoi.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2396.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kinesisk Junk - Sejlet blev kun sat når vi lå for anker&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5395.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sælgerne giver ikke op uden kamp&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2398.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Osker var styrmand på tenderen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2395.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Eat! Oskar spiser Dampede østers&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5418.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Surprise Cave&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5432.jpg&#34; alt=&#34;Edderkop&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Spurgte ikke om den var giftig, men den var til at få øje på&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Vores båd var dog superfin, og vi kom tilbage til land, uden at få brug for redningsvestene. Busguiden underholdt med klasseundervisning i vietnamesiske egenavne. Lidt special facon, hvor hun forventede at folk svarede på hendes retoriske spørgsmål. Guiden på båden (tour manager med stort M) Mr. T &amp;ndash; not Coffee&amp;hellip; (Ha, ha, ha, Vietnameserne elske platte vittigheder) kørte sight-seeing med militærisk præcision. Look! Enjoy! Take picture! Relax! Swim! Eat! Sleep! Take shower!&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5373.jpg&#34; alt=&#34;Rasmus på dækket af Maguerite Garden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Relax!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5384.jpg&#34; alt=&#34;H og O smiler&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Enjoy!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2402.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi havde en del besvær med at forklare Oskar hvorfor beton kan flyde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Anden dag var noget mere afslappet, hvor vi var på kajaktur, så perle produktion og hyggede os med at springe i vandet fra taget af båden. Oskar fik lov at styre det meste af dagen, så han var vildt glad.
Vi var kun 6 gæster afsted på en lidt mindre båd så der var masser af plads.
Halong Bay er virkelig flot. Det regner ret ofte &amp;ndash; fortalte en vienamesisk dame, så vi var vist ret heldige med vejret den første dag.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/20140705_104014.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kajak i halong Bay&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/20140705_110921.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred styrede sikkert gennem Dark Cave&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/20140705_105547.jpg&#34; alt=&#34;Helene og Alfred i kajakken&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hurtigere mor&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_1018.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Østers med perle&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5443.jpg&#34; alt=&#34;Hop fra båden&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Engang til mor!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5453.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred virker lidt skeptisk over valget af styrmand&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5454.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi fik en ekstra lang tur da vi slingrede en del&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5471.jpg&#34; alt=&#34;Med ungerne i kajak i regnvejr&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Der skal mere end en smule regn til at tage modet fra ungerne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5489.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ungerne diskuterer fordele og ulemper ved kølhaling&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5501.jpg&#34; alt=&#34;Hønseklipper og masser af junker&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Take picture!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5503.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Wait!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Nattog til Dong Hoi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter Halong Bay, havde vi booket nattog til Dong Hoi. Da Vietnameserne også holder ferie i Juli, var der udsolgt af Soft-sleepers, så vi fik billetter i Hard Sleeper. Tre senge i en kupé med plads til 6. Der var rigtig fint i toget, men det er ikke for sjov, når de skriver hard sleepers. Madrasserne var ca 1 cm tykke, og køjen var lige lidt for kort til, at Rasmus kunne ligge udstrakt. Men hvad der fik os til at tænke mest på DSB, var de 2 &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; time toget var forsinket.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5520.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Værelse 101 i Dong Hoi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det er dog ikke underligt at toget bliver forsinket. Kø kultur er ikke noget der rigtigt er slået igennem. Når toget ankommer til stationen, så er det bare med at mase på, og det er ligegyldigt om du er på vej ud eller ind. Det vil sige, at ingen har indset, at det fremmer processen, hvis man tømmer toget, inden man fylder nye på &amp;ndash; så det tager ret lang tid, at gøre holdt ved en station. Og så kører toget ca 50 km/t, da man jo aldrig ved, hvornår der kommer en ko forbi !!!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Endelig lidt Strand&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der er ikke mange turister i Dong Hoi, så her var dejlig stille og roligt.
Lidt underligt da der er en fantastisk strand i byen.
På ankomstdagen tog vi en tur på stranden og undrede os i første omgang over, at vi var de eneste på hele stranden. Et skridt ud i sandet, gav dog forklaringen. Selv det våde sand ved bredden var så varmt, at man skulle helt ud i vandet, for at kunne tage skoene af. Så vi svømmede i ca 3 timer.
Hen på eftermiddagen kom de lokale frem, og vi forlod stranden med genopfrisket kulør.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5518.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dong Hoi - en overset perle&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Pas på Grotterne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;På anden dagen i Dong Hoi havde vi bestilt en tur ud at se grotter. En grotte hvor vi skulle sejle ind og gå tilbage, og en anden grotte med vildt mange trapper. Vist nok østens længste grotte på ca 30 km &amp;ndash; dog var det kun den første kilometer der var åben for almindelig adgang.
Begge grotter var vildt flotte, spændende at se og ikke mindst dejligt kølige.
Mens vi gik rundt derinde blev Alfred ved med at spørge om hvor grotten var, og sagde at vi skulle passe på ikke at træde på den. Der gik lige lidt inden vi fandt ud af, at han troede, det var en rotte han skulle se.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5560.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Trappe dæmninger&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5568.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Bådtur til hulen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5569.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Inde i paradise cave&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5582.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;... midt i paradise cave - se far, mit hoved er en drypsten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5600.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ud af Paradise Cave igen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Hue&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Den store attraktion i Hue er Citadellen, hvor kejseren boede indtil anden verdenskrig. Et besøg på stedet efterlader det indtryk, at der har været vildt flot, indtil det hele blev bombet til ruiner under krigen. De er stadig igang med genopbygningen. Til gengæld var der rigtig god mad (også vestlig mad) i byen, og det var egentligt lidt tiltrængt med en god pizza efter en masse ris og nudler &amp;ndash; ikke at det i øvrigt fejler noget.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5625.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Citadellen i Hue&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_5644.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Det meste lå i ruiner&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2434.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;DMZ Bar i Hue&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_6&#34;&gt;På tur med børnene&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Indrømmet at vi engang imellem tænker; &amp;ldquo;Det kunne vi have gjort, hvis vi ikke havde haft ungerne med&amp;rdquo;. Som for eksempel at gå ud og få en øl om aftenen, cykle en lang tur, eller tage på trekking.
På andre tidspunkter er det en stor fordel at have børnene med.
Da vi ankom til Vietnam og stod i verdens længste kø til imigrationsskranken. Alfred gav et lille piv over et eller andet, og straks blev vi ført hen forrest i køen.
2 minutter senere blev vi lukket ind i Vietnam.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2421.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Familierestaurant i Dong Hoi&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En aften i Dong Hoi hvor vi gik ud for at få noget aftensmad, sad der indenfor 2 børn og legede med deres legesager. Drengene gik bare ind og legede med, og det endte med, at moderen (som også var kok og tjener) sad og fodrede Alfred med nudler, og gav alle børnene riskiks. Hyggelig oplevelse.
Det er også ret sjovt at få indblik i, hvad der optager børn.
På vej til Halong Bay holdt bussen pause ved en kæmpe turistfælde,
med alskens souvenirs, tøj, krukker, smykker, malerier, og marmorskulpturer over alt. Alfred hiver Rasmus i armen og siger: far, se en skumslukker!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En anden sjov oplevelse, der virklig gjorde faderen glad var da Oskar vågnede en morgen med et vræl. Han fortalte at han var ked af det fordi han havde haft mareridt.
Han havde drømt at han ikke måtte surfe. &amp;ldquo;&amp;hellip; og der var endda et børne boogie-board og nogle små bølger, men far sagde at han ikke måtte.&amp;rdquo; (mere gråd) “Jeg måtte gerne i starten, men så sagde far at jeg ikke måtte mere”.
Heldigvis var det bare en drøm!&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/vietnam-101/IMG_2453.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Intet under at bussen også var forsinket. I det mindste var de ikke med som håndbagage&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>I landet hvor peberet gror</title>
      <link>http://stou.dk/2014/06/i-landet-hvor-peberet-gror/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2014 23:12:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/06/i-landet-hvor-peberet-gror/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4794.jpg&#34; alt=&#34;I landet hvor peberet gror&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Den sidste tid har vi været på tur rundt i landet hvor peberet gror, og nu mangler der bare en enkelt surf session inden turen går videre mod Vietnam.
Vi har haft besøg af famillien Kiilerich fra DK, og sammen med dem har vi rejst rundt på Bali for at opleve andre dele af øen end blot det hektiske og mere turistfyldte sydlige bali.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5452.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene og Alfred på marked i Ubud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter en uges tid i paradis på Gili Air gik turen til Ubud, som bryster sig af at være Balis kulturrelle hovedstad.
Her boede vi i et hus lidt uden for byen midt i rismarkerne.
Helene var i Ubud for ca. 20 år siden. Dengang var det en stille og rolig by, med en sjælden bil. Hovedgaden var ved at få lagt fortov, og der blev snittet træ, malet saroner og fremstillet sølvsmykker af de lokale, i butikker med åbning ud til hovedgaden.
Nu er Ubud en travl by, med en milliard scootere, biler og mange kæmpestore turistbusser. Byen har slået sig på helse, så Rawfood, slowfood og økologisk mad kan fås over det hele. Der er yoga, healing, korsang og alle mulige og umulige alternative aktiviteter i hobetal.
Alligevel er det en hyggelig og dejlig by, hvor man kan finde små oaser, hvor der er roligt og dejligt.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2169.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi skabte lidt kø da vi holdt ind ved posthuset&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Den første dag tænkte vi at man lige kunne skrå hen over rismarkerne, for at komme til &amp;ldquo;Sacred Monkey Forrest Sanctuary&amp;rdquo; inde i Ubud.
Det er et tempel, hvor aber løber rund og stjæler mad fra turisterne. Lidt som ved Uluwatu, men templet er gemt i et stykke jungle.
Bruno havde udset en sti på et kort, som burde lede os til templet, men det lykkedes aldrig at finde den rigtige vej. I stedet vandrede vi langs hovedvejen til Ubud. Monkey forrest nåede vi dog aldrig frem til (først et par dage senere), da der var længere end forventet, så det blev til en tur på marked og en taxa hjem efter solnedgang.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4828.jpg&#34; alt=&#34;Træt abe i Monkey Forrest&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hold fast hvor er jeg træt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4834.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aberne tigger ikke i Monkey Forest... De tager selv!&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Elefanter på Bali&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Elefanter findes ikke naturligt på Bali, men der er blevet importeret en række udtjente og til dels syge arbejdselefanter fra Sumatra til et lille eksil på Bali, hvor vi turister kan få lov at ride en tur på elefantryg, og se elefant cirkus kunstner, og  &amp;ndash; det mest spændende &amp;ndash; at få lov til at fodre elefanterne, mens de voksne tager billeder i overflod :-)
Det var en dyr og dejlig dag, som stod øverst på børnenes ønskeseddel og de nød det helt vildt.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5496.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ridetur på elefantryg&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4711.jpg&#34; alt=&#34;Helene med elefant&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Se selv Alfred, den gør ikke noget. Mor er helt rolig.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Rismarker&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dagen efter ville Helene og Tove ind til Ubud for at shoppe lidt, så
Bruno og jeg tog på en halv dagsrejse rundt i rismarkerne og hen til en restaurant hvor vi fik lidt frokost.
Jeg vil tro vi nåede ca 1 km ned af vejen, men med 4 små børn i varmen, der lige skal vende hvert et riskorn, er det en ret lang rejse &amp;ndash; Flot gået at ungerne.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5843.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På vandretur med ungerne i rismarkerne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Børnene hygger sig meget med hinanden og det er sjovt at følge med i hvordan de oplever på deres helt egen måde. En aften hvor Alfred var på vej i bad spurgte han med
undren i stemmen &amp;ldquo;Hvorfor er farven faldet af min numse?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5821.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vi hjælper de lokale med at flette offergaver&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5747.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred og Sine på tur i Ubud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5781.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Traditionel Balinesisk dans i Ubud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Kopi Luwak&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Der kan dyrkes stort set alt på Bali (lige bortset fra rugbrødsmadder med spegepølse), så vi tog ud at se på de lokale afgrøder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lidt uden for Ubud fandt vi en kaffeplantage der bød indenfor til rundvisning og prøvesmagning af Kopi Luwak, som frit oversat er &amp;ldquo;Lortekaffe&amp;rdquo;. Helt skidt var det nu ikke, og ungerne syntes det var spændende at se luwak&amp;rsquo;en spise kaffebønnerne, og følge hele processen fra udskidte bønner, rensning, tørring, ristning, osv. til det blev til færdig kaffe i koppen.
Hvorvidt det smager så meget bedre end anden kaffe at den høje pris kan forsvares vil jeg lade være op til andre at vurdere, men dårligt var det ikke. Dog mener jeg stadig at balineserne kunne lære lidt mht. til bryggemetoden.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5998.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Luwak&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5674.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kopi Luwak&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5695.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dejlig stærk varm chokolade af hjemmedyrkede bønner&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Agung Batur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter Ubud blev det tid til at indfri endnu et ønske på ungernes liste. At se en &amp;ldquo;ægte&amp;rdquo; vulkan. Oskar havde set meget frem til dette, med en forventning om, at vi skulle se et bjerg der spyer ild, glohed lava og skyer af aske.
Virkelighedens rolige vulkan, var dog ved første glimt en skuffelse &amp;ndash; er vulkanen bagved bjerget?
Det skal nu ikke lave om på, at der var en flot udsigt ud over Lake Batur og med vulkanen i baggrunden.
Vi kunne læse, at det er sjældent, at toppen ikke er omgivet af skyer,
så vi må anse os for heldige, fik vi netop det at se.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2200.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;morgenkaffe ved agung batur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2182.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Udsigt over Lake Batur fra hotel Lake View&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4851.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Traditionel balinesisk musik på rindik&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Restaurant The Volcanic, serverede aftensmaden, hvor vi blev modtaget af receptionisten og ført ind, han skiftede kasket til tjener, og informerede om, at der kun var to retter at vælge imellem - resten var &amp;ldquo;udsolgt&amp;rdquo;. For til sidst at skifte kasket til kok&amp;hellip; Vi fik dog mad til sidst, endda iført trøjer og lukkede sko. Der er koldt på toppen &amp;ndash; også på Bali.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Sort lava i rigelige mængder&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vulkanen genvandt lidt af sin respekt, da vi kom ud at gå på lavasten. Det var sjovt at gå på stenene og kigge op, vulkanen hvor lavaen var kommet fra. De sten vi gik på, var fra et udbrud i 1964 &amp;ndash; og der var stadig ikke meget liv, men det kommer. Under udbruddet var en landsby blevet ramt, og den var nu flytter op på toppen af det ydre krater.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4895.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Husk solide vandre-klip-klapper ved Agung Batur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5972.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Selvom de bliver lidt støvede&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5975.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lake Batur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Mandariner&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;På bjergsiden lå der rigtigt mange mandarinplantager. Vi stoppede et sted, så børnene kunne prøve at plukke deres egne mandariner, det var også en sjov oplevelse, og de smager nærmest endnu bedre, når man selv har udvalgt dem.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4904.jpg&#34; alt=&#34;vi plukker mandariner&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Det er ok Oskar, far har betalt&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4844.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Friskplukkede mandariner i vejsiden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_6&#34;&gt;Lovina luksus villa pantai&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Det er altid lidt spændende hvordan den bolig vi har set billeder af på nettet, faktisk ser ud i virkeligheden. Denne gang, havde Tove og Helene &amp;ndash; lidt for sjov &amp;ndash; skrevet på en luksus Villa, om de ikke kunne give os et godt tilbud, og det kunne de  godt, og så blev der booket luksus villa lige ned til vandet i Lovina.
Området var beskrevet i guide bogen som et godt sted at slappe af, læse en bog færdigt og se delfiner.
Villaen viste sig, at have en manager, 2 tjenestefolk og nattevagt.
De så gået nok lidt underligt på os da vi steg 8 mand ud af en gammel ramponeret minibus. Tror de var mere vandt til dyre 4WD når der kom gæster.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4935.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Scenic drive til Lovina&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4931.jpg&#34; alt=&#34;Kreatur transport i bjergene&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Altid 3 køer! Så de ikke vælter i hårnålesvingene&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_6046.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Turens eneste kolde styrtebad ved Gitgit vandfaldet på vej til Lovina&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5229.jpg&#34; alt=&#34;alfred spiser is i Lovina&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Lidt rig er man vel altid&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Det var nu ret lækkert, og tiden blev brugt på at lave bomber i poolen, og få balinesisk massage på skift, og hvad rige mennesker nu ellers fordriver tiden med. Det med bogen nåede jeg ikke, men delfiner var der nok af, og vi steg selfølgelig ombord i båden lige foran villaen, som andre rige mennesker ville have gjort.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4966.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Udsigt fra soveværelset&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_6150.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Solopgang på delfinsafari&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5087.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Verdens længste delfin&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5127.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Mon japanerne ved hvad de kigger efter?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5149.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;To delfiner hopper&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5175.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Flere delfiner&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_6177.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Næsten hjemme i villaen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_7&#34;&gt;Privat dykkerkursus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Når nu der var tid til at slappe af, syntes Bruno, at det var på sin plads med noget dykkeundervisning til Oskar og Tilde. Begge børn har lagt badevingerne og lærte derfor at puste ud under vandet, så de kunne svømme ned til bunden og samle &amp;ldquo;druknede&amp;rdquo; legetøjsdyr op.
Dykkerundervisningen blev efterfulgt af Rasmus&amp;rsquo;s svømmeskole, så når blot man har snorkel i munden svømmer både Tilde og Oskar en perfekt crawl. Dejligt at de har lært at svømme, det giver dem en dejlig frihed.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_4974.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aftenhygge i villaen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_8&#34;&gt;Pemuturan &amp;ndash; flere skildpadder og koraller&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Efter et par dage i luksus drog vi videre til Pemeturan på nordvest kysten af Bali.
Her fik ungerne lov at udsætte små havskildpadder, og fædrene fik endnu en tur i bølgen med SCUBA udstyr.
Der blev også tid til at jagte høns sammen med de lokale fiskerbørn, og jeg flottede mig og fik håret klippet.
Klipning med efterfølgende hårvask og hovedbundsmassage til ca. 20 kr. Hvorfor det så skulle foregå til tonerne af White Christmas og Mary&amp;rsquo;s Boy Child som muzak fandt jeg aldrig ud af.
Massage fik vi også i en af de mange spa steder. Lidt specielt når den afstressende welness-musik er krydret med lyden af forbipasserende lastbiler, scootere og haner der galer.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5240.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred med skildpadde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5249.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar med skildpadde&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2238.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;SCUBA dykning med usigt til Java&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Om natten var der et eller andet dyr der havde holdt Bruno og Tove vågne, så de vilde gerne flytte til et andet værelse. Da Bruno kom tilbage fra receptionen, sagde han at &amp;ldquo;De var alle sammen helt vild sorry&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Balineserne er generelt meget venlige og høflige, men et eller andet er gået galt i den engelske oversættelse.
Når tjeneren kommer og serverer et lækkert måltid bliver det næsten altid ledsaget af et &amp;ldquo;I&amp;rsquo;m sorry&amp;rdquo;.
Og i en tøjbutik fik jeg denne replik: &amp;ldquo;Maybe you can try? &amp;ndash; If you don&amp;rsquo;t mind!&amp;rdquo;
Derfor skal man nok heller ikke undre sig over at få serveret en tallerken pommes frites når man har bestilt &amp;ldquo;plain rice&amp;rdquo; til ungerne, i en lokal warung. Det lyder åbenbart meget som &amp;ldquo;french fries&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2171.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Internettet er efter sigende hængt op i koskospalmerne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2246.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gid balineserne ville passe bedre på naturen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2262.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Pool hygge på hotel Adi Assri, Pemuturan&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_6301.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Magroveskovtur&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5311.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar har fanget en &amp;#34;soldier&amp;#34;-krabbe i mangrove skoven&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_5315.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene er næsten ikke bange for ukendt mudder. Godt Bruno har store sandaler&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_9&#34;&gt;Ringen sluttes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nu er vi tilbage i Canggu hvor tiden går med surf og strandliv indtil turen går videre til Vietnam i morgen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1131.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Morgen session ved Batu Bolong&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_10&#34;&gt;Bonus billeder til den ivrige læser&lt;/h2&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1122.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Villa Aamoda luksus med havkig og køer på nabogrunden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1127.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Gad vide hvad de lokale betaler for en agurk&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1129.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Føtex kunne måske hente lidt inspiration til nye kundevogne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_1136.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Kø ved Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2267.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar spiller lidt iphone i Villa Aamoda, Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2255.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Balineserne elsker børn&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/bali-tour/IMG_2245.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar med land-eremitkrebs&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Gili Air</title>
      <link>http://stou.dk/2014/06/gili-air/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2014 19:42:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Helene Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/06/gili-air/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4528.jpg&#34; alt=&#34;Bombe i poolen&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Efter et langt ophold ved Echo Beach, besluttede vi os for at tage på &amp;ldquo;ferie&amp;rdquo;.
Destinationen var Gili Air, en bounty ø tæt ved Lomboks kyst.
Kl 7 om morgenen sidste tirsdag, blev vi hentet i &amp;ndash; måske verdens ældste &amp;ndash; bus og kørte 2 timer til Padang Bay. Her blev vi læsset ud mellem alle de andre turister der skulle på ø tur.
Der var et virvar af hjælpere der satte farvede sedler på bagagen, strandsælgere, og turister og fire børn, der ikke lige havde lyst til at stå stille, efter at have siddet 2 timer i en bus. På forunderligvis fik vi alle vores ting og alle os om bord på båden. Endelig fik vi fordel af at have børnene med på tur, da &amp;ldquo;baby&amp;rdquo; måtte gå først om bord.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2095.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fastboat til Gili&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2096.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;På taget af båden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5329.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ankomst til gili air&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5331.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Hestevognen læsses&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4533.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Og kører til Hotel Sunrise&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Snorkling i børnehøjde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;På stranden lige udenfor hotellet, ca 70 meter fra sengen, lå snorkle revet. Superflot rev, med de fineste fisk.
Hjemmefra havde vi været spændte på, om børnene ville gide, og kunne finde ud af at snorkle.
Det blev et JA til begge dele. Alle 4 børn har på det nærmeste udviklet svømmehud mellem tæerne. Oskar og Tilde svømmede rundt på revet med den største selvfølgelighed og har begge set havskildpadder.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4546.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred og Helene snorkler på dykkere&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4592.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar så en havskildpade&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Både Sine og Alfred har også snorklet, og var meget facinerede af verdenen under vandoverfladen. Vi forældre synes det er meget sejt af de to på 3 år, at de kunne finde ud af det.
Vi voksne har også haft fantastiske oplevelser med ryggen i vandskorpen. Specielt det at se en havskildpadde svømme rundt i vandet, og komme op til overfladen og trække vejret, var en stor oplevelse.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5418.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred var vild med fiskene&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Dykning 14 år og 2 børn senere&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rasmus fik at vide at han så meget ung ud på billedet på dykkercertifikatet. Så bare for en sikkerheds skyld tog han og Bruno et &amp;ldquo;refresh&amp;rdquo; kursus inden de sprang i havet. Det var sjovt at prøve igen og der var masser af flotte tropefisk, korraller et par rev-hajer, og lidt flere skildpadder at se på.
Sejlturen frem og tilbage til de forskellige dykker sites var også en ret lækker oplevelse, men fortæl det ikke til nogen, for det koster sikkert ekstra hvis man nyder turen.
Efter hvert dyk var der varm kaffe på sejlturen tilbage til øen.
Nu skulle man jo synes at de har alle forudsætninger for at lave en fantastisk kop kaffe, da det dyrkes lokalt. Dog skal man lige vende sig til at deres brygge metode. Jeg vil kalde det cowboy-style-lejrbåls-kaffe &amp;ndash; tænk stempelkande uden stempel.
Hvis man venter et par minutter, og undlader at drikke de nederste par centimeter grums i koppen smager det ok, men jeg synes nu råvaren kommer bedre til sin ret i en espressomaskine.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2113.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Dykkerbåden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4608.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;PADI Refresh kursus&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4614.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Klar til at studere klinker på bunden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Soveskuffe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Når man booker hotel, er det vigtigt, at der er en lækker pool, og det var der. Dejligt varmt vand &amp;ndash; og i velkomstmaterialet stod at man skulle huske at se efter dykkere inden man sprang i vandet.
Boligområdet var tilgengæld mere specielt. Traditionel bungalow stil udført i bambus og kokospalme, dvs. et åbent område i underetagen med hængekøje og stole og et par senge at dase i, med en trappe op til overetagen. Her var der 2 senge med myggenet, og en skydelem i gulvet som dør. Med andre ord, gik vi i seng i en skuffe. Så har vi prøvet det :-)&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4543.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ridetur ved poolen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5342.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vores bambus bungalow&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5340.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Soveværelset i overetagen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4645.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vores hus gekko&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4620.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Helene læser for ungerne&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Ø-livet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Gili Air er 5,5 km i omkreds og der er hvid sandstrand hele vejen rundt. Der er sol fra morgen til aften, og restauranter, der om aftenen byder på frisk grillet fisk. Man peger bare på den fisk man gerne vil have på grillen&amp;hellip; uhm.
Øen byder på masser af is, friskpresset juice, og happy hour på drinks, lige i vores spisetid, endnu en fordel ved at have børn med der spiser tidligt. Transporten foregår til fods, på cykel, eller i hestevogn, dejligt med en pause fra den hektiske scooter traffik på Bali. Ikke meget at sætte en finger på. En dejlig uge i paradis.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2140.jpg&#34; alt=&#34;Parasoller&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_5361.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Friskpresset juice i solnedgangen&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_0971.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred klar til morgenmad -- pandekage med banan&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2109.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Interiøret så lidt slidt ud&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2112.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Morgenmad i strandkanten&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2163.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Frisklandet fisk&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_2136.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Land-eremitkrebs?&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Ingen frimærker &amp;ndash; Øhh sorry sold out&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mens vi boede i Changgu købte vi postkort, så vi kunne skrive hjem. Kiosken med postkortene havde udsolgt af frimærker, det havde posthuset også (så smiler danskeren og tænker er det ikke det et posthus skal have) Det næste posthus havde også udsolgt &amp;hellip; Og det næste. Nu i Ubud er det lykkes at købe frimærker :-)
På Gili forsøgte Oskar 3 eller 4 gange at bestille en Fanta, og hver gang fik han besked på, at de var udsolgte. Da vi spurgte til det, viste det sig. At forsyningerne kom fra Lombok og at Lombok havde udsolgt af Fanta&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/gili-air/IMG_4579.jpg&#34;  /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Rokketand</title>
      <link>http://stou.dk/2014/05/rokketand/</link>
      <pubDate>Tue, 27 May 2014 20:14:42 &#43;0000</pubDate>
      <author>Rasmus Stougaard</author>
      <guid>http://stou.dk/2014/05/rokketand/</guid>
      <description>

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_2004.jpg&#34; alt=&#34;Oskar på Batu Bolong Beach&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Så er der mere nyt fra &lt;em&gt;De Varme Lande™&lt;/em&gt;. I skrivende stund akkompagneret af en cikade der har valgt at holde til på værelset - og vi kan ikke finde den lille satan. Det skal vi nok blive pænt trætte af i løbet af natten.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Træt i armene&lt;/h2&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1910.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Sunset Lineup ved Batu Bolong&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Man kan dog håbe, at den naturlige træthed, efter at have surfet, overvinder irritationen over cikadens sang.
Det har ihvertfald været en dag der bød på surf på både grønne, blå, røde og sorte pister. Det er en herre svær sport, men det er god motion og der er nok at øve sig på. Og så bliver det aldrig kedeligt at se enorme kaskader af vand vælte omkuld i flotte buer.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_4456-cropped.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Forfriskende med en dukkert&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1883.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;God udsigt mens man venter på grillet Red Snapper ved Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1921.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Ungerne hjælper med båden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_4460.jpg&#34; alt=&#34;Oskar hopper&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Besøg fra Danmark&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Så oprandt dagen hvor Bruno, Tove, Tilde og Sine kom på besøg. Om på den anden side af jorden - &amp;ldquo;vi mødes på stranden&amp;rdquo; og det gjorde vi. Dejligt at det kunne lade sig gøre, og dejligt at se dem.
I morgen flytter vi i Villa sammen allesammen i det samme område, som vi bor i nu (Canggu). Der skal vi bo en uges tid, inden vi tager til Gili Travangan.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_2014.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Tak for gaver fra DK&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Marcipanbrød&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Farmor og farfar (som arbejder på samme arbejdsplads som Bruno) havde sendt gaver med hjemmefra. Så Rasmus og jeg har spist Anton Berg marcipanbrød til dessert i aften. Drengene har fået nyt standlegetøj og vingummier - og så har vi allesammen fået et komplet byg-selv-risengrødssæt. Tilsæt kun varme og mælk. Tusind tak til farmor og farfar for de fine gaver.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_3&#34;&gt;Rokketand&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Risengrød er ikke en helt dum spise, når man lidt før tid, har fået sig en rokketand. For nogle dage siden, gled Oskar på køkkengulvet og knaldede hovedet ned i skraldespanden &amp;ndash; som nu har sig et rigtigt flot tandmærke. Hans fortand blev bøjet helt ind i munden. Rasmus samlede en grædende og blødende dreng op, og satte koldblodigt tanden tilbage på plads. Den heroiske mor, sørgede i mellemtiden for, at hverken hun eller Alfred skulle besvime af synet.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_4502.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskars bidemærke i skraldespanden&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Et opkald til forsikringen sendte os til tandlægen &amp;ndash; til undersøgelse af tanden.
Tanden er knækket oppe under tandkødet. Med lidt held vokser tandkødet sig stærkt omkring tanden, og så bliver den siddende, til den bliver en &amp;ldquo;rigtig&amp;rdquo; rokketand &amp;ndash; måske falder den ud, og så får Oskar et flot sørøver smil. Det tyder dog på, at den bliver siddende.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1942.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Aber ved Uluwatu&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_4&#34;&gt;Uluwatu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tandlægeklinikken var på den anden side af øen, så vi benyttede lejligheden til at tage på tur.
Helt nede på spidsen af Bali oppe på en klippe har balineserne bygget et tempel &amp;ndash; Uluwatu. Templet ligger superflot og der er masser af små frække aber. Det var en stor oplevelse at kigge ud over og ned fra klipperne, og fodre aber med hånden. Ikke mindst for Alfred, da den ene abe ikke ville nøjes med nøden i hånden, men tog hele Alfreds hånd. Godt at far holdt i den anden ende, så han ikke kom med op i trætoppen.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1947.jpg&#34; alt=&#34;Trappen på Uluwatu&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1949.jpg&#34; alt=&#34;Oskar, Alfred og Rasmus Uluwatu&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1975.jpg&#34; alt=&#34;Oskar og Alfred Uluwatu&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1994-cropped.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Alfred giver hånd til aben ved Uluwatu&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_5&#34;&gt;Bali - affald og luksus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vores generelle indtryk af Bali er, at det er et fantastisk sted - fyldt med affald. Her er fantastisk natur og de sødeste mennesker. Og alt dette er pakket ind i en kultur, hvor alt det man ikke kan se - er væk. Balineserne smider deres affald over alt. Hver dag bliver der langt tusindvis af offergaver til guderne overalt, og det bliver liggende til det blæser eller regner væk. Oven i det bliver alt emballage bare efterladt hvor det er tømt og det betyder, at de fleste steder ligner en svinesti. Mellem det, er der så bygget de flotteste huse og der gemmer sig den fineste natur - og i luften hænger der en konstatere duft af røgelse.
Man kan næsten ikke undgå at elske stedet, men kunne samtidig ønske dig, at indbyggerne kunne lære at passe på deres fine ø - og miljøet.&lt;/p&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1845.jpg&#34; alt=&#34;Frappe&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_0914.jpg&#34; alt=&#34;Biker&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1872.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Drengene leger på Old Mans Cafe - Batu Bolong&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_1876.jpg&#34;  /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Oskar på Echo Beach&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;

&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;/media/2014/rokketand/IMG_0930.jpg&#34; alt=&#34;Bowle&#34; /&gt;
    
    
&lt;/figure&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
