<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Costa Rica on Stou.dk</title><link>//www.stou.dk/tags/costa-rica/</link><description>Recent content in Costa Rica on Stou.dk</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright (c) 2003 - 2025, Rasmus Stougaard; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Mon, 14 May 2018 20:59:27 -0600</lastBuildDate><atom:link href="//www.stou.dk/tags/costa-rica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Zip Lines og Reggae</title><link>//www.stou.dk/2018/05/zip-lines-og-reggae/</link><pubDate>Mon, 14 May 2018 20:59:27 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/05/zip-lines-og-reggae/</guid><description>&lt;figure >
 
 &lt;img src="//www.stou.dk/2018/05/zip-lines-og-reggae/img/20180423_102827.jpg" alt="Alfred, Helene, Oskar og Rasmus med ispinde" />
 
 
 &lt;figcaption>
 &lt;h4>Pitstop på tankstation&lt;/h4>
 
 &lt;/figcaption>
 
&lt;/figure>

&lt;p>Hjemmefra havde vi blandt andet solgt turen til Costa Rica til drengene ved, at fortælle, at der skulle være nogle ret seje svævebaner man kunne prøve. Det er i Monteverde, at det virkeligt spiller &amp;ndash; det der med svævebaner. Derfor var det næste stop på turen.&lt;/p>
&lt;p>Monteverde er i bjergene, og det var selvsagt lidt spændende at skulle køre op i bjergene, når vi nu i forvejen havde stiftet bekendtskab med de costaricanske veje, uden bjerge.
Det hele startede meget godt med, at vi kørte direkte ind i den årlige byfest i Las Juntas. Vi nåede lige over byens bro, inden et helt optog af oksekærer skulle over den ensporede bro i den modsatte retning. Vi fik smidt bilen ind til kanstenen, og oplevede paraden på første parket.&lt;/p></description></item><item><title>Brøleaber</title><link>//www.stou.dk/2018/04/broeleaber/</link><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 09:43:46 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/04/broeleaber/</guid><description>&lt;figure >
 
 &lt;img src="//www.stou.dk/2018/04/broeleaber/img/20180419_103522.jpg" alt="Vejhøvl og vandvogn på vejen" />
 
 
 &lt;figcaption>
 &lt;h4>Vejen bliver vel næppe mere frisklavet end her&lt;/h4>
 
 &lt;/figcaption>
 
&lt;/figure>

&lt;p>Efter en del dage i surfparadis var selv vi, klar til at komme ud og se lidt mere af Costa Rica. I første omgang var vi blevet enige om, at køre videre til Nosara. Det ligger ca. 100 km op af kysten fra Santa Teresa.&lt;/p>
&lt;p>Det ville være muligt, at køre derop ad kystvejen men det kræver, at man krydser et par floder. Da det ikke på forhånd var til at sige, om det var tørt nok til, at krydse floderne, besluttede vi &amp;ndash; dvs. Helene bestemte det &amp;ndash; at køre den sikre tur på små 200 km udenom. Som vi blev enige om i bilen, ville det svare til, at vi skulle fra Klitmøller til Hvide Sande, men for en sikkerheds skyld blev det via Aalborg og Kolding &amp;ndash; sådan ca. i hvert fald. Dejligt at have god tid på sin ferie.
Efter en, derfor, temmelig lang køretur kom vi frem til K-Ray´s. En form for Ranch lidt oppe af en bjergside udenfor Nosara. Det var et lille hotel, ejet af en amerikansk dame. Det var holdt i irsk stil, og der var også en tilhørende irsk pub. Det viste sig, at vi var de eneste der havde booket, så vi havde hele stedet for os selv. Denne nyhed blev fejret med en øl fra pub&amp;rsquo;en.&lt;/p></description></item><item><title>Surf Eat Sleep Repeat</title><link>//www.stou.dk/2018/04/surf-eat-sleep-repeat/</link><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 20:10:00 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/04/surf-eat-sleep-repeat/</guid><description>&lt;p>Nu er vi kommet til Nosara, hvor vi praktisk talt har en ranch lidt oppe af en bjergskråning for os selv.
Det vil sige, at vi har lejet et af værelserne, men da det er lavsæson nu &amp;ndash; den startede efter påske &amp;ndash; er vi de eneste gæster.
Her er både swimming pool, havudsigt og en irsk pub.
Pub&amp;rsquo;en havde dog nok været mere spændende, hvis der havde været lidt flere gæster at snakke med, men poolen fejler ikke noget.&lt;/p></description></item><item><title>Surf-sponsor-løb</title><link>//www.stou.dk/2018/04/surfsponsorl%C3%B8b/</link><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 15:02:10 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/04/surfsponsorl%C3%B8b/</guid><description>&lt;p>Nyheden om, at det traditionelle &amp;ldquo;cykelsponsorløb&amp;rdquo; på Klitmøller friskole ville blive afholdt mens vi var bortrejst, blev modtaget med slet skjult skuffelse af vores to drenge.
Alfred havde snakket en del om hvor langt han havde tænkt sig at cykle, siden han fik sin nye cykel i fødselsdagsgave i januar.
Oskar havde også planer om at slå sin personlige rekord på 19km på en time fra sidste år.&lt;/p>
&lt;p>Det at vi ikke var i Danmark eller havde cykler til rådighed skulle dog ikke forhindre drengene i at give deres bidrag til indsamlingen af penge til den nye legeplads på skolen.&lt;/p></description></item><item><title>Santa Teresa</title><link>//www.stou.dk/2018/04/santa-teresa/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 14:33:48 -0600</pubDate><guid>//www.stou.dk/2018/04/santa-teresa/</guid><description>&lt;figure >
 
 &lt;img src="//www.stou.dk/2018/04/santa-teresa/img/20180408_121115.jpg" alt="Udsigt Banana Beach Restaurant" />
 
 
 &lt;figcaption>
 &lt;h4>Udsigten fra Banana Beach Restaurant&lt;/h4>
 
 &lt;/figcaption>
 
&lt;/figure>

&lt;p>Vores rejseblog bliver genåbnet for en stund. Mest fordi vi selv synes, at det er dejligt at kunne læse efterfølgende.
Denne gang er turen gået til Costa Rica i 6 uger.&lt;/p>
&lt;p>Hjemmefra var vi noget spændte på, hvordan det ville være. Ingen af os har tidligere været i hverken mellem- eller sydamerika, og vi forventede, at det nok ville være noget anderledes end Asien.&lt;/p></description></item></channel></rss>