<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sri Lanka on Stou.dk</title><link>//www.stou.dk/tags/sri-lanka/</link><description>Recent content in Sri Lanka on Stou.dk</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>Copyright (c) 2003 - 2014, Rasmus Stougaard; all rights reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 24 Mar 2015 06:53:23 +0530</lastBuildDate><atom:link href="//www.stou.dk/tags/sri-lanka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mod nye eventyr</title><link>//www.stou.dk/2015/03/mod-nye-eventyr/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2015 06:53:23 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/03/mod-nye-eventyr/</guid><description>På vej ud igen mod endnu en bølge
Er der virkelig allerede gået næsten et år siden vi tog afsted.
I går aftes havde vi 2 års bryllupsdag. Tiden er virkelig gået stærkt siden vi skålede med fadøl i literkrus til vores bryllup. Det sidste års tid har selvfølgelig været en lang ferie.
Det har været det hurtigste år i mit liv. Jeg husker stadig da vi sad fire blege danskere i et arrivatog midt i det mørke jylland på vej mod flyet i Kastrup, og ukendte fjerne himmelstrøj.</description></item><item><title>Kokosnødder på 117 måder</title><link>//www.stou.dk/2015/03/kokosnoedder-paa-117-maader/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2015 21:29:42 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/03/kokosnoedder-paa-117-maader/</guid><description>Kokosnøddefibre hænger til tørre i solen
Hvis man følger den lille junglesti, der er i bunden af vores have, kommer man ud til en lille og meget brun sø. Søen er ulækker, hvis man spørger drengene, og man har lyst til at give dem ret. Det stille vand lugter råddent, og der er både naturligt affald og plastic der sejler rundt i vandet.
Til trods for det, ser man hver dag en flok damer, der står i søen, hvor de blødgør kokosnøddeskaller.</description></item><item><title>Det ender med et optog</title><link>//www.stou.dk/2015/03/det-ender-med-et-optog/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2015 21:00:33 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/03/det-ender-med-et-optog/</guid><description>Optog i forbindelse med Navam Perahera
Det er ikke alle dage på vores lille paradisstrand der er helt ens. En dag da vi kørte med tuktuk hjem fra vores indkøbstur, var der pludselig en enorm kø på hovedvejen. I bedste Sri Lanka stil valgte vores chauffør at ignorere dette, og kørte udenom hen til vores sidevej. Da vi drejede ned ad sidevejen, kunne vi se begyndelsen på et meget festligt optog.</description></item><item><title>Shopping for viderekomne</title><link>//www.stou.dk/2015/02/shopping-for-viderekomne/</link><pubDate>Tue, 24 Feb 2015 13:03:43 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/02/shopping-for-viderekomne/</guid><description>Boderne på det lokale marked er vist ikke designet til europæere
Nogen vil måske undre sig over hvad man dog skal fordrive tiden med i troperne, når man ikke har noget arbejde, og to små børn der helst skal have lidt udfordringer i hverdagen, så de ikke splitter huset ad, eller bruger al deres energi på at slås med hinanden.
At finde noget at give sig til har nu vist sig ikke at være et stort problem, nærmere tvært imod.</description></item><item><title>Stougaard klanen i Sri Lanka</title><link>//www.stou.dk/2015/02/stougaard-klanen-i-sri-lanka/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2015 20:42:50 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/02/stougaard-klanen-i-sri-lanka/</guid><description>Sønderjysk spegepølse med remo og ristede løg i troperne
Endelig oprandt den 14. januar, hvor næsten hele resten af Stougaard klanen skulle komme. Lidt tragikomisk at Anders var den eneste, der ikke var med, og han har endda fødselsdag den 14. januar. Vi fik nogle store øl til maden for at fejre ham. Tillykke med dagen.
Børnene gik i cirkler omkring sig selv hele formiddagen, indtil minibussen med farmor, farfar, Anne og Jeppe endelig kørte ind i indkørslen, og der kunne uddeles krammere.</description></item><item><title>Ja! Ok! Nej!</title><link>//www.stou.dk/2015/01/ja-ok-nej/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2015 22:40:18 +0530</pubDate><guid>//www.stou.dk/2015/01/ja-ok-nej/</guid><description>Flyveturen til Sri Lanka gik overraskende nemt. Jeg havde forventet at komme til at betale ekstra for at medbringe surfbræt, specielt i lyset af at jeg havde hørt at surfbrædder ikke var til at skaffe i Sri Lanka, pga. toldafgifter. Derfor blev jeg glædeligt overrasket, da jeg fik det med uden beregning. Tak til Sri Lankan Airlines.
Vi ankom til midnat, og blev hentet og kørt til vores hotel i Negombo, som er en lille by med masser af turister nær lufthavnen.</description></item></channel></rss>